<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io</id>
    <title>文曜的脑洞之家</title>
    <updated>2021-04-25T06:40:49.157Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>YOLO</subtitle>
    <logo>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 文曜的脑洞之家</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【17射雕 | 朱聪/oc】揽星记 · 壹]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/17-she-diao-or-zhu-cong-yuan-chuang-nu-zhu-lan-xing-ji-yi/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/17-she-diao-or-zhu-cong-yuan-chuang-nu-zhu-lan-xing-ji-yi/">
        </link>
        <updated>2021-04-23T14:36:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>是遵循原著时间线的非穿越原创女主同人文。可能会有放飞番外，也可能会有多个结局走向。<br>
有私设及原创配角。<br>
正在修改。</p>
<br />
<br />
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是遵循原著时间线的非穿越原创女主同人文。可能会有放飞番外，也可能会有多个结局走向。<br>
有私设及原创配角。<br>
正在修改。</p>
<br />
<br />
<!-- more -->
<br />
<br />
<blockquote>
<p>东南形胜，三吴都会，钱塘自古繁华。烟柳画桥，风帘翠幕，参差十万人家。云树绕堤沙，怒涛卷霜雪，天堑无涯。市列珠玑，户盈罗绮，竞豪奢。  <br /><br>
重湖叠巘清嘉。有三秋桂子，十里荷花。羌管弄晴，菱歌泛夜，嬉嬉钓叟莲娃。千骑拥高牙。乘醉听箫鼓，吟赏烟霞。异日图将好景，归去凤池夸。</p>
</blockquote>
<p>柳三变的这阙《望海潮》，称颂的便是临安西湖之景。唐宋以来，文人墨客多歌钱塘风物，当中又以西子湖畔最多。白乐天更有“未能抛得杭州去，一半勾留是此湖。”之语。所以这临安城中的歌楼，就以湖畔几家最为风雅有趣。迁客骚人络绎不绝，栀子花灯下，痴男怨女才子佳人的故事依旧，主人公却早已换了一轮又一轮了。</p>
<p>这个故事，也算得上是才子佳人。但此间风流人物，其实又远胜才子佳人。儿女情长中有侠肝义胆，恩怨情仇中又有谈笑疏狂。而这一切，正要从一个歌楼说起。</p>
<p>倚翠阁，是这偌大临安城中一个不大不小的去处。虽说也是占尽西子湖畔的地利，但装潢和讲究上，可就不如旁边那几处了。这倒也不怪，另几家多是官家地盘，来来去去也多是富家子弟，只有这家倚翠阁，是人人可去的销金窟。楼里的丫头，取名也尽平易，什么金桂碧桃，红菱青萝的。但要说楼里的名妓，说出去也是红得高攀不起，千金买一笑也是常有的事。</p>
<p>按说这样不分贵贱雅俗共赏的地方最是能容三教九流，谁知今日却独独把个书生赶出了门外。</p>
<p>“你这穷酸，说话怎地如此呛人？”那鱼公膀大腰圆，横在门口，愣是把往来道路都堵了也不愿再放那书生进去，手里提着杆棒，作势要赶人。周围看客左一圈又一圈已经围好了，热闹这么大，也不由得行人不驻足。</p>
<p>“哦！许你欺大爷我布衣草鞋，就不许大爷骂你金玉其外？”那书生看着眉目灵动，白净文弱，一身布衣布鞋洗得发白还打着补丁，脸上却没有一点惧色，略一挑眉，手里扇子一合，显出一副无赖架势来，“瞧瞧你们这一楼男盗女娼，本来做的是拐带孩子欺压妇女的事，现在反倒想欺大爷穷？”</p>
<p>那鱼公叫他一通抢白，当下动了怒：“小子等着，今日我偏就欺你一人！”说话间提了杆棒便要来打，忽见那书生往后一缩，举着扇柄两手抱头，哎呀呀地一通乱叫“别打别打且慢且慢”，本来想怎么狠怎么来的一下又生生憋了回去。心说，还以为是什么英雄好汉，原来只是嘴贱，动起真格的就怕得不成样子。当下便气消三分，见周遭又这么多人围着看，更不好发作，干脆冷哼一声，提起杆棒指着那小子：“赶紧给大爷滚得远远的，敢惊动了楼上的客人，要了你这穷酸的小命！”</p>
<p>那书生这才把头露出来，脸上却又不见惊惧，只是一副嬉皮笑脸的模样：“哎，鱼公，我但要问问你，你这杆棒，是什么做的呀？”说话间又站直了身，扇子一开，状似胸有成竹。</p>
<p>“当然是熟桐油浸的好白蜡木，这一棍下去爷爷就让你三魂离了六魄！”鱼公这下反倒被他绕得糊涂，怎地这小子一会狂傲一会怕事？</p>
<p>“啧，可惜了这好白蜡树，落在你手里想必是死不瞑目啊。”书生一脸可惜，周遭看戏的哄堂大笑起来。只见他一挥手：“这下可以打了。”</p>
<p>鱼公叫他说得脸青一阵白一阵，劈头便打来，可那书生不知使了什么奇特功夫，眨眼之间往旁边一闪，扇子一挥，那白蜡杆棒齐齐断成三节。</p>
<p>边上围的人见者均是一怔，随即无不喝彩，那鱼公当即给吓得丢了手里那截棒，面如纸灰。书生洋洋得意地往前作势要进门，那鱼公就哆嗦着往后倒退两步软在门框上了。</p>
<p>“妙手书生朱聪，领教了。”书生停下脚，嘻嘻笑着朝他一抱拳，门里刚才还一脸尖酸的老鸨此时立马迎了上来，满脸堆笑。</p>
<p>“哟，妈妈这儿现在是不是又有雅间坐啦？”书生往门口凳上一坐，扇子一摇。</p>
<p>“有，有！这就给您腾出来！”</p>
<p>“也有新鲜春茶啦？有干果蜜饯啦？有通文墨通音律的姑娘啦？”</p>
<p>“有，都有！只要大侠高抬贵手！”</p>
<p>“——那方才你们拿杆棒狠抽的那个小丫头呢？”</p>
<p>原来这朱聪闹了一通，只是因为前脚进门就见几个龟爪子在教训一个小姑娘。那姑娘顶多才十岁模样，像是穷人家的孩子，被打得甚是可怜，他便想把那小姑娘赎下，谁知老鸨嫌他衣着穷酸，要叫那鱼公把他打发了。他这下来了气，摇起扇儿金口一开，是妙语连珠，把俩人骂了一大通。又是什么“错冤了你们名里这一禽一兽，你们简直禽兽不如”，又是什么“狗眼看人低放在你们这儿都是骂狗”，又是什么“你们这楼里的墙也太薄了吧，瞧瞧你们那脸皮，山也似厚怎不拿来砌墙啊？”这才有了开头那一出。</p>
<p>“那，那……”老鸨面露难色，“嗨呀，那是我们楼里新来的姑娘……小蹄子竟敢跑！您也知道我们这行的规矩……”</p>
<p>“行啦，不必说，我赎下那孩子，自有钱与你。”那书生摆手，竟随手从满是补丁的布袋里摸出两锭大银，扔给了那老鸨。那老鸨一见，立马两眼放光，接下来连声称谢。</p>
<p>“听好了，给她好好准备两身合身的衣裳，敷上伤药，她的卖身契一并交来。再给大爷开个雅间，找个通文墨音律的姑娘。我下来时，再把余钱一并给你，若见那小姑娘有一点不对，把你们这楼拆碎。”</p>
<p>“得，得！”那老鸨见钱眼开，觉着捞了个天大便宜，不但没惹出事端，还白白得了这两锭雪花大银，反正那小姑娘是从一伙流民那买来的，这可比她都值钱了！当下心头大喜，连连吆喝着见客。</p>
<p>众人这边还在楼下熙熙攘攘地瞧热闹，有所不知的是，这些已全叫楼上一双眼睛看了去。</p>
<p>那眉目的主人长得貌美伶俐，颇有风姿。新月弯眉，樱桃檀口，鼻若琼瑶，青丝绾云髻，粉黛略施，可那一双天生含笑的瑞凤眼此时却愁云满布。楼下已然传来见客的吆喝声，她终于悄声掩了窗。</p>
<p>看来妈妈是想多召几个姑娘去陪侍这书生，真是天助我也，她心下暗道，清楚这事妈妈非来找她不可。她们这些不做头牌的小姑娘里，也就她最通诗赋，弹得一手好阮咸。这次一来那书生出手阔绰，正是好下手的人，虽有武功在身，但想必以自己的身手，多拿他一块银子也不是什么难事。二来正好探探他的底，看他把紫兰赎到哪里去。虽说看着像是行侠仗义，但要是个心术不正之人，那就麻烦了，非找个法子惩治他不可。那样就只可惜紫兰，年纪这么小，还是逃不出这贼窝。</p>
<p>她叹了口气，理了理衣衫，拿出最好的簪儿钗儿戴上，又挑了那把黑檀螺钿的好琴并牛角拨子。果不其然，刚拿起琴，妈妈就从前门进来了。</p>
<p>“哎呦我的好姑娘，这次非你来不可啦！这位公子哥出手大方得很哪！你快随我到楼上去，把人服侍好了赏银肯定少不了你的！”老鸨一边拉她一边絮絮叨叨，直把个书生夸到天上去了，也不知刚才是谁对人又是冷眼又是不理不睬。</p>
<p>“好妈妈，女儿还不是托您的福吗！”她巧笑着陪话。这边到了楼上雅阁，妈妈一推门，只见金桂和红菱两个丫头已经争相劝起酒来了，那公子一杯又一杯地喝，也不见半分醉意。妈妈在旁连声称赞公子好酒量，她却看出些端倪来，那人面上嬉笑如常，神色却似有心不在焉，总仿佛记挂着什么一样往窗外看。</p>
<p>“快来，丫头，见过公子！”妈妈这边招呼着，她便款款走上前去，福了一福，柔声道：“小女子翠竹，见过公子。”</p>
<p>那书生闻声，放下酒杯，上下打量她一眼，便嘻嘻笑起来：“这位姑娘倒是风姿绰约，袅袅婷婷，当得上一句‘态浓意远淑且真’。会些什么？”</p>
<p>“小女子不才，会弹唱阮琴，略通诗词歌赋，公子若不嫌，这便奏一曲《鹤冲天》。”</p>
<p>“好，好！哈哈，多谢妈妈，不多时再赏你便是！”那公子笑起来，打发走了老鸨，示意翠竹坐下弹唱。<br>
那姑娘微调琴轴，拨弄阮弦，有意投其所好，便唱起柳三变的黄金榜上。</p>
<blockquote>
<p>黄金榜上。偶失龙头望。明代暂遗贤，如何向。未遂风云便，争不恣狂荡。何须论得丧。才子词人，自是白衣卿相。  <br /><br>
烟花巷陌，依约丹青屏障。幸有意中人，堪寻访。且恁偎红倚翠，风流事、平生畅。青春都一饷。忍把浮名，换了浅斟低唱。</p>
</blockquote>
<p>这一首，但凡是落魄才子傲世文人，听后无不大加称赞。柳永当年“奉旨填词”之举可说是狂荡不羁，词中这一句“白衣卿相”更不知为多少失意之人所感，她自信这一首不可能不动他心。</p>
<p>曲罢，她略一行礼，眼波流转，眉目传情。那书生瞧着她一乐，大声喝起彩来。红菱金桂也忙在一旁喝彩劝酒，她报以微微一笑，心里得意，果然中了。</p>
<p>“这倚翠阁，用的也是同一典罢？”书生轻呷了一口酒，作势摇头晃脑，“南唐后主。浅斟低唱，偎红倚翠大师，鸳鸯寺主？”</p>
<p>“是了，公子好文采，当真风流人物。”她盛赞，心里却不以为然，人人都自恃才子，做这“白衣卿相”，又有几个才学抵得上柳七一半？终究不过是酸腐罢了。她想归想，面上仍笑着，手里放下琴来，轻笼翠袖，给那书生斟了杯酒。</p>
<p>朱聪接过酒杯，一饮而尽，眉眼间却突然有了调笑之意：“姑娘愿投我所好，在下感激，但若是自己随性而奏，恐怕就不是这一曲了罢？”</p>
<p>翠竹正要再斟酒，忽听这话，手下一顿，原来这心思早被看破，只好陪笑：“公子当真是七窍玲珑之人，小女这点心思，自然逃不过公子法眼。”</p>
<p>“好了好了，不打紧，”朱聪嘿嘿一笑，伸手从布袋里拿了两枚碎银赏给另两个姑娘，示意她们离去，独独把翠竹留下，也不再要她吟唱，只是斜倚在榻上摇着扇儿，一双眼瞧着帘外发呆，也不知是何意。</p>
<p>翠竹得了这个空，见他似是百无聊赖，但又暗含心事，这下心里转起了心眼。他分得心，必然防不严袋里的银子，又暗自笑他，碎银子放在布袋里可不是什么好主意，自己若能近得他身，必然能顺手牵羊。当即便打定主意，先拿话勾上他一勾，让他左也分心右也分心，自然就顾不得什么，顺带着还能把紫兰的事问出来些，看看这人到底什么心思。</p>
<p>“这位公子……可是嫌奴婢做错了什么？”她轻轻起身，莲步轻移侍立于榻前，双眉微颦，凤眼含情，好不惹人怜爱，“奴婢妄猜了公子心思，还请公子责罚……”</p>
<p>“哎呀，非也！”朱聪又转向她，面容和善，问道，“你可知从这楼上望过去，湖畔雕梁画栋的那几家园子是什么去处？”</p>
<p>“哎？那我也来看看，”翠竹见机，故意凑近他身边去，伏在他肩头作势探看，手却不安分地勾着他的衣襟，“哎呀，那不是钱塘陈家公子的园子嘛，他最是爱我们阁里的碧萝，出手也阔绰，不过他哪比得了公子您啊！”</p>
<p>“哦？是吗？”朱聪一挑眉，知道她这句奉承无非是要赏钱，于是顺水推舟往下打听，“那这陈公子，又是个什么人啊？好大派头。”</p>
<p>“哼，他是当朝陈员外家的独子，脾气倒是不好，回回来这里消遣，他看中的姑娘必然要去陪他，旁的都不敢招惹。”翠竹一甩袖子，靠他更近了些，一手作势环住他腰，一手已然伸向他衣袋，眨眼间便已得手，心底暗喜，想道，这书生倒真个没什么防备。赶忙又说：“公子可是与他结了甚么仇怨？”说话间碎银已藏进了发髻。</p>
<p>那书生这才从窗外回过头来，半眯起眼睛，对着她咧嘴一笑：“仇怨倒是不曾有，只想拜会一下达官显贵罢了。”说着胳臂一伸，揽过她肩膀来，眉眼间尽是笑意，“但还是那阙鹤冲天唱得好啊，功名利禄又怎么比得上美人在怀呢？”</p>
<p>“哼，公子莫要调笑，”她柔声道，又作势半推半就，“小女子可是卖艺不卖身啊。”心里却骂，在门口时装得甚么正人君子，这会还不是来帮着欺负女人孩子，登徒子。</p>
<p>话音未落，那书生却吃痛似地“哎呦”一声，手在榻上摸索了一阵，忽然摸出来一块碎银子，笑道：“我当是甚么，原来是这小东西硌了我，想是无意间掉了，喏，便赏给你罢。”</p>
<p>这样的事她自然是千万个陪笑着称谢，可待她接过手来，却只觉心惊，手里这块银子和她刚摸走的那块质地重量竟然分毫不差。难不成真是藏在发髻里的掉了出去？借个由头拿手一摸，果真是了。这一下只觉得后怕，幸好未被那书生发觉，不然可真自身难保。当即不敢分心，话里话外打探起紫兰的事来。</p>
<p>“公子可真是顶好心肠，刚刚见公子赎了紫兰的身我就知道，她可有福啦！”</p>
<p>“怎地，你与她要好？”朱聪起身，拈了块蜜饯搁进嘴里，抬眼打量了她一下。</p>
<p>“倒也算不得，不过是见她今日被罚得可怜罢了。”</p>
<p>没说实话，朱聪心里暗道。她要是想让自己把她也赎出去，必然要攀亲带故，不要好也说要好；而要是单单因为奉承他而提起，又不会专挑赎身这件事。所以只能是她担心紫兰，在探自己的底，想知道紫兰的去处。想到这儿他偏偏来了坏心眼——要是旁的人也就罢了，可偏偏这小贼偷到自己头上了，虽然没有明里戳破，但治她一治，让她着着急上上火，也总算不亏了吧？</p>
<p>说到这儿，原来朱聪身手已是妙极。翠竹动手时他便发觉，只是由她去了，而后作势揽她过来时，顺手就又把银子拿了回来，还故意演了出戏转手再赏给她，有意提醒。可现在听她不愿讲实话，只是试探，反倒较上劲来，偏要想法气气她。</p>
<p>“的确甚是可怜啊，”朱聪踱了两步，语气忽转轻浮，“模样也是俏丽可爱得紧，让她给我做个小妾，岂不是美事？”</p>
<p>“当然，能服侍公子，她也是三生有幸啦。”翠竹如此说着，脸上堆笑，心头却立刻火起，恨不得把面前人撕了去。什么妙手书生，响当当的名号，不也和那老鸨一样？紫兰今年才十岁不到，竟然也对她有这龌龊心思？当下决心非要搅他这桩事不可。不是下楼再给余钱吗？今日就是舍命，也要将你满怀金银都摸去，看你还剩什么余钱！</p>
<p>朱聪那边看她，却是偷笑，知她不定怎样恨自己呢。于是坐下自斟了酒，心中盘算，反正消息都已探到，那陈家本来装潢就极尽豪奢，公子爷又流连青楼仗势欺人，想必不是什么好官，不劫富济贫还等什么？踩点动手就是了。不过这倚翠阁地势甚好，翠竹姑娘又七窍玲珑，多来探听消息想必利于成事。</p>
<p>这一分神，才发觉翠竹已经转到他身后，一手先是温温软软搭在他肩头，一手作势拿了干果喂他。他实在忍不住发笑，嘴角一勾，心道，凭这点小伎俩就想把钱袋子整个摸去，就算自己想不发觉都难啊。当下叼去那颗杏仁，却也同时伸手扣下了她抓着自己钱袋的手。</p>
<p>翠竹惊叫一声，没想到这书生反应如此之快，本来是自己叫他分神，这下却成了他让自己分神。她意欲挣开手来，却已然逃脱不得，只能咬牙切齿，那书生却笑得一脸得意，有意拉过她被扣住的手端详，摇头晃脑地念道：“拿贼拿赃，捉奸捉双！”</p>
<p>“呸，你这穷酸，平白诬赖好人！”</p>
<p>“怎生成了我诬赖好人？”朱聪扣着她手不放，一扬下巴，“喏，这不是拿贼拿赃了吗？”</p>
<p>“明明是你自己塞到我手里来的，呵，反倒成了我偷你，谁稀罕你的钱！”</p>
<p>“哎，这话你大可说给那妈妈听，她信与不信可就不是我的事了？”</p>
<p>翠竹这下心知此劫难逃，他要是告到妈妈那里去，自己难保不是死路一条，他要是不告，那就有了威逼利诱的把柄，落在这种小人手里，也是生不如死。银牙咬碎，前思后想竟然没有一条法子脱身，竟然想着不如立刻死了干净，只可惜救不了紫兰妹子。</p>
<p>“好，那我便认了！”她此刻情急，早抛去无赖模样，反倒当真跟朱聪叫起板来，“一人做事一人当，你想告便告，想要我低三下四求你却是不能！横竖是一死，不如现在便死！但你这小子听好了，你若真敢欺负紫兰妹子，我就化厉鬼缠得你求生不得求死不能！”</p>
<p>这话说完，就要拔起头上簪子刺向脖颈，谁知却抓了个空，再一摸，满头的首饰全不知什么时候被人拔了去，之前捉住的手却已经给放开了。她大吃一惊，跌在地上。心下又一阵委屈，只觉自己没用，救人救不成不说，连死都死不成，终于呜呜咽咽地哭起来。</p>
<p>朱聪这下也没了调笑的心，实在后悔不已。亏得自己手快，没让她死成，不然一个玩笑差点害了一条人命。当下便要解释，可看她哭得伤心，又咽了回去，手足无措也不知怎么哄法。只得先问：“你……你这下不死了吧？”</p>
<p>“我呸！呸呸呸！”翠竹抬起头就是一通骂，“奸贼，如今死也死不成，就盼着你死了！”</p>
<p>“——哎别咒我啊！算了，晦气就晦气了，算我给你赔不是了，”朱聪怕她再寻死，没敢把她的簪儿钗儿还回去，便只是好言劝慰，“你先起来，我保证不告你，也保证不糟蹋你的紫兰妹子，刚才那些都只是同你玩笑罢了。”</p>
<p>“哼，鬼信你！谁知道你耍的什么花样！”翠竹又红了眼，“还留我这贱命做什么？一刀杀了便是！”</p>
<p>“我朱聪虽然自认不是什么心胸宽广之人，但平白无故地我杀你作甚？”他这下真是发了愁，连声哀叹，“好姑娘，你快起来，不如这样，你答我几个问题，我便不告你，如何？”</p>
<p>“要问便问，不要你的恩惠。”翠竹别过头去，不再看他。</p>
<p>朱聪又叹了口气，问道：“明明有赏钱，为什么偷银子？偷也不偷多，只偷一块去，又是为什么？”</p>
<p>“赏钱？挨人欺负得来的钱，不算凭本事挣的。我这贼手虽脏，但好歹也下过几年苦功，我从那些花花公子那偷得了，自然算我本事，我师父也能瞑目了。”</p>
<p>“你师父？”</p>
<p>“与你何干？”翠竹回头瞪他一眼，不想答话。</p>
<p>“那偷来的拿去干什么？”</p>
<p>“干什么？自然是攒够了本钱离开这贼窝啊！不然还能怎地？”</p>
<p>“离开之后呢？”</p>
<p>“我哪管得了那么多？只知道像你这路人的气，是决计不再受了！”</p>
<p>朱聪闻言扑哧一声笑了出来，问道：“你以为我是哪一路人？”</p>
<p>“卑鄙小人！”</p>
<p>“哎呦，真是骂得我伤心欲绝啊，” 朱聪做了个愁眉苦脸的表情，“你也当真厉害，我不与你计较，可我其实和你是一路人，你难道没看出来？”</p>
<p>“和我是一路人？怎地，你是象姑馆里的？”翠竹是铁了心跟他过不去，偏要骂他，这话一出，看他被自己骂得无言辩驳，竟然忍不住笑。</p>
<p>朱聪听了差点立地呛死，长吸一口气，扇子在手里敲了又敲，这口气喘匀了才又说话：“你这骂法，不是杀敌一千自损八百吗！”</p>
<p>“哼，杀得你一个回马枪，值了。”翠竹起身，掸了掸衣上的尘土，“我道你这妙手书生是什么妙手文章，原来是妙手空空啊。”</p>
<p>“妙手空空，文章也是不差的。”朱聪也气极反笑，“现在信我不是害你了？这梁子能解了？”</p>
<p>他要是害我，又何必骂不还口呢，翠竹心道，大概也明白她是倒霉，偷到了贼祖宗头上，也就顺水推舟了。“信了。反正你做什么我都拦不了，不信又有什么用。”</p>
<p>“那好，咱们不打不相识，我算交了你这个朋友。”朱聪嘿嘿一乐，又道，“既然是朋友了，我便有心帮你。你想不想和紫兰一起走啊？”</p>
<p>翠竹这下抬起头来，眼睛一亮：“你说真的？”</p>
<p>“那还有假。”</p>
<p>这怕不是个傻的吧？翠竹心想，怎地骂了他这一通，他还能仗义相救？但看他神色，不疑有他，倘这回真能借机出去，不是件天大的好事吗？</p>
<p>“你若这样说，我也不想欠你人情……”翠竹略一思索，像是下定了什么决心，“我的私钱和头面全都抵给你，你的那些银子，等出去了我连本带利还你！”</p>
<p>“好说，好说。”朱聪把扇子别在后颈，忽然笑嘻嘻道，“你倒是好强，不然这样，我和我兄弟们走南闯北，却只缺个乖徒儿，你看我收你做徒儿如何？这样一来，银子就一笔勾销啦！”</p>
<p>他语气说笑，但想要收她为徒却是认真的。这丫头的聪明伶俐本来就是少有，虽然手段在他看来并不算高明，但一般人必然是全看不出的，有这底子在，教上一教必然能有所成。</p>
<p>“好啊，原来是骗我做你的乖徒儿？”翠竹笑骂道，却又高兴又担忧，不知朱聪此言到底是不是哄骗她。但想起师父，少时记忆不住涌上心头，竟蓦地酸了眼眶，于是道，“罢，罢，我信你是个好人，你既不嫌我，我就认你这师父了。”</p>
<p>“好，哈哈！”朱聪笑得开心，把她的簪子钗子都扔还给她，“乖徒儿，收拾行头，我去去就回。”</p>
<p>翠竹见他离去，终于定了心神。她真没碰见过如此怪事，现下想想，反倒害怕起来。防人之心不可无，自己这下竟然稀里糊涂给人赎了去，连对方什么底细都不知道。这人打又打不过，要是真欲不轨，吾命休矣。可转念一想，在这歌楼里八年，等的不就是这么一个机会吗？认个师父，总比被卖身契捆着要好，自己这辈子还能拿回原来的姓名，不也值了吗？</p>
<p>她想着，缓缓踱回屋里，仅仅把衣衫和琴收拾了。珠翠首饰则一齐包上，提到了楼下，想还给那老鸨。许久不见外面的街市，此时从门里向外望着，想到离开这儿，心中竟然惧怕起来。此时忽听得一声“好姐姐！”赶忙回过头来，原来是紫兰，换了新衣，已然朝她奔过来了。</p>
<p>“兰儿！还疼不疼？”她揽过小姑娘细细查看，见胳膊大腿上青紫一片，不由得心里针扎似地疼，刚刚的惧怕也烟消云散，反而轻声安慰起她来，“放心，再不会有人欺负你了。”</p>
<p>兰儿点头，一双眼里也是七分喜三分忧。翠竹手里牵着她，赶到柜上，只见朱聪对她招招手，问那老鸨，“这十两的金锭给你，她两个我都带走，够是不够？”</p>
<p>“哎呀！”那老鸨一惊，一副见钱眼开的模样，可眼珠一转，心下却想着，那小姑娘，或许是可怜她，可翠竹？要不是这书生给她勾走了，哪有第一次见就要赎身的道理，于是立马装作犯了难似地，就要狮子大开口，“翠竹可是我们这儿的红人呀……”</p>
<p>“我不与你争，你开口说多少便是。”朱聪把玩着手里的扇子，不知想些什么。</p>
<p>“哎呦，那自然是——”老鸨眉开眼笑，正待要说，却被翠竹打断了。</p>
<p>“——妈妈，我不要您的这些东西，您养女儿八年，金翠首饰值钱物件您尽可拿走，姐妹们巴不得要呢。” 翠竹此时只是素衣打扮，身上背琴，把那一兜子华贵东西都撂在了台上。朱聪本想拦她，想着自有应对法子，但见她心意已决，也就作罢。</p>
<p>“那……那自然是……够了，够了！”老鸨这下没了脾气，当即拿了卖身契出来，朱聪接过，简单看了一眼，便领着二人投客店住去了。</p>
<p>到了客店才知，原来这朱聪在临安已住了七日有余，那些银两，全是达官显贵府里四处盗来的。可这些人敛财之巨，散财之广，竟然到今天都没发现他这嘉兴府的飞贼已到了杭州大展拳脚。朱聪当下又开了一间房，安顿翠竹和兰儿，叫了几个酒菜来吃，与她们说说话。</p>
<p>小二得了赏钱，便又退下。朱聪见他离开，两手一张一合，变戏法似地摸出一样东西来，洋洋得意地在两个姑娘眼前挥了挥。兰儿哪见过这等戏法，立刻眉开眼笑，叫起来：“是姐姐的金簪！”</p>
<p>翠竹闻声，定睛一看，可不是自己刚还给老鸨的东西？他身手可真是了得，什么时候从哪里摸来的又藏在哪里，自己竟全然不知。看他没个正经的模样，忍不住笑他：“人家得了手，都生怕人知道，你却像生怕人不知道似地？”</p>
<p>“宝贝落在手里，岂能不高兴高兴？”朱聪一扬眉毛，把簪子递到她手里，“拿好了。知道你不喜欢阁里那些首饰，但这支的金分量足，不拿白不拿，路上万一没钱还能换些东西。”</p>
<p>翠竹道声谢，接了簪子揣在怀里。朱聪又掏出那两张卖身契来，递给两个姑娘：“喏，丢火盆里烧了，以后就没有卖身契拴着了。”</p>
<p>紫兰懵懵懂懂，但总归知道这东西就是害她逃不出去的罪魁祸首，当即就一把扔进了火盆里，看着火苗将纸化尽，神色好不快活。翠竹却甚是安静，手指大力得把纸都攥出了折痕来。</p>
<p>就凭这么两张纸，她想道，一个人这辈子的命就都系在上头了？这么两张轻飘飘的纸，也不是那判官的勾魂簿，却比勾魂簿还要毒上万倍。现在这东西一烧，就好像过去八年里只因为这张纸而活着的旧日子也跟着一起烧了，可是烧了以后呢？她的新日子又怎么过呢？</p>
<p>朱聪见她红了眼眶，双手一直发抖，实在于心不忍，一时想要握住她手来安慰，却又想到男女有别，只得轻咳一声，唤道：“翠竹？”</p>
<p>她这才从思绪中回神，惊觉自己竟已落下泪来，赶忙掩袖拭了一拭，随手也把卖身契丢到火里烧了。她看着那火苗沉吟半晌，忽然开口：“我不叫翠竹。”</p>
<p>朱聪没有答话，只是静静等她说下去，而紫兰从没听她提起过，此时也睁大了眼。</p>
<p>“先父姓尚，先母姓颜。我官名尚卿，闺字瑶光。”她缓缓说道，“如今这本来的名字听着反倒耳生，但那契约上的翠竹二字既然都烧去了，今后还请叫尚卿吧。”</p>
<p>朱聪点点头，见她垂眼深思，知她必然正自伤身世，便有意活络气氛。他轻声一笑，惹得尚卿不知所措地看向他，就解释道：“你这名字，不知是占了便宜还是失了便宜。”</p>
<p>“嗯？怎么说法？”尚卿狐疑，知他虽然好心，但全没正经，必定又冒出什么歪理来。</p>
<p>“我要是称你尚卿，那可不得了！每日把你奉为上卿，莫名就多一位官老爷要伺候啦！”朱聪笑眯眯地看她，“可我若称你卿卿，岂不平白占你便宜啊？”</p>
<p>尚卿这下又气又笑，伸手作势要打他，朱聪闪身逃了去，还哈哈大笑起来。尚卿便笑骂：“好啊，欺我打不过你！你最好把我奉为上卿！不然就是斯文败类！就是道貌岸然！就是好不要脸！”</p>
<p>“不敢，不敢！”朱聪忙道，装出一副又惊又怕的样子，“我哪敢对您有半点不敬！您金口一开，书生我的名声得一路从临安败到嘉兴，就全没法混啦！”</p>
<p>尚卿这回真笑得合不拢嘴，愁云惨雾也一扫而空。她明白朱聪是不想自己难过，心中便更是感激，不知怎样报答他好。</p>
<p>“姐姐的名字可真好听！”紫兰拽着袖子，眼中满是憧憬，“可惜兰儿没有名字……”</p>
<p>“兰儿就很好听啦，”尚卿揽过她的肩，劝慰道，“从今后兰儿就是兰儿，不再是紫兰了，好不好？”</p>
<p>“好！”兰儿也笑起来，“我不喜欢那个女人，她取的名字都好难听……”</p>
<p>尚卿忍不住笑，兰儿说得还真没错，也不知老鸨从哪想出来的这一套名字，取起来没完没了。姐妹两个又说了几轮话，此时天色渐晚，朱聪自知不便多留，就道个别，回屋去了。</p>
<p>兰儿身上的伤还没好，又经过这些事，此时已然有些倦怠。尚卿点上灯，铺整了被褥，就催促兰儿快快躺下。<br>
“姐姐要熄灯啦，兰儿怕不怕黑？”</p>
<p>“不怕！”兰儿缩在被褥里，小身板显得更瘦弱了，一双眼睛却亮晶晶地看着她，“姐姐，大哥哥是不是喜欢你啊？”</p>
<p>“胡说，”尚卿嗔道，可吃这一问，心里却没来由地乱。她只道是因为自己有些偷鸡摸狗的本事才得救，却没敢这样想过。</p>
<p>“那大哥哥怎么把你也赎出来了啊？他说要赎我时，我就最担心你了！”</p>
<p>“嗯……”尚卿一顿，总不能说大哥哥和你姐姐我都是做偷儿的吧？只好支支吾吾地搪塞：“因为，因为大哥哥要收我做徒弟，教我变戏法呀！变好了就给兰儿看，好不好？”</p>
<p>“好！”兰儿一阵高兴，“那他一定是大好人了，和姐姐一样好！”</p>
<p>“当然，”尚卿伸手点了点她鼻尖，“好了，姐姐睡不着，出去走走，兰儿快睡，嗯？”</p>
<p>见兰儿点头，尚卿这才熄了灯，轻手轻脚踏出房门。可能是少时离乱留下的本能，她每到一处都要先观察出路。这客店本来坐落在坊巷之间，占地不大，装潢却别有雅趣。留宿的客房都在二楼，回字形的结构中间是个天井。今夜月明星稀，店中除了他们，似乎也没什么留宿的客人，天井中安安静静，清辉一片洒向楼下的小池。她太久没有度过这么安静的夜了，心中只觉喜欢，便倚在栏杆上赏景。</p>
<p>看得入神时，忽然有什么东西在她肩上拍了一下，吓得她差点惊叫出声。转头才发现原来是朱聪，他嘻嘻笑着打开扇子摇了摇，一副阴谋得逞的模样。</p>
<p>“不许笑！”她松了口气，低声嗔道：“你怎么走路没声？我还以为是甚么歹人，差点跳楼，要是真跌下去了，我做鬼都不放过你！”</p>
<p>“喂，管得真宽，连笑都不许啦？再说，你现在也没有要放过我的意思啊，”朱聪一副可怜相，也凑过来靠在栏杆上向下望了一望，问道，“你这是已经在踩点啦？”</p>
<p>“对，踩点，”尚卿嘴上不饶人，“打算趁半夜给你一闷棍然后把你装麻袋里卖了，谁知道你先醒了。”</p>
<p>“哎呀，不得了，徒儿这是要欺师灭祖啊！”</p>
<p>“你这师父做得也不怎么样嘛。”尚卿小声埋怨，又道，“兰儿嘴不严，我可跟她说你要教我的是变戏法。”</p>
<p>“不错，知道要先串供。”朱聪有意打趣她，“变戏法说得也没错，这——”说话间两手一晃，扇子不知哪儿去了，又一叉手，扇子嗖一声又拿回了手里，“——不就是变戏法吗？”</p>
<p>“唉，我现在就盼着能早点出师，到时候你就没处显摆去了。”她一噘嘴，突然又话锋一转，问，“扇子是精铁打的？”</p>
<p>“聪明。怎么看出来的？”</p>
<p>“太凉了，不是木的。”尚卿伸出手来想要看看，朱聪就把扇子放到她手里，她开合两下，端详一番，问道，“明明是熟绢布面，却为什么不写也不画？”</p>
<p>“嗯……”朱聪想了一想，“这叫清白自证。”</p>
<p>尚卿却说：“反正颜色要褪，绢布要破，干脆不写，旧了坏了换掉也不心疼，对不对？”</p>
<p>“……怎么就你什么都知道？”朱聪嘶了一声，一伸手把扇子拿了回来。</p>
<p>尚卿只是笑他。两人一时无话，安静相对了一会。此时已是月上中天，银辉遍地，照得院子通亮。天边疏星渐明，凉意渐侵，尚卿拢了拢衣袖，突然冒出一句：“喏，瑶光。”</p>
<p>朱聪一抬头，才知她说的是天边的北斗，暮春时节，斗柄指东，瑶光正是斗柄上的第一颗。</p>
<p>“我娘说，她要生我时梦见我是星星变的。”尚卿话音俏皮，眉宇间却尽是怀念，“她做了梦，就点灯起来，大着肚子跑到院里去，果然见斗柄那颗星忽明忽暗。急忙叫我爹来看，我爹就说，娃娃是星官下凡，古帝高阳氏再生，欢天喜地，都以为要生个男孩，结果是我这丫头。不过我爹娘还是信，就叫我瑶光。”</p>
<p>“原来是这么一回事，”朱聪手里转着扇子，忽然一笑，说，“嘿，这么一说我也信，你这丫头这么机灵，又不服输，真像是破军坐命。”</p>
<p>“嚯，你还懂这个？谁知道呢，这些年劳苦动荡倒是没少了。”尚卿负气似地噘嘴，直起身子就要回屋，“我走了，横竖睡不着，站着不如倒着。”突然又想起什么，站住了脚，压低声音神秘兮兮地问朱聪，“你什么时候拜会陈公子去？”</p>
<p>朱聪一乐：“乖徒儿担心了？”</p>
<p>“可不，担心没有盘缠。你不说就算了。”尚卿一扬头，装作不甚在意一般。</p>
<p>“明日三更。转天就回嘉兴。半途路过余杭，我与那里一位姓盛的举人家里甚是要好，咱们歇两天，再把兰儿托付给他们，总归没错。”</p>
<p>“唉，也罢，总是要分开的。”尚卿不禁心忧，却也知这对兰儿来说再好不过，心中感念，于是低声道，“那你明日……多小心吧，我还得还你的人情呢。”</p>
<p>“大可放心，”朱聪笑道，喊一声“接着”，抛给她一块银子，“不会没有盘缠。”</p>
<br />
<-TBC->]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【妙手回春 | 车】戒]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/miao-shou-hui-chun-jie/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/miao-shou-hui-chun-jie/">
        </link>
        <updated>2021-03-30T01:22:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>17射雕，朱聪x丘处机。我有罪，但我被姬晨牧和邵峰蛊得爬不起来。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>17射雕，朱聪x丘处机。我有罪，但我被姬晨牧和邵峰蛊得爬不起来。</p>
<!-- more -->
<p>——————</p>
<p>朱聪是个混蛋，你在心里破口大骂。</p>
<p>“这样算是犯了你教规中的淫戒吗，丘道长？”他解开你的腰带，眼睛神采奕奕地看着你的脸，又意有所指地去看你的下身。“那这样呢？”他又问，拨弄你扯得一团糟的亵衣，把脸凑在你胯间轻轻吐气。</p>
<p>你僵着身子不敢乱动，心里却早已心猿意马不能自制。于是你扣住他作乱的手，略有着恼地唤他：“朱兄……”</p>
<p>“都这个时候了，还叫朱兄吗？”他觉得好笑似地眯起眼睛，手不轻不重地在你腿根摩弄了两下，又隔着一层亵裤覆上你的阳物。你因为他手心的温暖轻轻抽了一口气。</p>
<p>“朱聪……”你闭上眼，念着他的名字，声音几不可闻。而他像是心满意足般哼了一声，手不知何时已经扯开你的亵裤。突然的凉意让你打了个哆嗦，半勃的下身因为完全暴露在他眼前而微微弹动了一下，挺得更直了些。他下流地吹了声口哨。</p>
<p>之后发生的事情在你看来都像慢动作播放一样，真实得让你天旋地转。因为你做梦也没想过这个舌灿莲花的混蛋有一天会字面意义上地把他那张能说会道的巧嘴用在你身上。</p>
<p>他以一种极其下流的方式舔着你的前端，唇舌纠缠吮吸着，发出啧啧的水声。灵巧的双手抚弄着根部，指引着前端让它在口中戳来弄去，不时发出难耐的粗喘，又炫耀般把你的阳物含在他舌上。</p>
<p>然后这个混蛋一边舔着你一边勾魂夺魄地看了你一眼。故意冲你扯出一个笑，问道：“受得了吗，丘道长？”</p>
<p>你深吸一口气，仰起头来，像是怕被蛊惑一样别过头不敢再看他，可换来的只有变本加厉的舔弄和他故意发出的哼叫。</p>
<p>你终于忍不住，微皱起眉嗔怒着瞪他，他却偏在此时将将让双唇离开你的阳物，牵出一缕银丝，露出一个颇为无辜的神情。</p>
<p>——于是你再也耐不住性子，欺身向前去狠狠吻他，他因为你的急躁而轻哼了一声，你能感觉到他在贴着你的唇发笑。</p>
<p>那笑容的弧度撩拨得你心痒又恼火。你伸手扣住他的下巴，撬开他的牙关让舌头长驱直入。你能在他口中尝到你自己的味道，你能感觉到他缠绵地迎合你的每一次舔舐与每一处摩擦，你能听到他呜咽着试图让你进入得更深，像是真正的性交一样。</p>
<p>你不知疲倦地索吻，直到他在你肩上推了推才放开。你睁开眼，却着魔般只能目不转睛地盯着他被你折磨得殷红的唇。“快点，”略带沙哑和情欲的声音从那唇间吐出，比平日里的轻佻不羁还要勾人百倍，“我早就准备好了。”</p>
<p>你觉得脑子有点跟不上趟了，有那么一会你只是凭着本能胡乱地动手扯散他的亵衣，却不知道自己的上衫什么时候已然被他褪了去。他顺势俯身跨坐在你身上，高涨的阳物难耐地肆意磨蹭着你的大腿，急促地随着一下又一下的磨蹭轻喘着，眼角都忍得发红。</p>
<p>“还不进来吗，丘道长？”他调侃的语气像是在说什么关于你的笑话，只有从凌乱的呼吸里才能听出与这句话相配的动情与渴望。你不由自主地伸手拂过他的小腹与腰际，再向下，向下……他迎合地将腰塌向前方，用自己的手引着你的，划过臀瓣，让你触到他隐秘的穴口。你突然犹豫地停了手，惹得他焦躁地在你手上一拍。但你没有动，因为你迟缓的脑子终于明白他那句“准备好了”是什么意思，湿润松软的小穴像是早被油脂润滑开拓过，流着淫水一般把油膏蹭在你的手和大腿上。你不可置信地看向他，他竟然……什么时候……难道他整个下午在自己身边时都是如此？</p>
<p>他好像猜透了你在想什么，毫不在意地露齿而笑，权当作答。你简直要因为他无谓的神情低吼出声，他是故意这么做的，你十分清楚。“怎么，丘道长要罚我举止不端了？”他向前坐了坐，让自己的阳物与你的挨蹭在一起。你只觉一股邪火烧得五脏六腑都要沸腾，手指只挨着他的穴口揉弄了两下就蓦地插了进去，惹得他嘶地吸了一口气，轻叫出声。</p>
<p>你不停用手指在他的后穴里抽插，两根，之后是三根，你几乎是着迷地看着他难耐地伏在你身上浪叫。你不知道他到底是真的那么爽还是装的，但你无暇顾及那么多。突然，他像是用尽全力一样挣扎起来，附在你耳边低语，你花了一会才从他意乱情迷的呢喃里听出他说的是什么</p>
<p>“你，操你的，要你进来。”他说，呜咽着连篇累牍又不成句的骂人话，“快点，丘道长，丘处机，求你了……”</p>
<p>你的心像要爆炸一样鼓动着，他又是咒骂又是哀求的字句甚至让你兴奋得浑身发抖。你抽出手指，有些粗暴地握着他的腰胯，直到把涨得发紫的阳物抵在他的穴口前。他哼了一声，急躁地向后摆着腰，试图吞进一些，却又因为不能全进去而丧气地捶你的胳膊。你略一吃痛，又正被他穴口处浅浅的吞咽折磨得不轻，这下干脆故意深顶起来。</p>
<p>“操，我还以为……你，你没这个精神头，操我了呢。”他一句话夹杂着淫叫和轻呼，被顶弄得七零八碎，出口却仍然是挑衅。你回以一声轻笑，身下却发起狠来。突然的顶弄太过猛烈，操得他微张着双唇，竟然一句话也说不出。</p>
<p>“受得了吗，朱二哥？”你故意哑着嗓子拿他的话问他。话音刚落，只觉得他身子蓦地僵了一下，随即发出一声不知是挫败还是情动的低吼。“操，操你的，啊，我——”他后半句卡在喉咙里说不出来，一直得不到抚慰的下身却已然一股股地将白浊尽数射在你小腹上。余韵带来的情动让他难以自持地发抖，穴口也不自觉地一收一缩，夹得你差点缴械。你紧锁精关，想要从他里面拔出来，却被他死死按在原地。</p>
<p>“进来，你，射进来。”他抱着你的肩颈，在你耳旁急促地低语，你脸颊涨得通红，一边被他的提议激得当即就快要缴械，一边咬着牙抗议——你还不想伤到他。但是他丝毫没有要放过你的意思，小穴一收一缩地夹紧了你的阳物，你终于再也把持不住，猛烈地抽插几下，颤抖着把精液全都射进了他小穴里。他伏在你身上任你顶撞，在你射进来时好像又高潮了一遍一样失神地望着你，摇摆着腰胯迎合，长长吐出一口气。</p>
<p>你在余韵里粗喘着，又忍不住皱眉，刚才你根本不该……根本不该那么做。他却像没事人一样抬起头，好像刚才干了坏事的不是他一样。于是你用沉默表达你的不赞同。</p>
<p>“如果你现在还想来，我都不用准备第二次，懂吗？”他笑嘻嘻地看着你，语气就像在说天气或是晚饭那么平常。</p>
<p>“……朱聪！”你又羞又恼，用足以把一众徒子徒孙吓破胆的眼神对他怒目而视，他却只是笑得更开心了。</p>
<p>-END-</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Back Tour Birmingham 听译]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/back-tour-birmingham-ting-yi/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/back-tour-birmingham-ting-yi/">
        </link>
        <updated>2020-09-16T05:18:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>丁仔的Back Tour 英国巡演伯明翰场全场听译，百度云下载word文档。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>丁仔的Back Tour 英国巡演伯明翰场全场听译，百度云下载word文档。</p>
<!-- more -->
<p>给B站的Back tour资源做了个听译。</p>
<p>疯狂安利back tour。这场真的太好了，我巨爱它。官摄因为疫情影响没有录成，下一场演出也已经推到明年一月了。我饿死了，所以自己先下手了。</p>
<p>虽然尽力做到能听到的最好程度了，但水平有限，请多指正。求神仙帮忙校对debug。</p>
<p>b站神仙太太的资源：<br>
https://b23.tv/83SElw</p>
<p>听译走度盘：<br>
https://pan.baidu.com/s/1Ot499ZC63rSX7x4Id8RIpw<br>
提取码：1w11</p>
<p>后续捉虫：</p>
<ol>
<li>9/16 – 在丁仔的网站上找到了Back没听出来的英巡捐赠的基金会之一：Barnardo's</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【Ben/Tim | 车】一见钟情？]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/bentim/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/bentim/">
        </link>
        <updated>2020-09-14T14:22:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><strong>平行世界</strong>鬼丁车，俩人都是gay。<br>
声明：<br>
1.雷者勿入！<br>
2.这是个犹耶衍生！我爱现实中的丁和Sarah，也爱现实中的Ben和Paul！<br>
3.其实人物已经飞了，完全可以不当RPS看x<br>
这里的Ben还算IC，丁有点像加州靡情里的Atticus Fetch。Yeah, that's my ginger king.</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>平行世界</strong>鬼丁车，俩人都是gay。<br>
声明：<br>
1.雷者勿入！<br>
2.这是个犹耶衍生！我爱现实中的丁和Sarah，也爱现实中的Ben和Paul！<br>
3.其实人物已经飞了，完全可以不当RPS看x<br>
这里的Ben还算IC，丁有点像加州靡情里的Atticus Fetch。Yeah, that's my ginger king.</p>
<!-- more -->
<p>——————</p>
<p>Tim是在和Ben合作JCS的时候才第一次真正和他见面。</p>
<p>韦伯的海选搞得轰轰烈烈，而他因为巡演只来得及在宾馆的垃圾电视机前蹲了个结果。当时的想法只是：“喔小伙子看起来还不错。”</p>
<p>直到他见到了本人。</p>
<p>脸上带着可爱又得体的微笑，第一次跑过来跟他握手时直接把他拉进了一个拥抱，甚至让他有点措手不及。他突然就想起来韦伯用来评价Ben的那句“charismatic”，的确如此。</p>
<p>这很好，和ben搭档几乎是他能想到的最好情况了。才不到一星期的排练，他们的声音相配，他们的配合默契，他们的表演有着莫名的——是，他承认，性张力。</p>
<p>这也是最糟糕的一点，他可能有点太过喜欢Ben了。</p>
<p>一见钟情是狗屁，他仍然这么觉得——人与人的默契是培养出来的。但是他不得不承认，与性格契合的聪明人相处总是要容易很多。</p>
<p>而且Ben身上有种吸引力。每当他换下戏服，笑着看向自己的时候，他都觉得像心里有小猫在抓。而当Ben进入角色变成那个耶稣，用那种仿佛能穿透他的眼神看过来的时候？他好像也更容易进入犹大的角色了，因为他他妈的十分肯定自己爱他。</p>
<p>给他的状况雪上加霜的是，Ben是个挺喜欢肢体接触的人，一熟络起来就又搂又抱。而他可能，对这种同事间的友好打趣式的肢体接触享受得有点过头了。</p>
<p>所以当Ben邀请他一起去酒吧坐坐的时候，他是有些犹豫的。但是他没法拒绝——他怎么可能？</p>
<p>“Tim！来嘛，我请你一轮！”Ben坐在一边等着他卸完妆，接替了化妆师的位置，站在他身后捏着他的肩膀，兴致勃勃地等着他的回答——他输了，that's it.</p>
<p>于是他们大半夜窝在爱尔兰酒吧的小包间里谈天说地。原来Ben真的听过自己的歌，他忍不住有点得意，虽然他的理智告诉他Ben可能只是谷歌了一下他。他讲了讲巡演，听Ben说了说之前的音乐剧演出和itv的superstar。Ben又成功劝服他来了几轮烈酒——或许不是什么好主意。</p>
<p>然后他们莫名其妙谈到了各自的理想伴侣……这还在同事之间交往的范围吗？</p>
<p>他不知道，他可能有点醉了，但是微醺的感觉一向在他能控制的范围里。更别说在圈子里能有这种舒服的交流实在难能可贵，他是真的不太想离开。</p>
<p>“我没有固定的理想型吧，我猜？”Ben颇为认真地想着，“要能谈得来就最好了……事实上，就像现在这样！”</p>
<p>Tim发出一声嗤笑，手撑着下巴抛给他一个夸张的媚眼：“你是在说我是你的理想型吗？”</p>
<p>“嗯……如果我说是的话会怎样？”Ben半开玩笑地看着他。</p>
<p>嘿，他不是说真的吧？Tim慢了半拍的脑子里晃荡着，心里没来由地有点紧张。</p>
<p>“那么，我很确定同种情况适用于很多人咯。”他打出经典的自恋牌，这总没错。</p>
<p>“那你就是我的理想型。”Ben朝他眨眨眼，“百分之百。”</p>
<p>哇哦。</p>
<p>Tim被这记宇宙直球打得有点懵。Ben是在开玩笑，肯定的。但他觉得他的大脑正在不听使唤地往不太对劲的方向工作……</p>
<p>“有本事证明给我看，”他脱口而出，“我打赌你不敢亲我。”</p>
<p>他大概有那么零点二秒的后悔，仅存的清醒神智试图把他不争气的语言系统拖出来爆锤。但是当Ben带着坏笑一点点在他的视野里凑近的时候，他的处理系统真正地当机了。</p>
<p>Ben真的吻了他。</p>
<p>呼吸之间带着缱绻的酒香，那双手扣住他的后脑，像他猜测的一样有力而温柔。他几乎立刻闭上了眼，下意识地去回应。</p>
<p>而Ben像是被他的回应鼓励到了一般，享受地叹息了一声，顺势加深了这个吻，含着他薄薄的下唇吸吮，又将舌尖递过去轻轻搅弄着他的唇舌。</p>
<p>Tim脑中开始警铃乱响，他绝对过界了。但同时酒精和缠绵的亲吻让他有点头脑发晕——他忍不住以同样的热情回应着，喉咙里发出渴求的声音。</p>
<p>他快要受不了了。他压抑的欲望正在像野火一样被点燃，更加情色的画面溢满他的脑海，他终于意识到自己到底有多想要他……像现在这样，比现在更多……</p>
<p>等到Ben终于停下这个吻时，Tim几乎是有点迷乱地喘息着，一手搂着他的后颈，一手按着他的胸膛。</p>
<p>“天，到底是我占了你的便宜还是你占了我的？”Tim喘着气，眼神有点迷离地看着他。</p>
<p>“或者只是……我想要你，你也想要我呢？”Ben低下头，在他耳边轻声呢喃，“你想……想要更进一步吗？”</p>
<p>“fuck……”Tim闭上眼睛呻吟了一声，他此刻没什么比那更想要的了。他知道那不是个明智的选择，那和他他妈一贯的明智选择大相径庭。在开演的第一周就和你的同事，你的朋友，剧里的男一号滚个床单？操你的，Timothy Minchin，你是疯了才会这么干。</p>
<p>“嘿，不如……不如我们先回旅馆……你知道……我们不能……”Tim有些挫败地解释着，他担心Ben会误会或者失望——他真的很在意Ben怎么想，不知道从什么时候开始的。</p>
<p>“好，”Ben立刻抽身，双手带点留恋地离开了他，表情貌似有点担心，“呃……我不是故意要……所以我们……？”</p>
<p>“我们还是一样，Ben。”Tim努力扯出一个微笑，尽管知道这句话会直接把他们的关系推回原点，尽管他全身上下每个细胞都在尖叫着想要他。</p>
<p>“当然，”Ben又露出那个迷人微笑，只是带上了些难以辨别的落寞和不安，“我们走吧。”Ben轻轻勾了勾他的肩，就像任何朋友都会做的那样。</p>
<p>妈的。</p>
<p>回去的计程车上格外地安静，安静到Tim仿佛能听见自己的后悔逐渐发酵的声音。他偷眼看向Ben的方向，年轻人好像有点打蔫，正盯着自己的鞋尖看。</p>
<p>他搞砸了吗？他做的到底是正确决定，还是出于自己对于未知的恐惧？Ben对自己是认真的吗？他猜是的，但也或许只是他希望如此……Ben比他年轻那么多，没必要和他耗在一起。</p>
<p>他们下车走向旅馆，Ben好像有些欲言又止。而Tim就默默陪他走到他房间门口——只要一句晚安就能结束这个夜晚，他能做到的，Ben会明白……</p>
<p>“嘿，Tim！”Ben在他能开口道别之前叫住了他，“我大概要向你坦白点什么。”</p>
<p>Tim抬起头，有点惊讶地看着他。</p>
<p>“我刚刚不该把你的玩笑太当真的，我猜……”Ben有点局促地绞着双手，神色稍微有点动摇，又迅速恢复了坚定，“但我其实一直都喜欢你，从我们认识就开始了，而且我不后悔。”</p>
<p>Tim愣在原地。他现在想给自己一巴掌，他确实搞砸了，Ben是以为自己不喜欢他吗，这和真相相比起来还能更离谱吗？</p>
<p>“不，Ben，等等……”他试图解释。</p>
<p>“如果可能，就当做你多了一个仰慕者吧？”Ben眨眨眼，笑着打断他，“我会记得关注你ins的。”</p>
<p>“不——”</p>
<p>“没必要把我踢出你的人生吧……”Ben露出一个委屈的表情。</p>
<p>于是Tim选择用一个吻堵住了他的嘴。是的，这次轮到他主动了。Ben显得有点惊讶。</p>
<p>“我什么时候说过我不喜欢你的？”Tim捧着他的脸，一字一句地说给他听，“fuck，如果有什么……那也是我太想要你了。”</p>
<p>Ben愣愣地看着他，好像不明白他在说什么一样。</p>
<p>“我害怕刚刚只是……因为酒精或者别的什么，我不想做出会让你和我都后悔的事情……”Tim解释着，停顿了一下，突然像意识到什么一样看向他，“而现在你既然这样说……”</p>
<p>Ben下意识地点点头，突然如获大赦一般笑起来。</p>
<p>“你是说……你愿意……？”Ben迅速恢复了神采，眼睛亮亮地看着他，他觉得自己的心都要被看化了。</p>
<p>“当然……”Tim忍不住将视线移向他饱满的嘴唇，天，他还在等什么？“fuck it. ”他低声骂了一句，把Ben抵在门板上，彻底消除了两人之间的距离。他比刚刚更急躁了些，舌头毫无顾忌地扫荡着他的口腔，推迎之间发出啧啧的水声，情欲把他的脸烧得更红。</p>
<p>“开门……我还不想被Mel撞见，或者更糟，Andrew。”Tim短暂地放开他，上气不接下气。</p>
<p>Ben按捺不住地用嘴唇磨蹭着他的颈侧和耳后，一手揽着他的腰不愿放开，一手摸索着找到房卡。门滴地一声被刷开，俩人手脚都缠在一起，一个重心不稳差点摔进屋里。</p>
<p>“老天，我们可能摔出脑震荡的，我还不想光着屁股去医院。”Tim靠在门板上笑他，手却扯过他的领子解他的扣子，眼神在他唇边若有似无地游离着。Ben被他撩拨得兴起，探进他的衬衫摸索着他的胸肌和腹肌，只解了几颗扣子就急火火地伸手去解他的腰带，却意外地触到Tim早就勃起的阴茎，火热坚硬地抵在腿间。</p>
<p>他忍不住抬头看向Tim，后者则抛给他一个颇为无辜的眼神。</p>
<p>“天，我可真是倍感荣幸。”Ben颇有些得意地笑了一下，开始隔着内裤的布料轻轻揉弄着他的前端，惹得Tim发出一声满足而渴望的低吟，扯着他的领子索吻。于是他一手护着Tim的后脑深深地吻他，一手伸进半褪的裤腰去揉捏他的臀瓣。Tim被他的抚摸搅得乱了章法，双臂紧紧攀着他的宽肩，腿勾上他的腰，在亲吻的间隙喘息着叫他的名字——天，这简直像场春梦了。</p>
<p>“你打算就在这儿操我吗？”Tim浅浅地搂着他，衬衫被扯得大开，裤子半挂着，硬挺的下身正难耐地贴着他的磨蹭——他看起来一团糟。“并不是说我就不想这样哦。”Tim说着，没皮没脸地咧嘴一笑。</p>
<p>“你想要在这儿吗？”Ben的嗓音有些沙哑，眼中是毫不掩饰的渴望和依恋。Tim看着他，一时间竟有点被迷住了。</p>
<p>“你来决定。”Tim说着，毫不犹豫地踢掉自己的牛仔裤，也开始动手去解他的腰带，“只要能让你也把裤子脱下来，在哪有差别吗？”</p>
<p>“天，fuck。”Ben难得地爆了粗口，他任Tim把手环过他的脖颈，双手使力直接把人抱离了地面，“没差别，但我想让你也好好享受。”</p>
<p>“唔，公主待遇，对吧？”Tim故作忸怩地笑，下一秒就在床垫上着陆了，“王子什么时候才能来把我操进床垫里，嗯？”</p>
<p>“Jesus——”Ben被他不合时宜的玩笑弄得哭笑不得。</p>
<p>“Uh-uh，Judas。”Tim一本正经地摇着手指纠正他。惹得Ben直接爬上床去，在他能说出来更多垃圾双关语之前狠狠吻了他。</p>
<p>“天，耶稣之吻要是这么动人，我想必该考虑一下信教？”Tim被他吻得有点喘不过气，伸脚勾住Ben的腰以便能继续抵着他磨蹭，“说真的，快，我快要坚持不住了。”</p>
<p>Ben甚至被迷得有点大脑过载。Tim正像他无数次的罪恶幻想里一样把腿环在他腰上，一边小声喘息一边渴望地蹭着他求操，那让他硬到不行。更别说，他觉得自己简直快要醉在Tim那双勾人的眼睛里了。平时或狡黠或温柔的眸子如今带着十足的着迷和情欲，只看向他一个人……天，他现在简直像个初恋的小子终于把心上人拐上了床，却愣在原地不知道做什么才好。</p>
<p>“hmmmmm……你可真大。”Tim故意下流地称赞他，伸手褪去恼人的内裤，灵巧的手仿佛在琴键上一般，到他胯间细细地抚摸揉弄。转眼Tim已经把那硬物握在手里，又因为掌中的热度发出难耐的叹息。Tim咬着嘴唇，金褐色的睫毛翕动开合，突然注意到了他痴迷的神情，于是眼里又带了调笑：“要我教你吗？”</p>
<p>“噢天啊……”Ben有一瞬间简直羞得想要找个地缝钻进去。他被撩拨得急躁，忍不住低吼一声，拉开Tim的手，干脆地扯下了两人间的最后一点阻碍，报复般一边狠狠分开揉捏着Tim的臀瓣，一边用自己的硬挺紧贴着他的磨蹭。</p>
<p>“Jesus...啊……”Tim忍不住微微睁大双眼，仰起头舒服地浪叫起来，脆弱的喉咙暴露在外。Ben顺势低头含住喉结吮吸，这下Tim几乎是立刻就抱紧了他，喉咙也随之有些紧张地上下滑动。Ben沿着脖颈留下几枚吻痕，任由身下人难耐的轻哼声震动着他的唇。</p>
<p>他没想到Tim在床上这么喜欢出声。其实他第一次注意到Tim就是因为他的声音，微微沙哑，轻快幽默又带着棱角，平静时像水流般温暖。不是他听过最好听的声音，但绝对是最特别的之一。而现在那些棱角全都变成了缠绵的吐息和摄人心魄的尾音，一声声叫得他欲火焚身——他绝对是故意的。</p>
<p>于是他微微起身，腾出一只手来把手指探向Tim唇边拨弄。而Tim立刻会意，把他含了进去，下身也开始轻轻摆动着想要更多刺激。Ben用手指在他口腔里搅弄撩拨着，Tim更加卖力地吸吮和舔吻他的手指，发出啧啧的水声。</p>
<p>“就这样，再舔湿点，”Ben轻声劝诱着，又加入两根手指，“待会儿它就要操进你的小屁股里……喜欢吗？嗯？”</p>
<p>“嗯——Yes... ”Tim抓着他的手臂，费力地吞吐着他的指节，说话有些含混不清，“Ahhh... 想要……”</p>
<p>“想要什么？”Ben俯下身用嘴唇轻轻逗弄着他的耳廓，温热的气流吹得他发痒，忍不住边笑边往后躲闪，却被Ben叼住了耳垂仔仔细细地舔舐。敏感处的刺激让Tim打了个激灵。</p>
<p>“唔……要你，要你的老二。”这简直是在比赛谁更露骨了，Tim想着，任由Ben抽出手指，而他该死的情欲和不合时宜的求胜欲远远大过了他的羞耻心，“求求你了……Ben……啊……你知道我想要你有多久了吗？从我认识你那天开始，每次见到你我都更想要你一些……光是那些拥抱和亲吻就让我硬得发疼，我甚至开始幻想你在演出结束时把我按在舞台上操，在所有人面前完完全全地占有我……”</p>
<p>Ben控制不住地发出一声喘息，那画面正在他脑海里病毒般扩散。他闭上眼，在Tim颈侧留下更深的显眼吻痕，像是打定主意要换一种方式标记他。手不安分地探进臀缝磨蹭着，包裹着津液的手指按揉着他的小穴，弄得他又湿又软，穴口收缩迎合着浅浅的侵犯，想要被更深地满足。</p>
<p>Tim必须承认，他爱死了Ben想要他想到发狂时的样子，那种满足感让他硬得快要爆炸，“嗯……我还想……想让你狠命操我，操得我神志不清，操到我起不来床，让我夹着你的阴茎一直到天亮。”Tim急促地喘息着，忍不住因为自己的幻想而发起抖来，“到时候你会在我里面硬起来，对不对？你会顺势按着我再来一发吗？那可真太他妈爽了——啊！操！”</p>
<p>他被后穴里突然插入的两根手指打断了。即便是有唾液的润滑，许久未用的紧致甬道也略显生涩，然而痛楚很快变成了快感。两根手指的扩张似乎都显得不够，于是Ben又加进一根手指搅弄，把他的穴道撑得紧绷。前列腺液开始泌出，饱涨的快感在抽插间逐渐累积着，Tim爽得无意识地扒着他结实的肩膀淫叫。</p>
<p>这香艳的景象纵使是谁看了都要发狂，Ben有些按捺不住，缓缓抽出手指，感受包裹着他的小穴留恋地收缩。“Fuck…别走……”Tim忍不住因为突然的空虚感而骂了几句，然而紧接着火热的龟头就抵上了他的穴口。</p>
<p>“Jesus……”Tim低头瞄了一眼那尺寸可观的东西，忍不住咽了咽口水。他感到Ben认真而灼热的视线落在他脸上，那其中激烈而直白的爱意几乎要让他飘飘然。</p>
<p>然后Ben不知从哪变出了个套子来。他微微向后跪坐着，故意展示般在粗大涨红的阴茎上一点点撸动，让薄膜完全包裹住柱体，满意地发现Tim的视线渴求地追着他的手。他忍不住笑得得意，凑上前去把Tim拉进一个深吻。</p>
<p>“润滑剂？”Tim在亲吻间隙喘息着，现在真要做了，他竟然莫名地紧张起来。</p>
<p>“这儿呢。”Ben伸手从床头板底下够出个小瓶子，惹得Tim狐疑地看了他一眼。</p>
<p>“这么方便？”Tim颇为暧昧地笑着打趣他，“我懂我懂，晨间运动，嗯？”</p>
<p>“Awww shut up！”Ben被他说得脸红，解释的声音也渐渐微弱，“一半时间都在想着你……”</p>
<p>“wow……”Tim眯起眼睛笑得开心，“我真好奇，你幻想里的我是什么样的？”</p>
<p>“……”Ben支吾了一下，脸更红了，“我想过你在上台前给我口交，含得我双腿发软，想过你趴在我身下还扭着腰求我进来，想过你被我按在床上操到射了自己一身……”</p>
<p>Tim因为这直白的表述深吸了一口气，又长长地呼出，这太过头了，而他毫无疑问地想要这些……</p>
<p>“这他妈的可真变态，”Tim撇撇嘴，坏心眼地看着Ben的神情稍显慌乱地一顿，于是转而咧嘴笑着眨了眨眼，“但我爱死这些了。”</p>
<p>“fuck……你……”Ben才反应过来他是在唬自己，立马气急败坏地把人扑在床上动手动脚，惹得Tim发出一阵大笑。</p>
<p>“现在你得到我了，该怎么处置我才好？”Tim任由Ben啃咬着他的颈肩，朝他无辜地一笑。</p>
<p>“你是个幼稚鬼大混蛋，Tim，”Ben赌气地噘嘴，装模作样地思考了一下，“嗯……我应该好好干你的屁股，喂饱你那张漂亮小嘴，让你爽到说不出话来。”</p>
<p>“唔——天啊……”Tim忍不住颤抖着向后仰起头，那火辣的描述激起了闪电般的快感，“我简直迫不及待要接受惩罚了。”</p>
<p>Ben埋头轻咬他胸前的两点，手则沾满润滑剂撸动着阴茎，龟头抵上他的后穴。双重的刺激让Tim打了个哆嗦，心急地摆动着下身，用臀缝夹着他的肉棒来来回回磨蹭，想要将他吃得更深。</p>
<p>Ben被他磨得兴起，粗喘了几声，尽力压抑着想要整根插进去的欲望，轻轻地向前顶弄。他吻着Tim的额头和眉眼，试图缓解他的不适。可Tim却没有要放缓的意思，一边享受着温存一边摆着腰把他往里吞。</p>
<p>“啊，啊——Ben……你好棒，比我想象的还要棒……再进来点，求你，fuckfuckfuck……啊——”</p>
<p>“天，你玩得倒是很爽？”Ben不知是该气还是该笑，索性加快了频率，深深浅浅地在他温暖湿润的小穴里搅弄，又大开大合地整根插入抽出，操得他嘶嘶地吸气，也忘了说话，只管呻吟着叫唤他的名字，眼神都开始失焦。</p>
<p>而当Ben摸索着蹭过那一点时，Tim几乎发出了一声尖叫。那快感实在太过强烈，惹得他不由自主地收缩着小穴，颤抖着抱紧了Ben的肩膀。Ben也被他这一夹弄得措手不及。身下人温软紧致的小穴微微抽动着，渴求般吸着他的阴茎不放。他百般忍耐下还是发出一声低吼，双手掐着Tim的腰窝狠狠向那点顶了上去。</p>
<p>“啊——Benny！不要……那儿……天啊……”Tim趴在他肩颈断断续续地呻吟，甚至开始因为快感而小声抽泣起来。一次又一次擦过前列腺的猛烈进攻几乎让他欲仙欲死。“想射……唔……求你……要……啊……”</p>
<p>“再忍耐一下……就一下。”Ben吸吮着他的唇，尽数吞下那些呻吟和喘息，身下却更加精准地研磨着那点。</p>
<p>前列腺高潮先一步袭来，一波又一波的快感让他的小穴剧烈地抽搐个不停。Tim大声地呻吟，几乎要因为这狂喜而昏过去。哆嗦着收紧的小洞吸吮着粗大的阴茎，惹得Ben发狂般按着他的腰很操，抽插也开始没了规律。</p>
<p>“啊……再深一点……再……啊！”Tim迷乱地呜咽着喊他，高潮带来的只有更多的渴望。于是Ben腾出手来抚弄他的阴茎，有些粗糙的手掌先是覆上他的龟头揉弄，复又握住他的柱身上下撸动。久违的刺激再加上前后夹击的操弄，弄得Tim简直要升天，只能微张着嘴唇小声哼叫，任由Ben用灭顶的快感主导他，眼睫都被泪水打湿。</p>
<p>Ben再也忍不住了，手上蓄意加快了速度，下身也重重地顶了几下。Tim哭叫着再次达到了高潮，涨红高挺的阴茎一股股地射出白浊，小穴复又夹紧了他。Ben在这紧致火热的天堂里迷乱地低喘呢喃着，抽插了两下之后也射在了套子里。微凉的精液灌进套子前端，鼓胀地贴合着穴道，激得Tim打了个哆嗦。</p>
<p>Ben想要拔出来，却被Tim抱住了肩颈不让他动。Tim用手指轻轻梳着他的短发，就让他趴在自己身上，胸膛也相互贴合，感受着他仍然激烈的心跳和凌乱的喘息，像要留住这一刻的亲昵和餍足。</p>
<p>“天……这简直像梦一样。”Ben微微抬起头，把Tim拉进一个吻，温柔地舔舐厮磨着他的唇。Tim以同样的爱意回应着，直到两人都有些喘不过气。</p>
<p>“well，至少我希望这不是梦。”Tim看起来有点疲倦，笑容却恢复了那种可爱和狡黠，“想要我真的一整晚都夹着你吗？”</p>
<p>Ben倒抽了一口气，疲软的阴茎在穴道里弹动了一下。Tim坏笑着，故意舒服地轻哼着扭着腰蹭他。</p>
<p>“天啊，Tim……”Ben低喘着，扣住他的腰不让他乱动，又拉起他的手吻他的指节，微痒的触感让Tim笑起来。</p>
<p>“我得拔出来了，不清理会生病的。”Ben有点担心地看着他。Tim噘起嘴，做了个鬼脸，但也听话地双臂向后撑着身体，以便让他退出来。</p>
<p>“这可是我们的第一次，都不来点纪念吗？”Tim看起来又有力气继续嘴贱了，“如果你在我里面到天亮，那我们就可以说我们第一次就做了一整夜诶？”</p>
<p>“也可能在接下来的两三天里变成灾难现场。”Ben虽然嘴上反驳着，但还是被他说得满面通红，“套套有可能破掉，我可不想你病倒。”</p>
<p>“你可以换一个的，对吧？”Tim露出一个无辜的表情。好吧，现在Tim完完全全是在耍他了。</p>
<p>“或者我们也可以单纯抱着对方睡啊，”Ben说着，突然又红了脸，看起来有点局促不安，“Ummm……除非你想回你房间？我是说，Andrew和Mel他们都还不知道，如果……”</p>
<p>如果Tim担心这会影响他们的形象，或者担心这会惹毛Andrew……他都能理解。而且Tim圈子外的名气也不小，他们或许该商量好什么时候怎样公开……怎样才能不让Tim受影响……事实上，他也忍不住开始往可能的坏结果去想了。</p>
<p>“都拔吊无情了还要赶我走吗？”Tim抱着胳臂佯装生气。Ben当了真，慌了神地想解释，却被Tim笑着捂住了嘴。</p>
<p>“Nah。”Tim看着他瞪大的双眼，笑嘻嘻地摇了摇头，“如果你想知道我的意见的话——”还要故作停顿来吊他的胃口。</p>
<p>“——现在他们或许不知道，但明天早上就能知道了。”</p>
<p>Ben愣了一下，几乎是立刻惊喜地抱住了他。他没想到Tim会这么干脆，那甚至让他有点飘飘然了。Tim足够喜欢他到想要别人知道？足够相信他到不怕误解和反对？他从前甚至不敢期待Tim会以这样真挚的感情回应他。</p>
<p>“为什么不啊，我们又不是在搞一夜情。”Tim看着他笑得开心，“再说，你快把我弄得下不来床了，别想让我轻易放过你！”</p>
<p>Ben也笑起来，凑过去抱着他，吻他的脸颊。Tim 扭过头，亲昵地蹭了蹭他的鼻尖。两人又依偎了一会，去浴室清理了，回来时都昏昏欲睡。</p>
<p>“晚安啦我的甜心～”Tim故意肉麻地喊他。Ben被他逗笑了，也给了他一个响亮的MUA。</p>
<p>“晚安。”Ben环着他的腰，在他耳边轻轻呢喃，“真高兴我没有错过你。”</p>
<p>“嘿，我也是。”Tim闭着眼微笑。</p>
<p>一夜无梦。</p>
<hr>
<p>“噢Tim你个混蛋！”Mel再次见到他的时候笑得一脸八卦，“你最好对他好点，听见吗？”</p>
<p>“why？明明是他要对我好点诶？”Tim摆出一副看似委屈实则洋洋自得的神色。</p>
<p>“我才不管，你可是都把我的耶稣撬走了，”Mel捶了捶他的肩膀，Tim装模作样地呲牙咧嘴。</p>
<p>“嘿Mel！”Ben不知从哪冒出来，看见Tim也在之后突然有点不好意思起来，“你也都知道了？”</p>
<p>“事实上，我可能比你们两个傻瓜都先知道。”Mel翻了个白眼，“看看你们两个看对方的眼神，尤其是以为对方不知道时看对方的眼神……啧。Lover's foooooooool~”</p>
<p>于是现在俩人都开始支支吾吾了，Mel简直快要笑死。</p>
<p>“好了，快点去化妆。”Mel推着他们俩回去化妆间，“剧里秀恩爱的时候别忘了分我点注意力哦。”</p>
<p>“Mel！”Ben简直笑成一团，“我还是很爱你的好吧！”</p>
<p>“Hey！”Tim故意摆出一副被冒犯到的样子，然后被Mel戳了腰窝，立刻控制不住地笑倒了。</p>
<p>“大幼稚鬼。”Mel把他俩推进化妆间，顺便带上了门，还不忘在门外大声补了一句：<br>
“警告你们，不要想在化妆间做什么奇奇怪怪的事哦！”</p>
<p>“Mel！！！”</p>
<p>-END-</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12耶犹 | 车】情人节愿望（2000-year-old Zombie Jew 系列番外 Ch. ∞）]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-qing-ren-jie-yuan-wang-2000-year-old-zombie-jew-xi-lie-fan-wai-ch/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-qing-ren-jie-yuan-wang-2000-year-old-zombie-jew-xi-lie-fan-wai-ch/">
        </link>
        <updated>2020-07-30T16:51:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><strong>Summary：</strong></p>
<ul>
<li>转生考古学家犹大 x 原装千年变种人JC。推荐与前文《2000-year-old Zombie Jew》一起食用。</li>
<li>轻度BDSM，十分kinky。不安全性行为警告（虽然JC体质特殊）。绑缚有，口交有，颜射有，半公开场合有，舔x有，失禁有，内射有。<br>
【其实很甜很温柔，并没有听起来那么赤鸡x</li>
</ul>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Summary：</strong></p>
<ul>
<li>转生考古学家犹大 x 原装千年变种人JC。推荐与前文《2000-year-old Zombie Jew》一起食用。</li>
<li>轻度BDSM，十分kinky。不安全性行为警告（虽然JC体质特殊）。绑缚有，口交有，颜射有，半公开场合有，舔x有，失禁有，内射有。<br>
【其实很甜很温柔，并没有听起来那么赤鸡x</li>
</ul>
<!-- more -->
<p>作者ps：</p>
<ul>
<li>文中的题目来自于一个真实的情趣游戏，它叫品桃。虽然credit它像是在给它打广告，但是因为用了它的题我还是要credit。Anyway，题是筛选并艺术处理过的，基本只有“温和”级别是因为其他级别要付费（ntm</li>
<li>人物应该是飞了，我甚至要催眠自己这整个系列写的不是rps（草？）Ik，我是个大写的辣鸡，但看在我替他俩答了这么多题的份上饶了我吧。</li>
<li>对不起丁仔，对不起鬼子哥，对不起大家，别骂了，我自己走。（ntm</li>
</ul>
<hr>
<h2 id="br-br-预警分割线踩雷请退出br-br"><br /><br>
<br /><br>
预警分割线，踩雷请退出<br>
<br /><br>
<br /></h2>
<p>以下正文</p>
<hr>
<p>“Jesus Christ。”</p>
<p>“正是在下。”耶稣面不改色，手里仍一动不动地举着手机给犹大看。</p>
<p>“这公平吗？这不公平吧？”犹大捂着脸，发出一声绝望的呻吟。</p>
<p>“嗯……我觉得这上面的问题还都挺公平的。”耶稣收回手，翻了两页，好像因为什么而挑起了眉，“有些还挺……不错的。”</p>
<p>“我是说……你……可是比我多了大概两千多年的……经验。”</p>
<p>“其实没有你想象的那么多。”耶稣咕哝着，“我更习惯单身。一来我并没有那么多需求，二来……你知道的，和人解释清楚我的情况不是什么容易的事。”</p>
<p>犹大顿了一顿，抛去一个询问的眼神，耶稣比划了一个三。</p>
<p>“草，好吧……看在你单身三百年的份上。”犹大有点震惊地妥协了，“如果情趣游戏就是你的情人节愿望的话，来玩吧。”</p>
<p>耶稣露出一个神秘的微笑，从酒柜里拎出两瓶伏特加来放在茶几上——我完了，犹大想着。</p>
<p>“随机真心话大冒险，输了或者不敢回答的喝酒。”</p>
<p>“老天啊我好像又回到兄弟会那种混蛋日子里了。”犹大拧开酒瓶盖子，做了一个愁眉苦脸的表情。</p>
<p>耶稣把两人的名字分别输进提示框，游戏开始。</p>
<br />   
<br />   
<p><em><strong>1.	犹大，在床上，你更主动还是被动？</strong></em></p>
<p>“主动。但我还挺喜欢被控制的。”犹大回答得还算干脆。</p>
<p>耶稣露出一个小小的惊讶表情。犹大摊了摊手：“怎么？”</p>
<p>“没什么，记下了。”耶稣笑起来，“如果你想试试的话我完全没问题。”</p>
<p>犹大装模作样地给了他一个警惕的眼神，惹得两人都笑起来。</p>
<p><em><strong>2.	耶稣，做爱时你喜欢黑暗还是开着灯？</strong></em></p>
<p>“都好，”耶稣犹豫了一下，“但是我想看着你，所以……开着灯，我猜。”</p>
<p>“哇哦，我应该庆幸这张脸还不算惹人厌。”</p>
<p>“你太低估自己了，”耶稣暗示性地眨眨眼，“你从头到脚的每一寸我都看不厌。”</p>
<p>“Aww Fuck off. ” 犹大笑着骂了一句。</p>
<p><em><strong>3.	犹大，说说你性幻想里的浪漫晚餐</strong></em></p>
<p>“唔……我没想过。是不是要罚酒？”犹大为难地抓了抓头发，“性幻想需要齐全到有晚餐吗？”</p>
<p>不用他说，耶稣已经替他把酒杯满上了。</p>
<p>“one shot. 除非你还想挣扎一下。”</p>
<p>“alright，给我个机会，”犹大紧张地舔舔嘴唇，“这可能听起来有点傻——冬天的夜里，壁炉，烛台，红酒，奶酪，西班牙焗饭，钢琴——完美前戏。”</p>
<p>“后续剧情包括钢琴吗？”</p>
<p>犹大挑起眉：“猜猜看？”</p>
<p>“老天，你那架可怜的钢琴。”耶稣大笑起来，“罚你喝酒。”</p>
<p>犹大认栽地端起酒杯一饮而尽，辛辣的伏特加刺得他直吐舌头。</p>
<p><em><strong>4.	耶稣，说说你的第一次是什么样的</strong></em></p>
<p>“shit，我自愿喝酒。”</p>
<p>“过去的那个犹大？”犹大试探着问道，他看见耶稣皱着眉灌下那杯酒，点了点头，“他技术有那么差？”</p>
<p>“那倒不是。”耶稣嗤地一声笑了出来，表情有些怀旧，“就是现在想起来有点伤心罢了。更别说我们俩当时吵起架来都挺混蛋的。”</p>
<p>“我该吃醋吗？我觉得我应该。”</p>
<p>“我们现在做过的已经比那时候要多太多了，如果这让你好受点的话。”耶稣笑了笑，抓起犹大的手和他十指相扣。</p>
<p>“好吧，饶了你了。”犹大笑起来，吻了吻耶稣的手背。</p>
<p>“作为一个情趣游戏，它的题库不应该更劲爆点吗？”</p>
<p>“当你把级别调成mild的时候题目都是这么温驯。不过谁知道，后面可能更有意思呢。”</p>
<p><em><strong>5.	犹大，你现在有一分钟时间，说服耶稣来亲你</strong></em></p>
<p>“草，这鬼东西计时吗？”犹大吓了一跳，“劲爆不代表时间限制吧？草，我不知道……”</p>
<p>他浪费了十秒钟，罪魁祸首耶稣正一脸无辜地盯着他。</p>
<p>“呃……我，我刚吃过薄荷糖——这算吗？”</p>
<p>好样的，犹大，蠢透了。耶稣开始爆笑——那一点帮助都没有，谢谢。</p>
<p>“alright, alright！”犹大懊恼地抓了抓头发，“现在，停止像个青春期的小子一样傻乐。听听我的条件……”</p>
<p>耶稣安静下来，坏笑着打量他。</p>
<p>“一个吻……”他在努力深呼吸，但这话说出来还是有点羞耻，“……换一次口交。”</p>
<p>耶稣在动摇，他十分确定，他需要更多筹码。</p>
<p>“……然后随便你射在哪里都好。”草，光是想想他就要硬了。</p>
<p>还有五秒……四，三，二……</p>
<p>然后耶稣在最后一秒凑过来吻了他。</p>
<p>“唔，留兰香味的薄荷糖，我喜欢。”耶稣笑着放开他，“记得兑现承诺。”</p>
<p>“作为这轮的赢家，”犹大无意识地摸着嘴唇，“我怎么感觉反倒是我亏了？”</p>
<p>“不过你确实把游戏升级了啊。”耶稣看起来毫无悔意，犹大忍不住翻了个白眼。</p>
<p><em><strong>6.	耶稣，直视犹大的眼睛，说你想跟他做爱到天亮</strong></em></p>
<p>“哇哦，来吧，我做好心理准备了。”犹大清清嗓子，坐直了一点。被耶稣的视线锁定着，他突然觉得自己有点危险。</p>
<p>“我想和你做爱到天亮。” 耶稣眯起眼睛，一字一句地说，手抚上他的大腿内侧，一点点向上游走， “床上，地板上，或许落地窗边？冒着被路人看见的风险，想试试吗？”</p>
<p>犹大不禁屏住了呼吸，这他妈的严重超纲了。</p>
<p>“唔——看看你，你难道不知道自己有多漂亮吗？想抓着你的头发，绑住你的双手，操得你一次又一次地射出来，直到一滴都不剩。我想要在你身上留下痕迹，让所有人都看到你在谁身下快活。你会求我让你更爽吗？我能让你爽到连自己的名字都忘掉。”</p>
<p>耶稣现在把手移到了他的腿间，惹得犹大倒抽一口冷气。他的脑子正像个被黑掉了的放映机一样循环着不可描述的场景，不能再说下去了，他快要起反应了。</p>
<p>“还有些东西我们可以试试，如果你想的话？——手铐？项圈？阴茎笼？”</p>
<p>“我的老天，行了。”犹大几乎是慌张地伸手捂住了他的嘴，“我现在真的很想知道你单身三百年来都干了什么。”</p>
<p>“well，我一直在按时更新我的知识库啊，从各方面来讲。”耶稣眨了眨眼，“你自己说你喜欢被控制的。”</p>
<p>“所以才不能让你说完……现在好了，我的性幻想里添了不少糟糕的东西。”</p>
<p>“也许很快它们就不是幻想了？”耶稣的手缓缓磨蹭着他的胯部，眼神变得深沉黑暗而写满情欲，在他的眼睛和嘴唇间徘徊。操，现在他彻底硬了。</p>
<p>“Jesus……”犹大喘息了一声，按住了耶稣不安分的手，“等等，我们还有那么几轮游戏没玩完。”</p>
<p>“这倒是了。”耶稣有点不舍地暂时放开了他，去看下一道题。</p>
<p><em><strong>7.	犹大，跪在耶稣面前，性感地吮吸他的手指</strong></em></p>
<p>“fuuuuuuck。它绝对在刁难我。机器人起义要开始了。”犹大几乎从沙发上弹了起来。</p>
<p>“所以你选喝酒？”耶稣藏不住笑意。</p>
<p>犹大只是丢给他一个挑衅的眼神，在他面前跪了下去，手放在他的膝盖上，等着他的动作。</p>
<p>哇哦。</p>
<p>耶稣向他伸出手去。犹大偏过头，舔舐着他的手心，弄得他痒痒的，条件反射地瑟缩了一下。于是犹大伸出手来扣住他的手腕，引着他的四指抚过自己下颌上的短短胡茬，又顺势含住了他的拇指吮吸。</p>
<p>耶稣不禁用指腹按压着柔软的舌面，惹得犹大用舌尖灵巧地含吮包裹他的手指，一边发出享受的轻哼声，一边直视着他的眼睛，眼神里尽是锋芒和欲望。犹大开始模仿口交时的姿态轻轻前后摆头，又难耐地小幅度顶弄着胯部——这比他想象的还要香艳。</p>
<p>等到犹大终于放开他的时候他已经半硬了。犹大发现了他的反应，露出一个了然的坏笑，依依不舍地吻着他的手指，那酥麻仿佛从指尖一路传到他心里。</p>
<p>“所以，我让你兴奋起来了吗？”犹大狡黠的眼睛里带着得意，耶稣忍不住把他拉进一个深吻，舌尖火热地挑逗着他的口腔。犹大毫不掩饰地发出一连串动情的呻吟，那简直让他硬到不行。</p>
<p>“最后一轮，”耶稣微微喘息着，终于结束了这个吻，“那之后我就不能保证会发生什么了。”</p>
<p>“你会好好操我的，对吧？”犹大舔了舔嘴唇，他爱死了耶稣被自己引诱到失控的样子，“让所有那些下流幻想成真。”</p>
<p>“You bet。”耶稣的眼神像是要把他拆吃入腹一般。</p>
<p><em><strong>8.	耶稣，你会愿意拍性爱录像带吗？</strong></em></p>
<p>“愿意。”耶稣眯起眼睛打量着犹大，“你怎么想？”</p>
<p>“当然，”犹大短促地大笑了一声，“你想试试吗？我还挺想，嗯，回看一下你是怎么让我爽到失神的。”</p>
<p>“完全可以，”耶稣深吸一口气，试图压抑欲望，“但要等我把三脚架找出来。”</p>
<p><em><strong>9.	犹大，说出你最疯狂的性幻想</strong></em></p>
<p>“来吧，最后一个问题。”</p>
<p>“最疯狂的性幻想……现在吗？”犹大咧嘴一笑，“我甚至不知道哪个念头更疯狂，我们该列一张清单的——”犹大停顿了一下，挑起眉，“或者我们可以统统试一遍？”</p>
<p>耶稣用眼神示意他说下去。</p>
<p>“让我想想你刚刚说过的那些……是的，我想让你把我的双手拷在背后；是的，我想要你填满我——上面和下面都想要；是的，我喜欢你扯着我的头发让我仰起头来看你——那让我硬到发疼。你想要射在我脸上吗？唔……我会很享受的。”</p>
<p>犹大又露出那种狡黠的笑，他知道耶稣一定快忍不住了，但他很想试试看他能把耶稣撩拨到什么程度。</p>
<p>“你当然可以好好标记我，hmm……你愿意为我戴上项圈吗？我喜欢那感觉，紧紧地系在我脖颈上，好像我只由你一个人掌控一样。唔——你想再进一步吗？我想要你打我的屁股，用皮鞭也好，毕竟我一直都那么调皮，或许你会想惩罚我一下？嗯？”犹大把手放在了耶稣胸膛上感受他的心跳，耶稣闭上眼睛，几乎是立刻扣住了他的手，引着他探进衬衫里。</p>
<p>“我想听你在我耳边说下流话，你想要夸奖我还是羞辱我？还有阴茎笼——啊，老天，”犹大自己也忍不住抽气，“难以想象，我真的会让你支配我到这种程度——”</p>
<p>“唔——”耶稣忍不住呻吟了一声，几乎是立刻扳过他的脸，用一个吻止住了他想说的话。耶稣的亲吻缠绵而湿润，却又带着侵略性，欲望像是暴风骤雨般袭来，这是他不曾想到的，但是这他妈的该死的辣。</p>
<p>“你真的想要吗？”耶稣看起来费了好大劲才气喘吁吁地停下，手指依恋地摩挲着他的脸颊，“我只是想让你开心来着，你没必要为了我——”</p>
<p>“嘿，别忘了这可是我的主意。”犹大伸出手指抵住耶稣的嘴唇不让他说下去，“现在，你最好像你刚刚答应过的那样好好实践，因为如果你再不把道具找来的话，我大概就要丢下你一个人先开始了。”</p>
<p>“操，想都别想。”耶稣的不安感褪去，忍不住笑骂了一句。</p>
<p>犹大俯身亲了他的脸颊，眼里泛着光：“安全词？”</p>
<p>耶稣思考了一下：“该亚法？”</p>
<p>“哦妈的，”犹大差点呛住，“真是性欲杀手，现在我脑子里全是他那张假笑的傻脸。就它了。”</p>
<hr>
<p>“你是在沐浴露里混了紫荆花味的香水吗？”</p>
<p>耶稣拎着袋子推门进屋，刚想回答，就被眼前景象惊到忘了要说什么。</p>
<p>犹大正一丝不挂地躺在他床上，刚被热水氤氲浸润过的皮肤微微发红，毫不在意地迎上他扫视的目光，甚至有点好笑地看着他目瞪口呆的样子。</p>
<p>“好甜的香。”犹大将手里的毛巾凑近鼻子轻轻嗅了一下，“你就打算在那站一晚上吗？虽然你这样盯着我让我有点兴奋。”</p>
<p>耶稣回过神来，又气又笑地摇了摇头，把手里的袋子扔给犹大——手铐，皮鞭……他居然能把这些东西找齐？</p>
<p>“哇哦，真是令人印象深刻，”犹大给了他一个震惊且怀疑的表情，“你这栋房子里还有多少个我不知道的保险柜？”</p>
<p>“本来也不是什么秘密，你早晚会发现它们都在哪儿的。”耶稣无辜地耸肩，又迅速调整好了状态，让嗓音变得低沉而有诱惑力，“现在，这些东西随便你怎么玩，但别想不等我出来就开始。”</p>
<p>犹大不得不承认这样的耶稣辣极了，他凑上前去索要一个吻，却被耶稣拦在原地。</p>
<p>“uh-uh. 游戏已经开始了。只有乖乖听话才能得到奖励，嗯？”耶稣轻轻挑起他的下巴，满意地看见他的瞳孔因欲望而放大，“在我从浴室出来以前，不许勃起。”他一字一句地说，把不锈钢的阴茎锁拿在手里，暗示性地将它按在犹大胸前，一路向下，“我想亲手把它戴在你身上。”</p>
<p>操。犹大几乎是立刻感到自己的阴茎弹动了一下，冰凉的触感和其中的情色意味让他的乳头挺立起来。耶稣明显也注意到了他的反应，却不为所动地退后一步，开始缓慢地解着衬衫扣子和腰带，一件件褪去身上的衣服——犹大几乎要因为挫败感而发出呻吟。</p>
<p>耶稣任凭犹大渴望地将视线逡巡过自己的身体，头也不回地留他一个人在原地，进了浴室。犹大觉得有点晕乎乎的，即使是对他来说，这挑逗也太过头了。他闭上眼睛深呼吸，试图把香艳的画面赶出脑子里——他想按照耶稣说的去做，等他回来……但是浴室传来的水声让他忍不住去想耶稣回来时又会怎样支配他……天，不能再想了，耶稣绝对是在故意报复他刚才的撩拨。</p>
<p>犹大睁开眼睛，想要把注意力转移到别的什么上，这招不赖，但他也因此忽略了戛然而止的水声。</p>
<p>“唔，某人还是很乖的嘛。”耶稣站定在床边，腰间围了毛巾，俯下身来扳过犹大的脸，用舌尖撩拨着他的唇。耶稣逐渐加深这个吻，手不安分地探向犹大下体。犹大像被电到一样弹了起来，发出一声闷哼。</p>
<p>“天，求你了……快……”</p>
<p>耶稣没有要他好过的意思：“你得先告诉我你想要什么？”</p>
<p>“哦操……替我戴上……把我锁起来。”犹大吞咽了一下，“就像你答应的那样。”</p>
<p>“当然。”耶稣露出一个完美微笑，“就像我答应的那样。”</p>
<p>不管怎样，他不能让犹大在这过程中受伤。于是他将精油倒在手里捂得温热，伸手握住犹大的阴茎按摩，感受它在掌心里轻微地抽动。犹大紧张地屏着呼吸，睫毛忽闪着，不敢抬眼看他。耶稣把铁环扣在阴囊下方，又将镂空的柱身套在阴茎上，油膏的滑腻和金属的冰凉触感换来了犹大的小声惊叫。咔哒的落锁声响起，犹大急促的喘息了一会，终于小心翼翼地睁开眼。</p>
<p>“安全无虞。”耶稣把钥匙丢在床头桌上，欣赏着自己的杰作，用手轻轻抚过他的胸膛和被禁锢的阳物，犹大忍不住发出一声呜咽。</p>
<p>“下一个呢？你想要什么？”</p>
<p>犹大努力平复着呼吸，羞耻感像是潮水般裹挟着他，让他陷入一种微醺的状态——他已经完全把自己交到了耶稣手里，完全的信任和完全的臣服，而那让他想要更多。</p>
<p>“手铐和项圈……来吧，我想听锁链的声音。”</p>
<p>“请求别人的时候该说什么？”耶稣挑起眉。</p>
<p>“f——”犹大硬是把脏话咽了回去，“求你了……”</p>
<p>“这就对了。现在，翻过身去。”耶稣发出指令，眼神紧随着他的动作。犹大翻身趴在床上，这个姿势让他看不见耶稣的表情，但他能感到耶稣的视线沉甸甸地从头到脚打量着自己，那让他整个人都要烧起来了。阴茎笼硌得他有点难受，但受虐的奇异快感叠加着让他喘不过气，老天，连他自己都觉得不可思议。</p>
<p>他把脸埋在枕头里，感到耶稣的手沾着精油抚上后颈，前后按摩着，甜香味充斥在空气里，熏得他发晕。皮质的项圈柔韧地贴合着他敏感的皮肤，微痒的触感让他瑟缩了一下。随后项圈在他后颈上收紧，他听见铁链被扣上的声音。</p>
<p>耶稣故意让锁链垂在他光裸的脊背上，直到尾椎，冰凉的金属贴着他温热的皮肤，惹得他哆嗦个不停。快感正在体内一点点升腾蔓延，他想要磨蹭着床单纾解一些情欲，阴茎却因束缚而抬不起头，只能轻轻地在身下抽搐着。</p>
<p>颈部突然收紧，耶稣微微使力地拽着链子，迫使他抬起头来。锁链的清脆碰撞声充斥着他的耳畔，那让他意识到自己正以怎样屈辱的方式被操控着——他忍不住抓紧了床单。</p>
<p>耶稣俯下身，胸膛贴着他的脊背，安慰般地覆上他的手，与他十指相扣，那暖意让他稍稍放松了下来。</p>
<p>“真乖。你一直都是这么棒。”耶稣在他耳边轻轻低语，温热的气息和毫不掩饰的赞扬让他发出一声渴望的低吟，“能再为我做一件事吗？”</p>
<p>“当然，噢，什么都行。”犹大急促地呼吸着。</p>
<p>耶稣发出一声轻笑，直起身来，仍牵着他的手：“把手背在身后。”</p>
<p>犹大几乎是立刻遵照了他的指令。耶稣安慰性地吻着他的手指，却也毫不留情地拷住他的手腕。他轻轻挣动了一下——完全没有逃脱的可能，天啊，耶稣现在可以对他做任何事，像用一个玩具一样使用他，而他被束缚着，连勃起都被禁止……电流般的快感从他被打压折磨的自尊心中升起，他忍不住发出一声哀鸣。</p>
<p>“嘿，没关系，”耶稣在他耳边轻声安慰着，“我会好好对你的，我会让你爽到不行，记得吗。”</p>
<p>犹大费力地点了点头。耶稣帮他翻过身，调整姿势让他跪在自己面前。老天，犹大现在看起来简直一团糟，难以纾解的情欲让他紧紧皱着眉头，柔软的姜黄色发绺散乱地垂在眼前和脸侧。耶稣有点不忍心，伸手温柔地把他的头发拨到耳边，俯身去吻他光洁的额头。</p>
<p>“还想继续吗？”</p>
<p>“哦操，当然。”犹大吞咽了一下，故作镇定，“太久没玩过这个了而已。”事实上，他也从没和人玩到过这个程度。</p>
<p>“这话是想让我吃醋吗？”耶稣挑起眉。</p>
<p>“嗯……想。”犹大笑了笑，“在你能完全掌控我的情况下，这或许不是个好主意？”</p>
<p>“我的确该为此惩罚你，”耶稣缓缓地说，扯了扯锁链，让犹大微微前倾身体，目光直视着自己的胯部，“想要它吗？你得自己努力才行。”</p>
<p>犹大低吟了一声，跪坐着向前俯身，试图用牙齿扯下耶稣腰间的毛巾，这姿势让他有点重心不稳，但耶稣看起来没有想要帮忙的意思。</p>
<p>他最终成功了，毛巾被他咬着丢在一边，露出耶稣光滑，形状悦目，已然半勃的阴茎——他是不会承认的，但是这景象让他垂涎。</p>
<p>他向前挪动一些，这动作让阴茎笼在腿间的存在感更强了。他试探性地舔吻着粉红的龟头，又偏过头去，用脸颊和胡茬顺从地磨蹭着柱身，紧接着开始含吮耶稣的阴茎顶端，有意让舌尖在冠沟处逗弄，他毫不意外地听到了耶稣的粗喘——现在耶稣完全勃起了，充血的粗大阴茎在他眼前微微弹动，老天，他一会儿绝对会被填满到严严实实。他甚至不知道该怎么才能完全含下它。</p>
<p>“我不能用手，”犹大稍作停顿，温热的呼吸打在耶稣的大腿内侧。他微微抬起头来看向耶稣，后者看起来完完全全被他迷住了：“帮帮我？”</p>
<p>“当然。”耶稣低低喘息着，手指有力却温柔地插入他的头发，指尖按揉着他的发根——那触感实在舒服，犹大迎合着他的动作轻哼了一声。</p>
<p>耶稣的心在狂跳，犹大顺从而享受的样子让他感觉快要爆炸。那些毛燥张扬的发绺在他手下其实蓬松而柔软，毛绒绒的触感让他的心也暖和起来。他稍稍加大了些力道，引他含住自己的阴茎。犹大的口腔温暖而湿润地包裹着他，唇舌技巧性地摩弄着敏感处，他忍不住向下使力按了按，犹大则像是收到了信号般卖力地将他吞得更深，重心前移直到完全伏在他的胯部，喉咙生理性地吞咽收缩着，绞紧他的龟头。</p>
<p>“唔，犹大——”耶稣被这突如其来的深喉搞得头脑发晕，射精的欲望逐渐攀升，不禁微微向前顶弄了两下。犹大被他顶得发出一声呛咳，脸色也开始因为窒息而泛着潮红，耶稣赶快扶着他的脖颈拉他起来，犹大有点留恋地吮着他的阴茎，放开时唾液和前液混合着牵出缕缕银丝。</p>
<p>“老天啊，那可真棒。”耶稣气喘吁吁地赞叹着，捧着犹大的脸，弯下腰去吻他，耶稣能在他的口中尝到自己的味道和酒精的余韵。犹大瑟缩了一下，像是怕他会嫌弃自己一样，那让他心疼得不行。</p>
<p>“还要吗？”耶稣忍不住有点担心地询问。</p>
<p>“Jesus…还用问吗？”犹大迷乱地呻吟了一声，一字一句地回答，“要……my master，求你，想要帮你射出来，想要你射在我脸上。”</p>
<p>犹大的话像是一剂催情药般猛烈，面前人顺服地跪趴着哀求的模样激起他的欲望。这次耶稣没有给他反应的机会，直接扯着犹大的头发操进了他嘴里，犹大像是有些惊讶，表情却是实实在在的享受，很快进入状态，摆动着头部让他能够操得更深更爽，甚至舒服得摇晃起挺翘紧实的屁股。</p>
<p>淫液开始随着抽送不受控制地流下，沾湿了犹大的下颏，一点点滴落在床单上。耶稣在这紧致温暖中濒临高潮，快感让他浑身酥麻，他忍不住将犹大拉开。犹大也感到了他快要射精，故意探向前去用舌头够着他的前端撩拨。</p>
<p>那成了最后一根稻草，耶稣没法再忍耐了，精液一股股地喷溅出来，他射得犹大满脸都是。白浊粘稠地挂在犹大扑闪着的金棕色睫毛上，染上他精致挺拔的鼻梁和薄薄的双唇，还有一些沾到了胡茬和发丝上。耶稣头脑发晕地看着犹大露出一个坏笑，伸出舌头，情色地将落在嘴唇上的精液卷进口中——老天，他快要窒息了。</p>
<p>“Thank you, my master. ”犹大蹭着他的手，动作像只乖顺的大猫，“唔……我会乖乖的，我想成为你一个人的小婊子，你能再次满足我吗？”</p>
<p>耶稣倒抽了一口气，他不该如此，但犹大轻贱又情色的自称让他的欲望再次开始抬头。他的不应期几乎没有，现在看来却像个诅咒了。</p>
<p>犹大因为他的反应而微笑着，嘴唇追逐着他的阴茎，将残余的精液也舔了个干净。</p>
<p>“求你了，huh？”犹大微微直起身，目光在他的脸上游走。</p>
<p>“到地毯上去，跪好。”耶稣短暂地闭上眼睛，发出指令，让语气显得强硬而不容置疑。犹大看起来很吃这一套——甚至有点过头了。</p>
<p>犹大的双手仍然缚在身后，手腕处勒出了红痕，他为此而显得有些重心不稳，踉跄着跪倒在他面前，锁链随着他的动作哗啦啦地响。微微胀大的阴茎在腿间被束缚着，可怜巴巴地滴着前液。犹大露出一个顺从中带着狡黠的笑容，脸上的白浊微微干涸，像是在引诱着他对自己做点什么。</p>
<p>“转过身去，贪心的小东西。”耶稣命令道，“面对着窗户。”</p>
<p>犹大轻轻抽了一口气，他大概猜到耶稣要做什么了，那让他兴奋得不行。</p>
<p>耶稣翻身下床，解开了犹大的手铐，犹大露出一个有点失望的眼神，耶稣吻了吻他的脸颊作为补偿。</p>
<p>“相信你的主人，嗯？”</p>
<p>犹大点了点头，仍然有点僵硬的双手试探着放回身前的地毯上，光是听耶稣亲口这样说就让他感到头皮发麻。</p>
<p>耶稣回身将落地窗的窗帘一把拉开，月光和街灯立刻照进来，和着屋里的柔光打在两人身上，更加强了视觉上的冲击。他推开阳台的玻璃门，牵着锁链示意犹大跟自己到阳台上去。</p>
<p>不得不说犹大小小吃了一惊，他以为落地窗就是极限了，没想到耶稣敢做到这种程度。他手脚并用地跟随着项圈牵引的方向，皮肤所接触的温热地毯变成了光洁的瓷砖，那寒意和着初春的海风让他发起抖来，乳头因为暴露和凉意而挺立，下身又抵上金属笼的前端。</p>
<p>他抬起头来看耶稣，后者则只是表情莫测地绕到他身后。他不敢回头，就保持着跪趴的姿势盯着前方看，但开放式的阳台让他羞耻到不行，从雕花的栏杆望过去他能看见另一侧的街道和花园，虽然已经是凌晨，但假若有人经过时抬抬头，阳台上这一片春色绝对一览无余。而自己正像条狗一样被拴着，脸上挂着耶稣射上去的东西，即将伏在耶稣身下乖乖挨操，这念头让他全身的皮肤都像火烧一般红起来。</p>
<p>“你很喜欢这个，对吧？在大庭广众之下被我支配，占有，被我操得流水，让全世界都看见你是我一个人的，只属于我的——小婊子。”耶稣故意加重了那称呼的咬字，因情欲而略微嘶哑的声音在他耳旁就像深水炸弹一般，快感的电流蔓延到他四肢百骸，犹大忍不住发出一声呻吟。</p>
<p>“有人告诉过你吗？你叫起床来真好听。”耶稣用手抚过他的大腿根，若即若离地一下下磨蹭着他露在外面的阴囊，被限制住的阴茎开始难耐地弹动，却得不到纾解，犹大几乎要给他折磨得哭出来，一连串细碎的呻吟再次脱口而出。</p>
<p>“就是这样，再多叫几声。”耶稣半跪在他身后，声音低沉。润滑油瓶盖打开的咔哒声让犹大瑟缩了一下。耶稣把润滑油淋在手指上，又任它们顺着手指滴进犹大的臀缝里，冰凉滑腻的液体让犹大抖得更厉害，他忍不住想要回头看。</p>
<p>耶稣被夜色照得整个人都柔和起来，表情认真而专注，好像在欣赏着什么珍宝一般。那让犹大感到整个人都轻飘飘的——耶稣在欣赏<strong>他</strong>，欣赏他自认并不完美的身体和灵魂。他几乎要被那炙热的注视弄得害羞起来。</p>
<p>耶稣开始用油膏细致地摩弄他的小穴和前端，手指浅浅地探进去扩张，轻微的异物感让他轻哼起来。耶稣没有让他等太久，润滑液包裹着灵活的手指，精准地按到了前列腺上。</p>
<p>犹大猛地仰起头，几乎发出了一声尖叫，锁链被他挣动得叮当乱响，操，他开始怀疑整个街区都能听见他们了。耶稣轻轻向后抽出手指，前列腺液合着润滑液弄得他后面又湿又滑，后穴传来的空虚感和想要勃起的欲望占据了他的脑海，两边都无法满足的情欲让他摆动着腰肢想要更多。</p>
<p>他感到耶稣的手有力地抓着他的腰，一股温热的气流喷在小穴周围——天啊，耶稣想要舔他……他几乎要为这念头崩溃。“别，那太……”犹大费力地出声，想要回身阻止，然而耶稣已然伸出舌头舔上他的小穴，温热柔韧的触感让他没说完的话全都变成了惊叫。耶稣开始用舌头顶过那圈紧致的肌肉，探进他的小穴舔舐，吸吮声夹杂着淫荡的水声充斥着耳畔，唇齿擦过他张开的穴口，舌尖向内部极尽探索扩张着，突然再次有力地按上了他的腺体。</p>
<p>犹大直接被这一下弄得爽到失神，嘶哑的叫喊和呻吟毫不顾忌地破口而出，泪水因为被限制的屈辱和被舌头操弄抽插的快感不自觉地流下，而耶稣几乎要把他逼疯一样有规律地重复按压着那一点。犹大因为太过强烈的刺激而全身颤抖着，阴茎甚至还没有勃起就达到了高潮。</p>
<p>耶稣将舌头退出来，亲吻了一下松软的小穴，欣赏着犹大沉沦在高潮余韵中的样子。犹大匍匐在白瓷的地面上，身体因为快感而哆嗦着，长长的发绺散在脖颈上遮住项圈，漂亮的蓝绿色眸子茫然地看向半空中，锁链垂在被他刚才的大力抓握按出红痕的腰窝，紧实的屁股因为跪趴的姿势而不自觉地翘起。耶稣简直为这景象硬得发疼。</p>
<p>“再来？”耶稣向前探身，伏在犹大耳边轻声问，换来身下人短促的呜咽和猛烈的点头，他直起身，回屋从床头柜上拿来安全套和钥匙，替犹大拆下了腿间的束缚。犹大不禁因为这解放发出一声舒服的叹息，被折磨得胀大通红的阴茎几乎是立刻抬起了头。</p>
<p>“乖孩子要说什么？”耶稣轻轻按揉亵玩着他的下体，语气轻浮。</p>
<p>“谢谢，my master……唔。”犹大发出一声轻吟，挺着腰往耶稣手中递送，然而耶稣很快抽回了手。</p>
<p>“你今晚做得真棒，”耶稣拍了拍他的脸颊，又抓着锁链让他跪立起来，向前挪动了一点以便能攀着栏杆，“值得一点奖励。”</p>
<p>这跪坐的姿势让他大开着暴露在夜光下，他突然意识到如果下面有人经过，只要一眼就能将他从头到脚地看光，他甚至没法藏起自己的脸，而耶稣即使把他按在栏杆上狠操，也只是藏在他身后的阴影里。被发现的恐惧和羞赧促使他脸颊绯红着扭头，发现耶稣正往手上倒着润滑，充血的阴茎硬得快要贴到小腹，尺寸可观，带着微微向上的一点弧度，他忍不住去想它操进自己小穴里的景象，不自觉地摆了摆腰。</p>
<p>耶稣注意到了他的难耐，笑着伸手轻拍了一下他的屁股，他被刺激得一抖，穴口微微收缩着。耶稣伸手要去够套子，但犹大突然有了个大胆的想法。</p>
<p>妈的，他会后悔吗？可能吧。他从没这么做过，但他破天荒地……不想要耶稣戴套。</p>
<p>“嘿等等……”犹大抓住耶稣的手，紧张地吞咽了一下，声音有些嘶哑，“我是，我是干净的……你呢？”</p>
<p>“我和性病绝缘，如果你指的是这个的话。”耶稣眨了眨眼，看起来有些惊讶，“你是想……？”</p>
<p>“Aww 我怎么能忘了你是个两千岁变异老人……”犹大笑了一下，欲火开始烧灼着他，和耶稣完美契合的想法让他颤栗，“那就去他妈的避孕套吧，过来操我。”</p>
<p>耶稣因为他的话而低喘了一声，湿润的阴茎前端很快抵上他的臀瓣间摩擦。犹大夹着他磨蹭个不停，前面已然挺立起来，湿滑的小穴称得上是留恋地吸着他。耶稣只是浅浅地用前端顶弄扩张着穴口，惹得犹大心急地向后摆动着腰臀试图把他吃得更深。</p>
<p>于是下一秒耶稣几乎是惩罚性地整根顶了进去，犹大惊喘了一声攥紧了栏杆。耶稣那硬挺的物什火热而粗大地插在他的屁股里，几乎要把他撑满，就连润滑剂带来的缓冲都显得有限。微微的上挑弧度又正好按摩着他的敏感点，爽得他眼冒金星，他忍不住发出一连串的呻吟，声音大得他自己都有点惊讶，但他早就顾不得那么多。耶稣开始深深浅浅地抽插顶弄起来，一手扶着他的腰引着他上下动作，一手有技巧地揉弄着他的胸口，刺激得他的左右乳尖都挺立着，偏偏不去照顾他因欲望而胀痛的下体。</p>
<p>“啊……好大，好热……”犹大开始像个真正的男妓般低声淫叫，像是要故意逗引着耶稣为他发狂，“唔……填得我好满，啊，好舒服……还要更多……”</p>
<p>“操。”耶稣忍不住在他耳边骂出了声，按着他的腰加快了身下的顶弄，犹大立时就受不了地哭叫起来，生理性的泪水打湿了脸颊。</p>
<p>“嘘——有人。”耶稣突然在他耳边低语，犹大几乎是瞬间瞪大眼睛绷紧了全身，抿紧嘴唇咽下叫喊声，小穴收缩着夹紧他的阴茎，吸得耶稣嘶嘶地抽冷气。他安慰性地抚摸着犹大的手臂：“别害怕，只要我们不出声……”</p>
<p>犹大点了点头，眼睛死死盯着前方的街道。好在那人看起来就是个醉鬼，恐怕也不会注意到抬头望去的二层楼有什么稀奇，只要他不——</p>
<p>然而他的思路被耶稣贸然开始的抽插打断了，淫荡的呻吟几乎要冲口而出，耶稣却抢先一步捂住了他的口鼻。他一时间慌乱得不知该做什么才好，最终被阻断的呼吸和怕被发现的忐忑一齐为后穴猛烈的快感让了路。他扒着耶稣的手，任由耶稣的巨物将他撑开，摩擦过他的每一个敏感点，操得他欲仙欲死，浑身哆嗦着直翻白眼。</p>
<p>犹大就这么被操到射了出来，后穴不断抽搐着流出淫液，精液一股股喷溅在栏杆和洁白的瓷砖地上。他的口鼻被放开，因为短暂的缺氧而急促地呼吸着，身体脱力地向后倒去，却只是坐进了耶稣怀里，让那东西捅得更深。</p>
<p>射过了的阴茎还直直挺立着，刚刚高潮过的小穴生理性地排斥着插进来的阳物，但耶稣丝毫没有要停下的意思。快感的余韵逐渐变成了酸涩，犹大有点慌乱地挣扎着想要逃离，耶稣却从背后抱住了他，开始安慰地亲吻他的脖颈和肩膀。</p>
<p>“相信我，犹大。”耶稣抱着他的脖颈，在亲吻间隙耳语，“放松，我会让你更好受一些，好吗？”</p>
<p>犹大痛得掉下眼泪来，但他还是点了点头。</p>
<p>“唔……你可真棒。”耶稣吻着他的脸颊和颈侧，又引他偏过头来，深深地吻他的唇，犹大逐渐在亲吻和抚摸中放松下来，隐秘的快感又重新攀上他的脊椎。</p>
<p>被操得松软的穴口仍然不断迎合着硬挺的阴茎，耶稣再次开始向敏感点猛攻。奇妙的快感和射精欲望再次占据了犹大的身体，甚至比刚才的那一次还要强烈。他努力深呼吸，颤抖着挺起腰，双手又攀上了栏杆，感到热流在小腹处蓄积着。</p>
<p>突然间，快感和失控的强烈尿意同时袭来，他几乎是立刻挣扎着叫起来，收紧了小穴想要锁住精关，然而羞耻感和失禁的恐惧又把他推向新的，无法把持的高峰。耶稣抽插的频率也开始随着他后穴的收缩凌乱起来，犹大在这铺天盖地的尖锐快感中几乎要昏过去。</p>
<p>再一次的高潮来得比刚才还要猛烈，微黄的尿液如同精液般喷溅出来，沾湿了地砖和他的大腿，酥麻的小穴再次抽搐着夹紧耶稣，跪坐的姿态让他被抱在耶稣怀里进入得更深。前端传来轻微的刺痛感，被干到失禁的屈辱和极乐般的快感让犹大忍不住开始抽泣着胡乱呢喃。</p>
<p>耶稣也被他刺激得快要到达顶峰，于是扶住他瘫软的身体想要退出来，却被犹大一把拉住手臂，后者费力地吞咽了一下，呜咽的声音还带着颤抖的哭腔。</p>
<p>“射进来……我想要感觉到你……”</p>
<p>“犹大……”耶稣忍耐着，射在里面的想法让他兴奋得浑身发抖，却也让他担心起来。</p>
<p>“给我，求你……”犹大偏过头来吻他，攥紧了他的手，酥软的腰肢尽最后一点力气摆动着迎合他，抽插的水声不绝于耳。耶稣加深了那个吻，终于在唇齿厮磨间低吼着射了出来，精液一股股地溢满了红肿的小穴。犹大几乎是发出一声绝望的尖叫，他第一次体会到被灌满的奇妙感觉，肠壁被微凉的液体激得收缩，像要把每一滴精液都榨干一样绞着屁股里的阴茎，高潮的余韵被无限放大，他不由自主地哆嗦起来。</p>
<p>耶稣适时地退出来，溢出的白浊顺着交合处流下，犹大的穴口还止不住地收缩着，试图把精液留在身体里一般——那场景真是该死地情色。他气喘吁吁地吻着犹大的肩颈，把项圈拆下来丢在一边，试图帮犹大站起来。长时间的跪姿让犹大几乎踉跄着扑在他怀里，膝盖处磨得通红，耶稣不禁心疼，搀着他回去屋里，直奔浴室。</p>
<hr>
<p>耶稣托着犹大让他躺进浴缸，后者看起来还有点迷迷糊糊，但对这安排似乎很是满意。耶稣拧着一旁的水龙头调试水温，犹大就软绵绵地靠在一边，不知道在想什么。</p>
<p>“所以……”犹大突然发问，声音里带着调笑，平日里张扬的挑眉坏笑现在显得慵懒而可爱，“你的精液也像你的血一样有魔力吗？”</p>
<p>“老天。”耶稣忍不住扶额，“你就在想这个？”</p>
<p>“当然。”犹大没皮没脸地笑着追问，“所以到底是不是这样？嗯？你试过吗？”</p>
<p>“不是。”耶稣被犹大问得脸红，“就像普通人一样，射在里面不清理出来会生病发烧的。”</p>
<p>犹大做了个失望的鬼脸，温热的水面升起，漫过他的小腿，他玩笑似地踢出几个水花，溅了耶稣一身。耶稣毫无威慑力地瞪着他，那只让他笑得更猖狂了。</p>
<p>“你想进来吗？”犹大趴在浴缸边沿上看他，明显对坐姿还有些顾忌，“或许还得让你帮我一下，嗯，我自己应该是够不到。”</p>
<p>耶稣默许地点头，关了龙头打开喷头，也跨坐进浴缸里，好在浴缸够大，两个人也不会显得太挤。他默默替犹大冲洗着后颈和脊背，精油的味道还没散去，和着沐浴露的香气氤氲了整个浴室。</p>
<p>犹大享受地轻哼，换了个舒服些的姿势向前倾，抓起耶稣的手一路摸到自己的后穴，故意挑逗地看着他，耶稣露出一个无可奈何的笑。</p>
<p>“还没玩够？”耶稣伸出两指替他清理射进去的东西，精液顺着他的手指的抠弄一点点流出来，湿软的小穴无力地裹着他。</p>
<p>“没够，但我年近三十的骨头要遭不住了。”犹大舒服得不断叹息低吟着，肠壁受到的刺激缓慢而温吞。耶稣动作很快，洗净了他身上脸上的残留之后就放满了水，犹大干脆躺进耶稣怀里和他一起安静地泡了会澡。</p>
<p>出来的时候天已经开始蒙蒙亮了，温水泡得两人的手指都有点起皱。耶稣非要追着犹大给他的膝盖涂药，遭到了犹大死要面子的负隅顽抗，即使后者的大腿和膝盖现在针扎一样又痛又麻到让人怀疑人生。耶稣明显是知道这一点的，所以最终抵抗演变成了幼稚的枕头大战，大战又以耶稣趴在他身上用体重按着他涂药膏收场。</p>
<p>“我又不是瓷娃娃，”犹大皱着眉头放弃了抵抗，“或者骨质疏松的老头。明天就会好的。”</p>
<p>耶稣翻了个白眼，露出一副不屑与他争辩的表情。</p>
<p>犹大安静了一会，突然想起了什么。</p>
<p>“情人节已经过了欸。”他晃了晃脚丫以引起耶稣的注意，“单身三百年来第一个情人节的滋味怎么样？”</p>
<p>“如果你能配合一下我涂药膏的进度的话——‘爽上云霄’级别。”耶稣假装威胁着，“不配合的话就只有‘meh.’这个程度。”</p>
<p>“Aww fuck you. ”犹大故意踢了踢他，却不小心因为扯到痛处而大叫了一声，开始气呼呼地骂娘，耶稣肆无忌惮地大笑起来。</p>
<p>“操，不管你了，反正我是爽上云霄了。”犹大生闷气似地抱起胳臂，突然又笑了起来，“居然真的做到了大天亮，值了。”</p>
<p>“你是说你从没和别人做到过大天亮吗？”耶稣露出一个颇为骄傲的笑容，精准狙击了他话里的弱点。</p>
<p>“当然有过，妈的。” 犹大尴尬地咳嗽起来，“嫉妒去吧，我大学时候可是风流过好一阵子。”</p>
<p>耶稣则只是露出一个了然的微笑，放过了他的信口开河。药膏均匀地涂在两膝和大腿，凉凉的感觉缓解了刺痛，耶稣把药膏放回架子上，拉了落地灯，钻回被窝里抱住了犹大。</p>
<p>“虽然现在说这个已经晚了，但是，”耶稣在犹大的额头上落下一吻，眼睛在夜色里泛着亮光，“情人节快乐。”</p>
<p>犹大笑起来，幸福弥漫在眼角眉梢。他伸出手臂回抱着耶稣：“情人节快乐。”</p>
<hr>
<p>“这确实是我过过最棒的情人节了。”快要睡着时耶稣终于听见犹大小声承认，那让他嘴角忍不住勾起一抹坏笑。</p>
<p>“明年我们可以试试看能不能超过它。”</p>
<p>-END-</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12耶犹】2000-year-old Zombie Jew (Ch. 4 完结)]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-2000-year-old-zombie-jew-ch-4-wan-jie/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-2000-year-old-zombie-jew-ch-4-wan-jie/">
        </link>
        <updated>2020-07-13T18:27:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->
<p>Chapter 4</p>
 <br />  
<br />   
<p>耶稣吓坏了，他不是没见过这场面，但关心则乱，看着犹大的伤，简直觉得自己也要喘不过气来。他试着冷静下来——犹大的伤口情况太危急，医院太远，旁边的交火也还在持续。如果还想让犹大活命，唯一的办法就是用自己的血——很多血。</p>
<p>他很久没用过这招了，但他来不及多想。他的恢复力很强，额头上的伤口已经快要愈合，就索性从口袋里翻出了匕首，往自己手掌上扎了一刀，这一下差点痛得他大叫，转眼就出了一身的冷汗。他的血流在犹大胸前的弹孔上，被迅速吸收，血肉模糊的伤口正一点点开始复原。等到他的手止住了血，犹大的伤看起来也只剩下一块狰狞的，鲜红的疤痕。</p>
<p>他忍着疼痛，凑近了犹大检查他的生命体征——呼吸还很浅，但没有了肺泡受损时的杂音，心跳有力——老天保佑，他成功了。失血和痛感让耶稣手脚发麻，累到几乎想要瘫在地上，但是他不能，他还得把犹大弄回家。</p>
<p>好在外面的交火已经停息。说真的，这是什么角度刁钻的流弹打这么远还正中右侧肺叶？他抹了抹脸，并不意外地发现自己脸上全是眼泪——他是真的慌了。犹大吐血吐个不停，气都喘不过来，居然还有心思告诉他快跑？他怎么可能在这种情况下把他丢在这儿？</p>
<p>他架起犹大靠在墙角，试图把他背在身上。然而犹大好像在昏迷中念叨着什么，他凑过去听。</p>
<p>“对不起……对不起。”</p>
<p>妈的。耶稣的眼泪又掉下来，你是应该说对不起，倒霉蛋，差一点死在我眼前。</p>
<p>他最后徒步把犹大背了回来，一身的血，前台的姑娘吓得魂都飞了，想替他俩叫救护车，被他以刚从医院回来为由劝住了，现在每隔半天就上来敲敲他的门看他有事没有。</p>
<p>但犹大仍然昏迷着。两天了，毫无知觉，他甚至担心是不是出了什么事，可呼吸心跳一切正常，他不知道要怎么办。</p>
<p>耶稣现在靠在窗边，下意识地摸着手上的伤。现在刀口已经变成了一道红肿突出的新鲜疤痕，手掌还很僵硬，但很快就会恢复——刀剑伤总是比枪伤好对付些。</p>
<p>他还没想好到底怎么向犹大解释他得救的过程。医院处理了伤口做了手术然后把他放回来了？医院太远，复原没有这么快，还会有缝合痕迹。自己靠着医学知识当场给他做了紧急手术？医药箱呢，设备呢，缝合呢。再不济上帝被爱感动突然亲自降临了？……算了。</p>
<p>“我是在天堂吗？”</p>
<p>微弱的声音从床的方向传来，耶稣几乎是立刻就冲了过去。犹大终于醒了。</p>
<p>耶稣拿起床头的水杯，想给他喂点水。犹大却只顾拉着他的手，瞪大了眼睛盯着他看。</p>
<p>“草，你就是耶稣基督吗？”</p>
<p>……</p>
<p>什么？耶稣现在完完全全地惊呆了。有两种可能，犹大要么是傻了，要么是把上辈子的记忆找回来了？</p>
<p>“难以想象！你现在是变身成了我认识的那个耶稣吗？还是和我谈恋爱的根本就是你？”犹大稍微环顾了一下四周，“妈的，天堂也没好到哪去，怎么还和那破旅舍一样。唔，对，天堂是人死之前的幻觉……那大概是因为我想和你继续留在这儿吧……”</p>
<p>明白了。犹大以为自己在天堂。可他同时还知道天堂是幻觉。老天爷啊，耶稣一时语塞。</p>
<p>“哇哦，你看起来好真啊。”犹大伸出手摸了摸他的脸，笑了起来，随即紧紧把他抱住，“我不知道我还能在这个幻觉里留多久……但是能再见到你已经是意外之喜了。”</p>
<p>他感觉自己的肩膀正在被犹大的眼泪洇湿，老天，他在哭。耶稣一阵心疼，犹大是担心“幻觉”里的自己早晚会消失，天哪。</p>
<p>犹大松开他，抽抽鼻子，擦了眼泪又笑起来。耶稣想要解释，犹大却把手指放在他的嘴唇上不让他说，自顾自地抢先开口：“我爱你，耶稣。我早该对你说的，只不过当时我以为我的时间还很多……我真的不想丢下你，可是……”犹大又露出伤心的表情。</p>
<p>于是耶稣伸出舌头舔了舔他的手指。</p>
<p>犹大像被吓到一样缩回了手，伤心的表情很快变成了大笑：“老天啊，你怎么在我的脑子里还是这样！”</p>
<p>“那是因为我不在你脑子里。”耶稣终于有空说话了，“你还活着呢——我大概有必要在占你更多便宜之前制止你一下。”</p>
<p>这回换犹大惊呆了，他看起来不太确定这到底是幻觉还是现实还是幻觉里的现实。</p>
<p>“好吧。”耶稣顺势拉开犹大的上衣，“还记得这个倒霉催的枪眼吗，一颗流弹从老远的地方弹回来正好打中你。你吐血吐个不停还叫我快跑，好像这样我就会像个没良心的混蛋一样扔下你——然而事实证明我还是挺能干的，把你搞到了医院去，又输血又手术再不行就要ICU了，亏得你命大，医生说你能救过来，恢复得不错，还没什么后遗症，也算是个奇迹了。”</p>
<p>犹大看起来还有点迷茫，这让耶稣的紧张情绪稍微缓解了一点。鉴于犹大目前的逻辑还没有上线，他应该发现不了这套话有什么问题。</p>
<p>“所以……天啊，你救了我？”犹大好像逐渐意识到了自己还在现实世界，他摸了摸伤疤，因为刺痛而嘶了一声，转头惊讶地看着他，“老天，你得背了我多远才找到的医院？”</p>
<p>好问题。聪明的病号都比一般的难缠。</p>
<p>“技术上来讲是医生救了你。当地的民兵长给我指了路，镇上有个医院。”耶稣开始紧急头脑风暴。再问的话兵长就叫参孙，一头长发*——算了，他真的不适合编瞎话。</p>
<p>犹大好像接受了他的解释，大概是还在感动之中，没有过多发问。犹大接过水杯，一口气喝了大半，递给他杯子的时候突然对他手上的伤产生了兴趣。</p>
<p>“天，你的手真的受伤了？”</p>
<p>犹大注意到那道伤疤很新，狭长的刀口像是穿透了手掌，他不由得心里一紧，耶稣却迅速把手收了回去，好像不想让他看见。犹大担心他伤没好，也就不再多问，只是又坐起来一些，感觉有点懊恼：“唉，是我不好，还连累你受了伤。”</p>
<p>“没，没有。”耶稣有点心虚，“还有，别再让我丢下你一个人跑了。除非你要丢下我，不然这次我是怎么也不会放弃你了。”</p>
<p>“我怎么能再让你为了我身处险境呢？”犹大苦笑了一下，“这是必须做的抉择。”</p>
<p>“那不是，你个傻子，我愿意和你分担风险。”耶稣气呼呼地望向他，他怎么就不明白呢？“如果是我让你丢下我一个人走，你会吗？”</p>
<p>犹大愣住了，无法反驳。</p>
<p>“看见你的逻辑谬误了吧？”耶稣抱着双臂，皱起眉头。犹大失笑，往床里挪了挪让耶稣坐下，和他靠在一起。</p>
<p>“糟糕，车怎么办？”犹大几乎从床上弹了起来，又因为突然的动作牵扯到伤口而呻吟了一声，“赔大发了，妈的，一辆越野！幸亏我没把电脑带上，不然真是全白干了。”</p>
<p>耶稣费了九牛二虎之力把他按回了床上：“我赔过了，喏，也没多少钱，上了保险。”他掏出手机在犹大眼前晃了一下，后者目瞪口呆地看着他。</p>
<p>“你……啊？”犹大惊讶又困惑地抓了抓头发，“天，我现在感觉自己是个十足十的混蛋，我会算在你工资里的，真的。”</p>
<p>“你就当是我花了共同财产，好不好？”耶稣丢给他一个白眼，“我都有你了，还要什么钱？”</p>
<p>草，犹大想着，把脸埋在了掌心，这太过头了。</p>
<p>“我倒觉得你该想想下一步怎么办。”耶稣依偎着他，声音平静。</p>
<br />  
<br />   
<p>【*圣经，士师记里的犹太士师。力大无穷，敌军派美女大利拉诱惑他，打探他的弱点。最终大利拉割去了他的头发，让他失去了力量。（我知道的为数不多的圣经故事之一x</p>
<br />  
<br />   
<hr>
<p>犹大最后给院长写了封信，简单陈述了一下自己的濒死体验，以算工伤作为威胁要求同意他的发掘计划，还随邮件附上了目前的成果。得到的回复十分积极，大概是考虑到了算工伤要赔多少钱吧，抠门老头。</p>
<p>于是他干脆取消了后半段的计划，反正工具也没了车也没了，旅舍也要到期了。他还想再陪耶稣玩几天，毕竟如果他回英国，肯定有一段时间见不到面。想到这个他不禁难过起来，这半个月以来，他大概是把这辈子的霉运和好运都用上了——遇见耶稣是他经历过最好的事，认真的。他之前一直坚信爱情只是庸人自扰，但当它突然来临时，纵使是他也要折服。</p>
<p>但他对他们的关系完全有信心，而且距离的问题很好解决——很快他就又要回到以色列来继续这个项目，项目完了他还可以申请在这边做长期研究。就两个月，他不会离开耶稣太久的。</p>
<p>不过他能看出来耶稣情绪不太高，大概是害怕自己会一走了之。然而每次他想承诺不会丢下他时，耶稣就巧妙地岔开话题不让他说完——这有点令人沮丧。</p>
<p>而且他发现自己的伤势有些奇怪，弹孔的伤疤很新，却完全看不出缝合的痕迹。而且自己也好得太快了？他当然不是在抱怨，但他预想的要比这严重得多。耶稣也绝口不提医院的事，更不肯告诉他到底替他交了多少医药费，他昨天好一番刨根问底，最后耶稣被他问得急了，把他按在床上亲了个够，还差点擦枪走火，他只好作罢。</p>
<p>大概是耶稣不愿意让自己觉得亏欠了他，但他当然都会记在心里。他觉得他们之间的关系不只是谈了个恋爱这么简单——耶稣就像他能一辈子交心的朋友。他不知道耶稣的过去，但他能读懂耶稣的情绪，就像耶稣能读懂他。</p>
<hr>
<p>犹大猜得一点没错，耶稣确实异常焦虑。</p>
<p>旅程马上就要结束，这个事实就像房间里的大象一样显眼。耶稣知道犹大的态度很乐观，但那只是现在——等他告诉犹大真相……他就等于亲手毁了这一切。</p>
<p>所以他不让犹大作承诺。那对犹大不公平，他不知道他在面对谁。而且只是听到那承诺，就已经让他心里满是期待，如果结局是失望的话，那么他宁愿连期待也不要。</p>
<p>最关键地，那承诺是种带着安稳与甜蜜的诱惑，让他想要就这么把真相一直隐瞒下去——但他不能，那毫无疑问会伤得他们体无完肤。</p>
<p>犹大已经发现了他枪伤的端倪——他不是那种用“上帝显灵了！多么大的奇迹啊！”就能糊弄过去的人。犹大没有再追问，多半是发现自己实在不愿说——就像他没有追问他的过去如何一样。而他迟早也会发现其他一些东西，瞒不住的。</p>
<p>所以他想带犹大回他在雅法的家，带他去做所有他能想到的事——他知道他会答应。就自私这最后一次，他想，和犹大最后待上一段时间，然后就把一切都告诉他。</p>
<hr>
<p>终于，他们搭车回到了特拉维夫。司机还是之前的那个司机，不过这次反倒是耶稣聊得最开心。他一路上兴高采烈地说着要带犹大去这儿去哪儿，司机在一旁帮腔，夸耶稣有品位。听得犹大哭笑不得。但他始终觉得耶稣有点反常，好像藏着什么心事。</p>
<p>“你说得像是要把特拉维夫玩个遍一样，”犹大笑他，“留几处有意思的，过两个月我回来再逛。”</p>
<p>“……那不对！每次逛都有新气象！”耶稣微不可闻地停顿了一下，但没有逃过犹大的眼睛。果然，他猜中了。他不知道为什么耶稣会表现得好像十分确定自己会甩下他。</p>
<p>“比起那些地方，我倒更愿意和你多呆一会。”他说，想要抚平耶稣潜藏的焦躁。司机腾出手来为他俩吹了个口哨。噢老天。</p>
<p>耶稣没有答话，只是红着脸笑，但眉间那点忧愁还是没有消散，犹大心里暗暗叹气。</p>
<hr>
<p>他们直接到了耶稣在雅法古城的家。房子在狮子座小巷的拐角*，外面的装潢就像其他民居一样干净漂亮，砖墙别有风味。只不过耶稣这一栋在整个区域都算是大的，前门有台阶，篱笆墙还在屋后围出个院子来，犹大忍不住称奇。</p>
<p>“没想到原来你这么富？”</p>
<p>“上一辈人留下来的，我平时赚的还没它的税多。”耶稣回答，打开后院的篱笆门，以便箱子能够拖进去。</p>
<p>“哇，这可真是挺酷的。所以我刚替你交了一个月的税，我猜？”犹大笑着说，他刚把工资转进耶稣账上——现在他好像有点明白为什么耶稣不太在意他给的那点钱了。</p>
<p>“也许？”耶稣笑着，领他进门。犹大却突然在他花园里停住了脚。</p>
<p>他才注意到，耶稣的花园里除了低矮的花花草草，只种了一棵树。树身挺拔，和二层洋房一样高，正是花季，紫红色的花夹杂着嫩绿的心形叶子，像蝴蝶一样落了满树满地都是——老天，那是棵南欧紫荆。</p>
<p>“你种了棵犹大树**？”犹大走近，又惊讶地回身看着他，“老天，你是在像召唤恶魔一样召唤我吗？”</p>
<p>“兴许是呢？”耶稣笑了笑，神色看起来有些怅然，“房子建起来的时候就种下它了，现今应该有五十多岁了。”</p>
<p>“那你的那位朋友呢？”犹大不知道该不该问，但他实在好奇，“另一个犹大，他也见过你这棵树吗？”</p>
<p>“他……见过，大概也因为他挺喜欢这棵树的吧。”耶稣看起来更伤感了，糟糕。</p>
<p>“不管怎么样，它可真美。”犹大把他揽在怀里，“好了，现在你得带我参观一下你的土豪之家了。”</p>
<br />  
<br />   
<p>【*雅法古城的艺术区，街道是以十二星座标注的。之前听耶稣生日在九月，天秤。但又仔细查了查，耶稣实际上出生在夏天？于是盲狙了狮子座x  Anyway，who tm cares啊喂x</p>
<p>【**前文就提过了？南欧紫荆别名犹大树，传说犹大吊死在树上，使得树上的白花也因为羞耻而成了紫红色。</p>
<p>【又是个时间设定 – 其实前面耶稣去哭犹大的坟那里也能看出来了。各各他惨案（bu）是在复活节——四月初左右，而南欧紫荆花期正好也在三四月。文中这个时间点的他们已经距离相遇快半个月，正处在三月末四月初，都对上了x</p>
 <br />  
<br />   
<hr>
<p>一进门他就知道，耶稣家的上一代肯定不是一般人。</p>
<p>整栋房子就像是完整的一件作品，透着艺术气息。空间不算大，但设计精巧。难以想象屋主建造的时候费了多少心血。</p>
<p>客厅上方直接是玻璃制的穹顶，整个盖在整个四方形的客厅上，一盏颇为简洁的水晶吊灯悬在中央，刺眼的光线被玻璃和棱镜过滤折射成柔和的波纹和道道彩虹，让整个空间都显得十分通透。房子在街角，所以临街的那堵墙没有窗，只是实木的楼梯在前门处呈现出一个圆润的转角，通向二层，开放式的楼梯间墙上做了一行一行的架子，上面摆着好些相框和纪念物。大部分看起来都已经颇有年头，却被打理得很好，不曾落灰。</p>
<p>前门两侧二层的位置则各有一扇高而狭长的天窗，有效地躲开了路人的窥视，又为屋里添了些光。</p>
<p>最有趣的倒是楼梯对面那堵墙——二层以上是一扇高大而精美的玻璃彩绘花窗，使得阳光正好能够照到楼梯下的空间，常人经过却完全不会看见。二层以下的墙上则挂着各种各样的画作和手稿，有些看起来精妙绝伦，有些笔触则意外地朴拙，令人称奇。</p>
<p>犹大凑近了去看，竟然发现了许多名家之作。时间跨度不小，风格也多样。德加的草稿，乔治修拉的习作——等等，达芬奇的信件？</p>
<p>犹大突然觉得有点紧张。自己面前这堵墙有可能是无价之宝——仿名画的很多，但这上的多是习作和草稿，基本无人问津。还有一副成品，大师级别，疑似莫奈，他却从没在博物馆或者私人收藏里见过类似的。就算是做考古的，他也没见过这种阵仗。</p>
<p>“这些……都是真迹吗？”他指了指那张信纸，看起来是保存固定在真空环境里，“莱昂纳多·达芬奇？”</p>
<p>“唔……”耶稣跟过来，双臂交叉，好像考虑了一下该怎么组织语言，随即又放弃了，“是真迹。”</p>
<p>草。</p>
<p>犹大正在努力压抑他的尖叫。</p>
<p>他有点蒙——别说有一件这样的作品都是传家宝，这墙上林林总总有小二十件。还有，达芬奇？他仔细读了读那信，是拉丁文写成，信头却是密文，不知道收信者姓甚名谁，信尾还标注着一个奇怪符号*。</p>
<p>“老天爷啊，你真的没在开玩笑。”犹大回身认认真真打量了他一下，“而我一开始还以为你跟着我做考古是想见见世面？”</p>
<p>“的确是这样啊。”耶稣笑了笑，看起来对他拥有一打身价百万的作品不以为然，“我还没做过考古呢。”</p>
<p>“让我捋一捋。”犹大缓了缓神，稍微冷静了下来，“也就是说，你在特拉维夫的gay吧当酒保打零工，同时住着怎么也有百万的房子，墙上还挂了一打无价之宝。”</p>
<p>耶稣皱起眉想了想：“其实只是贵在纪念意义而已。”</p>
<p>“那我呢？你为什么偏偏在酒吧里选择了我呢？”犹大看向他，这一问也把耶稣问愣了。</p>
<p>“因为……你是你啊。”耶稣想了一想，认真地说，“契机已经不重要了，我猜。我喜欢的是你这个带我逛了半个月耶路撒冷的考古学家，聪明，敏锐，倔脾气，还时不时有点倒霉。”</p>
<p>犹大快要气笑了，耶稣的描述着实是精确。但他何尝不是一样？耶稣是他的助手也好，是百万富翁也好，怎样都是他喜欢的人。于是他把耶稣揽在怀里：“好吧，倒霉的犹大现在有福了，毕竟有你做他的好运气。”</p>
<br />  
<br />   
<p>【*这个是，私设中的私设中的私设：</p>
<p>之所以裱起来放外面，是因为这是达芬奇写给耶稣的最后一封信。上一个知道耶稣真实身份的人就是他，所以他在信中把耶稣的真名加密。底下那个符号是后来共济会符号的雏形。就当达芬奇的其他信件正躺在某个金库里的真空箱里吧x（？）</p>
<p>还有就，德加，莫奈和修拉都是法国印象派和新印象派时期的名家，是在暗示说稣1850s正在法国玩艺术呢（ntm</p>
<p>（顺便安利写乔治·修拉的音乐剧《星期天与乔治在公园》，是桑德海姆的经典√）</p>
<br />  
<br />   
<hr>
<p>最后两人哪也没去，就在耶稣的卧室阳台上玩天文望远镜玩到大半夜。阳台旁正好是那棵紫荆树，近得伸手就能够到。他拉着犹大回卧室，洗漱熄灯，依偎在床上。香气随着夜风飘进来，沁人心脾。</p>
<p>犹大抱着他睡得很沉，耶稣的脑子却像一列行驶的蒸汽火车般嘈杂而不停歇。</p>
<p>犹大当然不知道那树的来头。</p>
<p>他在“复活”一年多后又乔装打扮，冒险回了一次耶路撒冷。不敢白天露面，只是夜晚悄悄地赶路——为的就是回去按犹太人的习俗重新安葬犹大。他清楚这没有用，但他不甘心让犹大永远无名地葬在此地。</p>
<p>他亲手用石头雕了骸骨盒，去了血田。如今这儿已经成了埋葬外乡人的坟地，没有标识也没有铭刻，但他认得那棵树，枝干向一边倾斜着，好像要为他讲述他不曾亲见的那一幕。</p>
<p>如今正是秋天，泛黄的豆荚掉了一地，于是他去捡了一小袋种子，沉甸甸地揣在怀里。他清楚，这枝叶果实，是因犹大的血肉而繁茂。如今他把这树种带在身边，或许就好像犹大还陪在他身边吧。</p>
<p>他收起了犹大的遗骨，一步一步背到了加略地，找到一片人迹罕至的地方，掘出墓室，在骨盒上刻下“西门之子犹大；耶稣之挚爱”，合着一颗树种一起埋了下去。这就结束了，在这个只有他一个人知道的地方——至少他还了犹大一份安宁。</p>
<p>后来他走到哪里就把树种带到哪里。老树枯死，新树又生，又结出新的种子——一代又一代*。有些地方种不出，他就想办法做出适宜的土壤和环境。现在南欧紫荆遍地都是，他也不知道有多少是他有意无意种下的，有多少来自当年那棵。到后来这意义也逐渐模糊，慢慢就成了他的一个习惯，搬家，种树，等着它开花结果——紫荆花香让他安神，让他在漂泊中感觉自己回到了家。</p>
<p>而现在他真的感觉自己回到了家，此刻能够就这么安安稳稳地，信任一个人，也被他信任着，不必忧虑过去，也不必担心未来——如果他真的只是个二十岁的年轻人该多好？</p>
<p>“hmmm，你怎么还没睡？”犹大下意识地揉了揉眼睛，摸索着握住了耶稣的手，靠得更近了些，温热的呼吸打在他脖颈上，让他缩了一下。</p>
<p>“睡不着。你快睡。”耶稣含糊地搪塞着，那让犹大叹了口气。</p>
<p>“有时候我会想，你这样的人物，怕不是我在梦里碰见的。但每次醒来能看见你在身边，我才又相信这世界是真的。”犹大自顾自地说，“我往前看，十年，二十年，三十年以后，还是能想到想要和你一起做的事，这就够了。”</p>
<p>那如果你看不到完整的我呢？你仍然会如此满足吗？耶稣想着，没有回答。</p>
<p>“难以想象我有一天竟然也会拿这话劝别人——”犹大忍不住发笑，“明天的我们有明天的选择要做，而现在，睡觉。”**</p>
<br />  
<br />   
<p>【*为什么我就这么想写一代又一代的树——这要从托尔金说起（停。</p>
<p>【**Don’t you mind about tomorrow 的错误使用示例。</p>
<br />  
<br />   
<hr>
<p>耶稣还是带着犹大从艺术馆到码头到酒吧转了个遍，无论到哪都执拗地牵着他的手不愿意放开，好像要把他俩的关系昭告天下一样。</p>
<p>傍晚时分，耶稣又牵着他坐在花园的长椅上，忘情地吻他。犹大觉得难过，耶稣的一举一动仿佛都在说他就要离开，却又只字不提他要走的事。终于，他受不了了。</p>
<p>“我们得谈谈，”他拉着耶稣进屋，在沙发上选了个能面对面的位置，“你那么害怕我会丢下你吗？”</p>
<p>耶稣捏着拳头，指节发白，好像在下定什么决心。</p>
<p>——他必须坦白，他想着，犹大值得一个真相，就算他会觉得自己是个骗子，怪物，害怕自己，为此离开自己……</p>
<p>“我有些事要向你坦白。”耶稣握住了犹大的手，看起来有点紧张地吞咽了一下，“你可能，听完以后就不会那么喜欢我了。”</p>
<p>“或许你应该把喜不喜欢你的决定权交回我手里？”犹大的表情稍稍严肃了一点，但还是打趣道。</p>
<p>“好吧，但是……你别害怕。”耶稣表情紧张。</p>
<p>“我……应该害怕吗？”犹大皱起眉，左右看看，“所以说你是连环杀人犯还是黑帮头子？”</p>
<p>“都不是。”耶稣往他手里塞了个沙发抱枕，“但是解释起来有点麻烦，你先抱一会靠垫以免吓到。”</p>
<p>“alright，至少我知道我不用报警了。”现在犹大也有点紧张了，拍了拍抱枕，等他说下去。</p>
<p>“呃……我是拿撒勒人耶稣，你一门心思要挖他坟的那个。”</p>
<p>“……？”犹大疑惑地眯起了眼睛，耶稣这是怎么了？出幻觉了还是妄想症了？PTSD会有这症状吗？</p>
<p>“我已经活了约莫两千零二十多岁了，但我不是神，我只是个异类——怪物，或者进化链的下一个阶段……随你怎么说。”</p>
<p>“这是什么奇怪的角色扮演吗……？”犹大眨了眨眼，“还是……我要带你去医院吗？”</p>
<p>“我比常人更敏捷，力气更大，恢复力和寿命都要强太多。”耶稣只是说下去，“常人的武器很难杀死我，但是我也有死的那一天。”</p>
<p>“……精灵宝钻还是X战警？”耶稣这么入戏的吗？</p>
<p>“哪个都不是。如果有的话，可能我间接地引领了托尔金的灵感吧。”耶稣现在拧起了眉毛，“好吧我承认这有点难以理解。不过……你看，你要去发掘的那块地方，确实在各各他山下，确实在约瑟的园子附近，确实是座坟墓。只不过你找到的地方埋葬的是彼拉多和他的妻子。我曾经乔装回到耶路撒冷，听说了他的事——他后来被召回了罗马，但他一直于心有愧，我不知道他晚年过得如何，是不是信教，但他的遗愿是要埋在各各他附近。”</p>
<p>犹大愣住了，这又是什么情况？</p>
<p>“而我，与其说复活，不如说我死里逃生了。玛利亚来找我的时候我刚刚醒来，于是我就乔装打扮去找了多马和西门彼得他们……然后……”</p>
<p>犹大伸手摸了摸耶稣的额头，并没发烧啊？完了，他想，这孩子说胡话了。</p>
<p>“我没说胡话，你也没在做梦！”耶稣有点急躁地拍开他的手，“怎么证明……对了！野史里说罗马皇帝提比留斯生病也是真的，他们带着为我擦去血迹的手帕去罗马，治了他的病。”</p>
<p>“你瞧，他们说我是个神医，没错。因为我的血对常人来说是一剂万灵药。同样地，常人的血也能让我恢复得更快，但一般我不会需要。”</p>
<p>这下犹大像是被闪电击中一样定在了原地。他突然想到自己奇迹般的生还，和没有针线缝合的伤疤，这疯狂的念头让他瑟缩着靠在沙发上。</p>
<p>“是我疯了。应该是我疯了。”犹大难以置信地念叨着。如果是耶稣救了他……天哪，耶稣手上的刀口，像是匕首刺穿的伤痕，是他放血救了自己吗？肺部中弹，失血到昏迷，自己几乎没可能活着回来……而且那伤疤恢复得异常地快，这些他自己再清楚不过了。</p>
<p>这太离奇了。</p>
<p>然后他看见耶稣飞快地拿出随身的瑞士军刀，在食指上划了一道口子。犹大本能地想要阻拦，没有成功，血从耶稣指尖一点点渗出来。耶稣凑近他，想要拉开他的衣领露出胸前的伤疤，这让他瑟缩了一下，却也没有躲开。犹大闭上眼，甚至不敢呼吸，感到耶稣的手指沾着粘稠的血液按在他还未消退的伤疤上，他再次睁开眼，看见血渗进他的皮肤，所到之处那圆形的狰狞疤痕消失得无影无踪。</p>
<p>他本能地去触碰那块皮肤——真的毫无痕迹。他呆住了，那不是什么廉价的魔术或者把戏，因为不仅子弹的疤痕被消去了，而且他像是多休养了两个月一样，不再感到胸闷气短。他后知后觉地意识到耶稣还在流血，于是慌忙想要给他包扎，却又没有纱布，一时情急抓过他的手指舔舐了一下伤口试图止血。耶稣忍不住发出一声小小的喘息，惹得犹大惊讶地抬起头看他。*</p>
<p>“那是——”</p>
<p>“嘿，你得承认你在这种时候挺辣的。”耶稣脸上泛着红晕。</p>
<p>“操你的，老天。”犹大捂住了脸，“非在这个时候引诱我吗？”</p>
<p>犹大再次向后靠去，他觉得有点天旋地转。自己是不是还没睡醒？操，他真的在怀疑这个世界的真实性了，会不会他现在就像电影源代码里一样，在另一个平行空间平行时间，在别人的意识里活着？证据，他能要求的只是证据，然而刚刚证据就在他眼前了，他还能要些什么呢？</p>
<p>如果这个时刻是假的，那以前的时刻总是真的了吧？他一点一点地回想这半个多月以来的所有细节——耶稣说墙上那些习作和信件有“纪念意义”；耶稣害怕十字架；耶稣说他有一个朋友叫犹大，草。</p>
<p>他看向后院那棵树，又看向耶稣，后者看起来愧疚又担心，他忍不住要心疼。</p>
<p>“所以你的那个叫犹大的朋友……？”犹大暗示他说下去。</p>
<p>“技术上来讲……两个，达太和他。”耶稣迟疑了一下，“但是我说的是他。”</p>
<p>犹大强迫自己深呼吸以便冷静下来，他现在脑子里有太多问题，太多太多。确实，他以前没有要耶稣说出他的过去，那么他现在也不会强求——但他想证明一个大胆的猜测。</p>
<p>“所以你选择我，从一开始，就是因为我像他，对吗？”</p>
<p>耶稣沉默了一会，像是在逼迫自己保持诚实：“事实上……你曾经是他。但你现在是你自己。”</p>
<p>犹大觉得他要背过气去了，但是他还得再坚持一下。</p>
<p>“他不仅是你的朋友，对吗？”</p>
<p>耶稣摇摇头，看起来要哭了。犹大迟疑了一下，但还是探过身去，握住了耶稣的手。</p>
<p>“他是我的恋人。”</p>
<p>犹大屏住了呼吸，他的预感是对的——从一开始就是，每一次耶稣投来那种仿佛要把他看透的眼神，每一次深情地触碰他，每一次亲吻……那其中蕴含的感情不是一句两句能说得清的。犹大不知该如何反应，他的头脑在尖啸着，甜蜜和苦涩混杂着，让他拿不准想要大笑还是痛哭——耶稣爱着他，一直都爱着他，甚至在他们相遇之前。但耶稣爱的是他吗？还是透过他看到的那个影子？他爱的是真正的耶稣吗？</p>
<p>“对不起，犹大……”耶稣的声音都带上了哭腔，那让犹大的心被绞紧一般痛着，“我几次想告诉你，但我实在太害怕了……我不想你离开我，不想你因为这个而回报我的爱，更不想让我的感情变成你的负担——可是我必须诚实，因为你值得一个真相。”</p>
<p>耶稣深吸一口气，好像要用尽全部力气：“我……我只是爱你，此时此地这个你。对不起，我不该自私地打乱你的人生——”</p>
<p>犹大用一个吻打断了他。</p>
<p>他确信了，甚至比以往的任何时候都要确信，这份爱是真实的——或许自己身上仍然有那个犹大的影子，但耶稣从来没有试图改变过他。更别说，他更爱这个露出最真实的一面，不安又愧疚地向自己坦白着的耶稣。</p>
<p>“有你出现在我生命里，是我的荣幸。”犹大和他分开，一脸认真，“听着，我不知道两千年前发生了什么，我也不再是那个我……但是，耶稣，我也爱你。我不在意你曾经是谁，或者我曾经是谁，我只知道我早就爱你到无法自拔了——不管你今天有没有告诉我，我都没有打算要丢下你。”</p>
<p>耶稣怔怔地看着他，好像一时理解不了他的话。</p>
<p>“我或许没有和你共同经历之前的那些事，但我想要和你共同经历未来，好吗？”犹大一字一句地说，双手轻抚上耶稣的脸。</p>
<p>耶稣感到自己的的泪水开始止不住地流下，他点点头，任由犹大抱住自己。</p>
<p>“草，这要是被教会里恐同的那些老傻子听去，他们怕不是要心脏病发。”犹大轻轻拍着他的背，耶稣忍不住破涕为笑。</p>
<p>“千万别，我可是费了九牛二虎之力才从我自己的饭圈里逃出来的。”</p>
<hr>
<p>“对了！”耶稣突然想起了什么，挣出他的怀抱，擦了擦眼角的泪痕，“或许我是时候该回英国看看了。”</p>
<p>“……你说的是我想的那个意思吗？”犹大狐疑地看了他一眼。</p>
<p>“当然。”耶稣熟门熟路地拉开茶几底下的地板，露出一个保险箱，输入密码，从里头翻出好几本各国护照和驾照——这又是什么……？算了，犹大已经见怪不怪了。</p>
<p>“瞧，人类社会的规则还是很好操作的。”耶稣笑眯眯地扔给他一本英国护照——耶稣·奈齐尓，1990年生人，“现在你也不比我大多少了嘛。”</p>
<p>“fuck，你居然还好意思说。”犹大翻了个白眼。</p>
 <br />  
<br />   
<p>*fetish for blood 哈哈哈哈哈【ntm停。</p>
 <br />  
<br />   
<hr>
<p>一个月后。</p>
<p>“犹大？” 一听就是院长在敲他办公室门，准没好事。</p>
<p>犹大不情愿地把门打开，发现院长正一脸喜色，得了，自己有活干了。</p>
<p>“哎！我的老好人犹大！”院长装作亲昵地大力拍着他的肩，“是这样，最近有个公司的老板，点了名要参观你们考古系。要知道，搞好了关系，这可是有赞助拿的！”</p>
<p>“院长，我——”</p>
<p>“哎！太生分了，叫我乔就好。”院长提小鸡一样一把把他搂过来，“今年的经费，就靠你自己了！人马上来了，好好表现！”</p>
<p>院长转身出门，还给了他一个wink，ewww。</p>
<p>他在前台百无聊赖地等了一会。什么阔佬闲的没事会资助考古系啊？现在的神秘土豪都这么有文化了？左等右等不来，他干脆掏出手机，给耶稣发了个短信。</p>
<p>“老混蛋又让我出卖色相拉赞助了。”</p>
<p>“我在精神上支持你 ;D ”耶稣很快回复。犹大翻了个白眼。</p>
<p>“你都不象征性地吃一下醋吗？”</p>
<p>“谢谢，但是不用了 ❤️”</p>
<p>“我们的爱情玩完了。说吧，你的新对象是谁？”犹大调侃着，打字打得飞快。</p>
<p>“——犹大·科瓦塞，我猜？”</p>
<p>熟悉的声音吓得他一激灵，他一抬头，耶稣正笑眯眯地站在他眼前，穿得像个公司老总——还顺便回答了他短信里的问题。</p>
<p>妈的，耶稣的美国口音怎么也这么好。</p>
<p>“考古学家，幸会幸会。”犹大从牙缝里挤出一句话，“没想到今天是向您出卖色相。”</p>
<p>“那你可得抓住机会了。”耶稣朝他眨眨眼。</p>
<hr>
<p>他带耶稣逛了一圈实验室，后者看起来对测碳十四的仪器很有兴趣，吵着下次要混进考古队去挖彼拉多的坟。最后跟着他回了办公室，又不知道从哪变出了给他带的午饭——大厨做的三明治，好吧，他现在消气了。</p>
<p>“对了，你应该是不知道，”耶稣突然开口，好像犹豫了一下，犹大眼神示意他说下去。</p>
<p>“——你们院院长是该亚法。”</p>
<p>……</p>
<p>犹大差点把三明治整个扣在裤子上。</p>
<p>“…………JESUS CHRIST, wtf？？？？？”</p>
 <br />  
<br />   
<p>【THE END】</p>
<br />  
<br />   
<hr>
<p>以下是作者废话时间---------------------</p>
<p>不知不觉总共已经给JCS写了七万多字了，作为一个长篇写不过三章的人我自己都被震惊了x 虽然大部分都是废话和奇奇怪怪的注释（ntm，但还是感谢一直在评论区活跃的，以及不吝小红心小蓝手的大家！</p>
<p>后续会开个贴粘一些写的过程中找到的圣经考古资料，有些东西甚至脑洞到能单开一篇文了——比如文中提到的那个“耶稣家族墓”，墓里埋的耶稣和玛利亚有个儿子叫犹大（x</p>
<p>塔罗牌计划有坑的危险x 快要上学了，爆哭x 可能最终会以片段灭文的形式写出大阿卡纳的二十二张？</p>
<p>anyway，感谢大家！以及欢迎大家来私我找我玩！交流脑洞一起沙雕什么都可以哦 😄</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12耶犹】2000-year-old Zombie Jew (Ch. 3)]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-2000-year-old-zombie-jew-ch-3/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-2000-year-old-zombie-jew-ch-3/">
        </link>
        <updated>2020-07-09T01:17:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<br />   
<br />  
<br />   
<p>犹大醒过来时的第一个意识就是他感觉不到自己的胳膊了。他有点费力地睁开眼，发现耶稣正窝在他怀里枕着他的上臂盯着他一通猛瞧。</p>
<p>“真的吗？一定要枕着胳膊吗？”犹大露出一个苦不堪言的表情。</p>
<p>耶稣迟疑了一下，从他怀里离开，欲言又止，最后还是向他抛出了问题。</p>
<p>“你真的不后悔……？”</p>
<p>“我的酒量像是只有半瓶啤酒吗？”犹大揉着酸痛的手臂龇牙咧嘴，“更别说是我该问你这个问题才对。毕竟我比你大了那么多，还是个穷得有可能拖欠你工资的loser。”</p>
<p>“糟糕，我早该告诉你的——”他突然间意识到，技术上来讲耶稣还是自己的助手，“我们之间的事，和雇佣合同毫无关系，我不想你觉得我买下了你的时间或者感情或者自由——”</p>
<p>“嘿，我不后悔。”耶稣打断他，露出了笑容。这句话是真心实意的，他不后悔再次认识他，再次爱上他。“再说你也太低估你自己了。这么不相信我的眼光吗？”</p>
<p>“就是觉得该给你预警一下最坏的情况。”犹大咕哝着，“我三十几岁的时候你还二十几，等到那时候你就该觉得荒废青春了。”</p>
<p>“嘿！我哪有那么肤浅？”耶稣嘴上打趣着，心却一沉。别说三十几，四十几，等到犹大垂垂老矣的时候，他仍然是二十几岁的模样。他又该怎么解释呢？他不知道。他没见过犹大年老的模样……但如果有机会的话，他想要陪他走到尽头。</p>
<p>“瞧，你又露出那副表情了。”犹大伸手按着他的眉心，“你想东西的时候会皱眉，好像全世界的担子都压在你身上一样。”</p>
<p>耶稣一愣，这形容他已经好多年没有听过了。他记得玛利亚曾经对自己说：“歇一歇，让你肩负的世界自己运转吧。*”然而他肩上的担子轻了，思考的样子却还是没变。</p>
<p>他笑了笑，表示自己没事。犹大露出一个大写着“骗鬼啦”的表情，但体贴地终止了话题，并没有要他说下去。</p>
<p>“好了，该工作了，”犹大坐起身，轻拍了一下耶稣的屁股，换来后者一个好整以暇的瞪视。</p>
<br />   
<br />  
【*Let the world turn without you tonight. （我还能写！我还能quote！
<hr>
<p>犹大真的手把手地教了他物理仪器的操作和读数——物理调查的好处就是省时省力又不会破坏遗址，只不过一来数据要进一步做分析，二来受到自然条件干扰的可能性大。这也是为什么他们得花两天时间整理数据，再回来用钻探的方法确定位置。为确保万无一失，他们把数据看起来存疑的地方都测了两遍，直到天都黑了才收拾起东西回旅舍。</p>
<p>这样的小路晚上黑灯瞎火，只能靠车头大灯才能看清。耶稣这平时都不怎么看手机的人，却难得地在车上刷起了手机，这让犹大有点好奇。</p>
<p>“突然发现手机好玩了？”他打趣道，“还以为你不屑于像大学生一样天天抱着电子设备。”</p>
<p>“新闻里说巴以局势又紧张起来了，我想看看。”耶稣皱着眉，“美国的态度仍然非常……强硬。这边烽烟再起也就是他们一句话的事。*”</p>
<p>“把权柄交在疯子手里，就该知道会有这个结果。”犹大叹了口气：“然而遭殃的从来都是普通人。”</p>
<p>耶稣点了点头，表情有点沉重：“这两天要多看看新闻，路上会不太安全。”</p>
<p>“别担心，不会有事。”犹大宽慰他，“我运气一向好得很。**”</p>
<br />   
<br />  
【 *耶稣身份证写的97年生人，将近21岁（按史稣生日的话应该在九月左右），犹大到特拉维夫时是春天三月。所以这个时间点其实被有意设定在了18年三月（星座也是对应的，不让我就让他俩微凉夏夜看牛郎织女去了x）。17年底川普发推特承认耶路撒冷是以色列首都，这是“一句话”挑起了争端。虽然主战场在加沙地带，但约旦河以西也不太平，所以文中犹耶看到的其实是此次巴以冲突的余震。
<br />   
**（写完才想起来，妈的，怎么平行世界还有川普，气得我翻白眼。**
<br />   
【 **这个设定里的犹大从名字到电话号到做饭水平还没有一样好运气嘞x
<hr>
<p>风暴之眼永远是最平静的。</p>
<p>耶路撒冷，这城市的两面让人分不清到底头顶被拦截下的火箭弹是错觉，还是平凡如流水一样的日子是假象。它处在势力纠葛的最中心，它平凡，包容，却也有着深刻的冷漠和隔阂。</p>
<p>只不过现在犹大没有闲情过问世事，他像个工作机器一样坐在电脑前每天对着数据，终于在两天之后被耶稣以防止他过劳死为由带出来逛街。</p>
<p>“aww fuck真的只剩两个数据文件了，”犹大哀嚎着试图躲开耶稣关电脑的手，“求你了，再给我两小时！”</p>
<p>于是耶稣一面以一个扭曲的姿势亲了犹大嘴唇，一面趁着他没反应过来飞快按下ctrl+S键保存文件扣上了电脑。</p>
<p>犹大终于被他放开，意识到抗争失败后一脸的难以置信，“这是背叛！对我信任莫大的背叛！”然后好像突然想起什么一样气极反笑，“草——你非要以吻背叛我吗？*”</p>
<p>耶稣因为这角色互换的语句一愣，随即也笑了起来：“那我该怎样才能赎罪呢？” 语气里毫无悔改之意，还厚颜无耻地撑着椅子扶手凑近犹大，“再来一个吻够吗？”</p>
<p>“你保存了吗？”犹大面无表情。</p>
<p>“那是当然。”</p>
<p>“……好吧。”犹大在这样的攻势下实在没法不妥协。</p>
<p>耶稣这个小坏蛋笑得春风得意，又在他脸颊上啄了一下才起身。犹大摸了摸嘴唇——他恐怕永远也习惯不了耶稣的撩人大法了。</p>
<p>计划得逞的耶稣熟门熟路地领着犹大穿过街巷，却不告诉他打算去哪。好在老城不大，犹大知道他们在往东边的伊斯兰教区走，越过那就是橄榄山和客西马尼园了。</p>
<p>“你是打算带我重现犹大之吻吗？”犹大打趣道，“我以为刚刚你那个已经够完美还原了，除了名字应该交换以外。”</p>
<p>耶稣一脸正经地看他，反倒惹得犹大笑了起来。</p>
<p>其实那个吻本来有道歉，有安慰，有祝福，却在后人眼中只剩诅咒。他突然觉得有点怀旧似的难过，毕竟那也是他们最后一次告别啊。</p>
<p>他又想起千年前那个晚上，自己在园中那摇摆不定的片刻。他清楚自己不会轻易死去，但在磨折和屈辱下保持尊严可说是比死亡更大的挑战。他承认，他并非不知道犹大什么意思——只有自己跌落神坛才能换来事情的平息，才能……让他们的理念征服死亡**。但正因如此他才要这样做，甚至故意激怒犹大让他去带人来——他能从犹大眼里看见不甘，悔恨，和绝望。他有一瞬间只想抱住他让他不要自责，但他仅有的机会已然转瞬即逝了。</p>
<p>耶稣走近那棵橄榄树，伸手触碰着它的枝丫。新生的瘦弱树枝从磐石般低矮虬结的根与干中生发出来，像是对这种，穿透时间屏障的生命力的最好诠释。</p>
<p>“想带你来看这几棵长寿的橄榄树。”他环着犹大的手臂，“耶稣基督在时它们就立在这儿了，恐怕等耶稣基督不在了它们还是会立在原地。”</p>
<p>犹大抛来一个奇怪的眼神：“他不是早就不在了？”</p>
<p>耶稣一愣，意识到自己说了什么，于是顺手指了指一边的万国教堂，建筑正面壁画上的耶稣伸展着双臂：“你看，他哪有一刻离开过这儿啊。”</p>
<p>“唔，高明。”犹大赞同道，把耶稣拉进怀里，在他额角上落下一吻，“顺便，我是不会像千年前的犹大出卖耶稣一样丢下你的，如果那就是你正拧着眉头的原因的话。”</p>
<p>“我或许应该挑个好点的地方散步来着。”耶稣不无郁闷地说，“然而这城太小，去哪里都是一样。”</p>
<p>“well，明天就又可以出城了……前提是把最后那两份文件整理完。”</p>
<p>不出所料，他的肩背遭到了耶稣的痛殴。</p>
<br />   
<br />  
【*（Judas…）Must you betray me… with a kiss? （我得数数我到底用过多少没重样的JCS quote。）
<br />   
【** To conquer death, you only have to die. YOU ONLY HAVE TO DIE. 全JCS剧中最喜欢的一句话。
<br />   
【***他哪里有一刻离开过耶路撒冷啊。十字架上的耶稣没有，其实他也没有。耶路撒冷的人和事永远伴随着他。
<hr>
<p>他们最终还是按时启程了。这次只带了探铲和一些工具，打算做一些基本的钻探，验证物理仪器的测定。耶稣又坐在车上刷起了手机，看起来有点焦虑。</p>
<p>“怎么了？”犹大终于问道，他们已经越过了停火线，即将穿过这个犹太人定居区，再有不远一段土路就要到现场了。</p>
<p>“我预感不太好，查了查新闻，最近只是加沙地区起冲突，这边还没有大碍。”耶稣思考着，“我们……不如调头回去吧。”</p>
<p>“真的？马上就要到了，应该不会有——”</p>
<p>犹大话音还没落，就听见了一串榴弹的呼啸声。他一个急刹车，然而离得最近的还是落在了他们车前不远，弹片横飞直接击碎了挡风玻璃，安全气囊也迅速弹出，一时间两人被爆炸声震得晕头转向。耶稣的反应比他要快，下了车绕到驾驶位，拉起犹大就跑。这里已经是定居区的边缘，掩体也少，两人勉强找到一栋旧建筑的外墙作掩护。</p>
<p>“天哪……”</p>
<p>耶稣额头上被划了一道口子，血顺着脸颊流下来，看起来却全然不自觉，只顾着疯了一样地念叨着，检查犹大有没有被伤到。犹大还在耳鸣，想张口解释却听不到自己的声音，费了九牛二虎之力大吼出：“没事，我没事！”耶稣吓了一跳，这才停了手。</p>
<p>犹大替他擦了擦脸上的血，耳鸣稍稍缓解，周围的嘈杂声开始入耳，但音量还有点控制不住：“得想办法回去，车肯定动不了了！”</p>
<p>耶稣点点头：“恐怕还会有后续，民兵很快会到，我们得往安全些的地方撤。”</p>
<p>然而晚了，不远处传来枪响，交火已经开始了。“fuckfuckfuckfuck，只能尽量往回跑了！”犹大忍不住骂了一句，和耶稣对视了一下，站起身准备向后方跑。</p>
<p>然而下一秒，犹大突然感到右侧背部好似被人痛捶了一拳般，肺里的空气迅速流失，不由得失重向前倒下——</p>
<p>他听见了耶稣的尖叫。</p>
<p>血，有血。犹大翻了个身，低头去看，右侧胸口赫然一处弹孔，从背后穿出胸前，形状狰狞，汩汩地往外冒血——老天，他觉得有点晕，后知后觉的疼痛和嗓子眼的腥甜一起袭来，让他忍不住侧过身，一口血哗地吐了出来。</p>
<p>鲜血不断地涌上他的气管，像是要把他溺毙，呼吸开始变得越来越困难。是流弹打中肺了，他模模糊糊地意识到。耶稣好像在找什么，没用的，他的血流得太多。耶稣在哭，天哪，别哭了，快走——他攥紧耶稣的手，拼尽全力想要喊出声，他成功了，声音因为咯血而嘶哑——快走，别管我！</p>
<p>他挣扎不动了，缺氧和失血正在一点点剥夺他的意识。一切在他眼前都像调成了慢动作——他看见耶稣的手心有伤口在流血，那肯定很痛——难道那是他自己的血吗？他分不清楚。</p>
<p>耶稣在喊着什么，他听不清，视野里只剩下耶稣的灰眼睛还是清晰的——那是他看见的吗？也许不是，他太累了，甚至没有力气睁开眼睛。</p>
<p>人死的时候眼前会闪过一生的回忆对不对？他看见自己的童年，父母，那些快乐的时刻。他看见耶稣，耶稣对他笑，穿着初见时的白衬衫和黑裤子——又好像忽地变了，一件罩衫，像教堂里的耶稣那样留着长卷发 ……他糊涂了，哪一个是耶稣？</p>
<p>耶稣笑着，但又在哭，这让他心碎——对不起，对不起对不起……他无意识地重复着。</p>
<p>他的回忆逐渐模糊，黑暗开始像温暖的毛毯般包围他，让他下坠，下坠……</p>
<p>再见。</p>
<br />   
<br />  
<p>【*其实那句快走在我的脑子里是鬼稣的“GET OOOOUUUUT!!!”，为了不影响犹大生死十分钟的观感，放在这儿给大家轻松一下:D</p>
<p>【**还有耶稣额头上的划伤和手上的穿透伤，在cue荆棘冠和钉痕（ntm谁要看这啊x</p>
<p>【***开放性问题：他到底看见了哪个耶稣？</p>
<p>-TBC-</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12耶犹】2000-year-old zombie Jew (Ch. 2)]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-2000-year-old-zombie-jew-ch-2/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-2000-year-old-zombie-jew-ch-2/">
        </link>
        <updated>2020-07-06T07:39:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>作者ps：</p>
<p>依旧预警：本章所有圣经魔改及考古学方面的论述全是我在谷歌支持下的瞎tm哔哔。</p>
<p>写这文简直，仿佛跟着我笔下的犹大修了一节圣经考古学。大概率会考虑单开个无聊的贴写写关于文里的各种细节---以色列旅游啊，现代和古代的地图啊，考古发现啊blabla，有很多还是很有意思的，文里篇幅原因并没有多写/////</p>
<p>种田文越发腻歪了起来（。</p>
<p>【以下正文】</p>
<hr>
<br />  
<br />   
<br />  
<p>特拉维夫到耶路撒冷只要一个小时车程，四周的景象却让人感觉去了不同的国度。特拉维夫城如其名，春天的小丘一般新鲜而有活力；耶路撒冷则是从头到脚的古老和沧桑，随处可见的石质建筑仿佛要将这座城的过往娓娓道来。千年的日升月落间，耶路撒冷被一次次摧毁又重建，但或许对它来说，一切皆是过客，它被期待的，它被赋予的，缠扰着它的一切都不重要——如今的它，正因城中的凡人而获得新生。</p>
<p>他们的司机难得一见地是个犹太基督徒，挺爱说话，一路上好奇地打听着他们的旅行计划，还顺便大肆推销了一下自己表哥在马哈尼耶胡达市场的摊位。在得知他们去考古之后，更是惊得合不拢嘴。</p>
<p>“我载着一位耶稣一位犹大去耶路撒冷也就算了，你们还是去做圣经考古？上帝啊，你们想要找些什么呢？”司机问道，“之前听见新闻里说考古学家找到了大祭司该亚法的骨盒，嚯，那可是大发现！”</p>
<p>“我们去找耶稣墓。”耶稣回答，犹大看起来还不太适应被司机热情搭话，于是只剩他和司机聊着天。</p>
<p>“可是圣墓大教堂里的就是空棺啊，他已经升天了，哪里还找得到肉身？”</p>
<p>耶稣注意到犹大正在司机看不见的角落翻白眼，拼命忍着才没笑出声来，为这个他给了犹大一肘击。</p>
<p>“能找到各各他山附近的遗迹也是好的嘛。有时候不必非要找到某个墓穴才算作发现。”</p>
<p>“唔，那也算不令人失望了。那你们要上哪儿去找呢？”司机回答，皱着眉头想来想去，“现在都说当时耶稣的殉难地要么在圣墓大教堂，要么在花园冢。要说它还可能在什么别的地方，那可真的是毫无头绪。”</p>
<p>“我们去老城西北郊一座小丘旁的荒野，对吧，犹大？”</p>
<p>“嗯，它实际上在停火线的另一面，并没多少人注意。但地理位置上来讲和圣经的记述接近，当时的城市比现在的古城还要偏西南，地质学上来讲它也符合耶稣的年代，只是如今比较偏僻荒凉，指向它的文物证据也不太多，但是有人类活动遗迹是公认的。”犹大解释道，“文献调查该做的都做了，如今要到实地去碰运气了。”</p>
<p>“这可是有风险，你们要小心。”司机好心地提醒，“我不懂什么地质学，但停火线的那面可不太平，隔离墙建了好几道。”</p>
<p>“您放心，我们会注意的，住处也在城里。”耶稣回答。</p>
<p>很快旅舍就到了，司机走时候还硬把名片塞给了他们：“需要接送的话就打这个电话，祝你们有发现！”两人看着司机驾车离开，也就拖着行李去前台登记。</p>
<hr>
<p>现在不算旅游旺季，但旅舍往来的人仍然不少。前台的小姑娘记下他俩的名字，满面笑容地递给他们一把钥匙。</p>
<p>等等，一把钥匙。</p>
<p>“小姐，不太对啊，我之前打电话来要加一间房的？”犹大突然反应过来，“还麻烦你查查记录？”</p>
<p>小姑娘在键盘上敲了敲：“啊，先生，您是说多了一位旅伴吧？我们直接给您换到了双人间。”</p>
<p>“那现在还能换吗？”犹大快要扶额了，不过是自己没说清楚，也怪不得前台，“最好是两个单人间。”</p>
<p>“唉，没有了，真不好意思。这个季节独自一人来的旅客比较多，本月的长期预定都满了。不过双人间倒是还有两张床分开的那种。”</p>
<p>双人间还有……那就是之前把他俩调到了双人情侣大床房了？？？？？他瞄了一眼耶稣，后者正在努力憋笑——妈蛋。</p>
<p>“那就要两张床的，”他真的努力控制了，毕竟前台是个小姑娘他也不好发脾气吓到人家，半天从牙缝挤出一句，“麻烦了。”</p>
<p>“好了，二一五号房。”小姑娘看他的眼神还是有点畏缩，好吧，他消气了。</p>
<p>犹大接过钥匙，努力露出了一个笑了不如不笑的假笑，拖着一堆行李上楼。耶稣哄了小姑娘两句，也跟在他身后。</p>
<p>“我其实不介意大床双人间的，你知道吧？”耶稣看着他开门，一脸坏笑，“耶路撒冷晚上有时候还挺冷的。”</p>
<p>“草。我是掉进了你和你俗气成人爱情小说的兔子洞了吗？”犹大正在肉眼可见地脸红，差点把钥匙卡锁里，“真的不-是-故-意-的。信我。”</p>
<p>“我信，我信还不行吗，不过真相我们都心知肚明了。”耶稣说着，丢给他一个夸张的深情眼神，直把犹大气笑了，自己怎么被一个年轻八岁的小子撩了？</p>
<p>“老天，渴望你的心思如烈火般烧灼着我！”犹大好像个歌剧红伶*一样捂着心口，耶稣笑得前仰后合，丝毫不担心邻居会不会被吵得出来揍他。犹大又恢复了正经语气：“但是现在赶快进屋，我电脑里还有一摞考古地图没有给你看。”</p>
<br />  
<br />     
【*diva，最传神的翻译应该是“作精”？（bntm
<hr>
<p>不得不说，犹大找到的资料是很详尽的，有些古代地图，只是看着他就能回想起当时城市里的街巷。犹大翻翻找找，最后给他看了卫星对于当地的影象采集。耶稣这下意识到，犹大的调查方向完全正确，各各他山上的刑场和约瑟安置他的地方都在那个方位。经过长时间的风化和侵蚀，各各他山传闻中骷髅头的样子几乎让人认不出了，如今看来只是座长着茂盛野草的普通小丘，山脚下约瑟安放他的园子更是一点踪影都没有了。</p>
<p>钉十字架实在太痛，他昏了三天，终于醒来时就已经在那儿了，岩壁里的一处墓穴，手脚上的钉痕还没有完全愈合，肋下也被人戳穿流血——大概是以防自己诈死，可他们不知道，常人的武器杀不死他。不过总归疼痛已经减轻了。</p>
<p>四周很黑，墓石周围被泥封住，只从一两道没有弥合的缝隙中透出光来，好在他在黑暗中也能看见。他挣脱裹在身上的麻布，滚开墓石，走出去想要找到他的门徒，或者单是找人问问是什么时候了也好，然而四周一个人影也没。他只好回到洞口，远远就看见了玛利亚坐在那哭，还顺势装作看园子的和玛利亚开了个玩笑——老天，他当时还不知道犹大已经上吊死了……</p>
<p>“嘿，耶稣？”犹大正用手在他眼前晃着，“你还好吗？”</p>
<p>耶稣被犹大的声音吓了一跳，终于从回忆里出来，“糟糕，不好意思，我走神了。不过没事，我现在就联系租车公司。”他愧疚地笑笑。</p>
<p>犹大露出一个疑惑的表情，“没关系，我只是在念叨要去老城的基督教区走访而已，看你断电半天，还以为我说得太无聊了。”他扣上笔记本电脑，“其实不用太急，时间也还充裕。我们恐怕得先解决晚饭问题，还好这儿是公寓配置自带厨房，天知道我找了多久才找到这么一家。”</p>
<p>“那我们现在去市场好了？过几天田野考察还要带点罐头和干粮才行。”耶稣强迫自己把注意力放回当前，“现在，说说想吃什么？”</p>
<p>“仰望星空派。”犹大一本正经地胡说八道。</p>
<p>回忆带来的愁云惨雾一扫而光。“好了你个英国人，我要单方面驱逐你出境了。”耶稣咬牙切齿。</p>
<hr>
<p>于是他们去了马哈尼耶胡达市场采购。已经是夕阳西下，阳光仿佛给老城镀了一层金，人声逐渐鼎沸起来，商铺都点起了灯，五花八门的货物看得人眼花缭乱。耶稣明显对这儿很熟，目标也很明确，在必要的商铺前停留一会，就又随着人流走向下一个，犹大虽然也来过挺多次，但仍然有点跟不上耶稣的脚步。</p>
<p>于是回来时耶稣大包小包几乎挂了一身的东西，油盐调料，蔬果，两条鱼，牛羊肉，还有一口大铸铁锅——犹大跟在后面看得目瞪口呆，耶稣看着和他一边高，还没有他壮，可是搬起东西来简直毫不费力。自己要帮他拿他还不干，现在路人恐怕都要以为他欺负人了？</p>
<p>看吧，就连旅舍前台的小姑娘也向他投来了谴责的目光。他欲哭无泪地赶快上楼开门，又试图折回来给耶稣减减负，然而一回身人已经在他眼前了。</p>
<p>“喏，要用的基本都在这儿了，”耶稣把东西一股脑搁在地上，“现在，坐回客厅，好好等着magical Jesus*的晚饭出炉吧。”</p>
<p>“你确定？没想到我原来雇了个十项全能管家？”犹大在耶稣的坚持下坐回了沙发上继续敲定明天走访的路线，偶尔偷瞄一眼厨房忙活的人。他注意到耶稣的手指细长又灵活，处理鱼肉的手法也专业，切菜的刀工他只在饭馆的厨子那见过类似的。这让他更好奇了，如果他能做个大厨的话，为什么会只甘心当个酒保呢？老天，他的手真漂亮……</p>
<p>又在胡思乱想！犹大心虚地快速移开视线，他忍不住想起耶稣刚刚用暗示的语气说着“耶路撒冷的晚上还是挺冷的”……草，不能再想了，耶稣是开玩笑的，他怎么能真的动这种心思呢。</p>
<p>他试图把注意力拉回走访的区域上，然而在各种干扰下——多半来自于对此毫不知情的耶稣——他半天只在地图上圈了两个圈。犹大把这令人沮丧的玩意扔向一边，正好看见耶稣从厨房走出来。</p>
<p>“好了，现在是耶稣——的魔法料理时间。”他手里端着盘子，盘上还象征性地扣着个盆权当菜盖，一副西餐厅大厨摆谱模样，还差点走嘴说出耶稣基督，幸好适时住口，“喏，我妥协了，英国国菜。”他把盖一掀，赫然一盘炸鱼薯条。犹大毫无悬念地开始爆笑。</p>
<p>“Fuck——真的？你背这么多东西回来为了做英国传统炸鱼薯条给我？老天，太感动了。”他擦了擦眼角笑出来的泪花，接过餐盘放在桌上。</p>
<p>“这还没完，等着——”耶稣又折回去端出一盘无酵饼来，还魔术一样变出一瓶红酒和两只高脚杯，这气氛只差点上蜡烛了，“好了现在，吃的是我的肉，喝的是我的血**。”</p>
<p>“阿门。”犹大翻了个白眼，“鉴于你非要搞得这么血腥，我猜想我还是从炸鱼薯条开始吧。”</p>
<p>他尝了一块，立刻瞪大了眼睛。刚刚的预感是对的，耶稣是个他妈的大厨，他还没想过炸鱼薯条能这么好吃。“为什么，耶稣，为什么你不在五星级餐馆里？”</p>
<p>“做炸鱼薯条？”</p>
<p>“做主厨，老天爷啊！”犹大震惊了，耶稣就毫不自知吗？“反而跑到这儿来和落魄考古学家约——”他差点无意间说出‘约会’二字，这不能完全怪他，气氛实在太像了，赶紧转移话题，“——掘坟？”</p>
<p>耶稣差点噎住，掘坟？明明想说约会来着，还以为他没发现？他赶忙拿起红酒来喝了一口。</p>
<p>犹大有点不好意思地抓了抓头发：“认真的，除了酒保你就没想过要做点别的？”</p>
<p>“有，想做很多事，最后——”都做过了，“——又都不想做了。”同一份工作做太长时间会被发现的。</p>
<p>“或许因为你已经做得够好了？老天……”犹大看着他，摇了摇头。他又尝了一口无酵饼，比近些天来尝过的都好吃。</p>
<p>“这赞美对于做菜的人来说可真是太受用了。”耶稣眨眨眼，“看在这份上，你在耶路撒冷就有口福了。”</p>
<p>“那我得多来才行，有了你谁还要找圣人耶稣？”犹大打趣道。</p>
<p>哈，当然。耶稣在心里偷笑。</p>
 <br />  
<br />    
【*Magical Woody Allen Jesus （本丁夫人不懂得什么是收敛（ntm
<p>【**This is my blood you drink, this is my body you eat. （立志quote完整场JCS。<br>
<br /><br>
<br /></p>
<hr>
<p>时间过得很快，为了保证后几天有充足精力走访，他们十点就熄了灯睡觉，有意思的是，耶稣执意要他睡在里面那张床，问他为什么也不说，大概只是个小怪癖吧。</p>
<p>犹大其实睡不着，于是就在黑暗中盯着正对面墙上挂着的十字架发呆。他不知为什么突然想起小时候跟着养父母去教堂的经历。老科瓦塞一家也不是非常严格的基督徒，只是偶尔去祷告，那时候的他还对宗教没什么概念，只是像听故事一样听布道，耶稣是那个好人，犹大是那个坏人，好吧，他承认他妈妈该想个好点的名字。</p>
<p>他也时常对着教堂前的基督像出神，思考奇奇怪怪的问题——耶稣的手和脚被钉子穿透，那该有多痛？但他本来可以逃跑的，对吧？为什么他没有呢？犹大对他不好，他为什么不赶走他呢？他最后总会把原因归结于，一定是因为耶稣是个善良的人。</p>
<p>那些日子很单纯，直到同龄的孩子们开始指着他叫他叛徒和基佬。</p>
<p>他为此难过和迷茫了很长时间，甚至每次经过基督像的时候都想问，如果耶稣真的爱世人，他也会爱犹大，也会爱自己，对吗*？但是他最终走出来了，因为他已经不再相信来自别人的评头论足。曾经的耶稣，作为一位贤者，他或许爱世人，但他的教徒不一定爱世人，对吧？有些宣称爱耶稣的人，或许连他这个‘叛徒’都赶不上。</p>
<p>想到这儿他突然笑了起来，天知道他带着自己的圣经证伪论加入圣经考古学会的时候，有一半以上的老头子都在邮件里含蓄地表达了想要狠狠踢他屁股的愿望。然而可惜了，有另一半还算开明的接纳了他。就当他是对求学时同伴压力的过度补偿吧，但他和那些一门心思想证明上帝存在耶稣复活的老先生们对骂得还挺开心。</p>
<p>“犹大？”</p>
<p>旁边床突然传来耶稣细微的声音，他吓了一跳。</p>
<p>“你睡不着？”耶稣侧过身转向他，眼睛在夜色下显得亮亮的。</p>
<p>“是啊……”他揉了揉眼睛，“你怎么知道？”</p>
<p>“看见你盯着十字架笑得开心，还不知道你有这个癖好。”耶稣的声音里带着打趣。</p>
<p>于是犹大笑着反问，“你到底是夜视能力好得像猫一样还是单纯喜欢看我睡觉？”</p>
<p>当然是两者兼有了。耶稣心里想着，逃避问题：“为什么睡不着？”他问犹大。</p>
<p>“在想耶稣。希望他老人家不要因为我一门心思想把他从地里刨出来而恨我。”犹大叹了口气。</p>
<p>“我觉得他不会。”耶稣想了想，回复道，“他经历了很多，但他总归还是爱世人的，包括你。”——尤其是你。</p>
<p>“兴许吧。”犹大简短地回答。</p>
<p>床之间的距离很窄，耶稣好像听出他有心事，就把胳膊探向他那边，安慰似地握住了他的手。犹大几乎要屏住呼吸，他的心跳开始变得急促，暗暗期望耶稣的夜视能力还没好到能看清他在脸红。</p>
<p>“睡吧，犹大。”耶稣拍了拍他，收回了手，“晚安。”</p>
<p>“嗯……晚安。”犹大回答，心里还想着流连在自己手上的温热触感。但耶稣的话仿佛有魔力一般，很快也让他沉入了梦乡。</p>
<br />  
<br />    
【*Does he love me, too? 每一个犹大都逃不过的究极哲学问题。（JCS quote +10086。
<br />  
<br />    
<hr>
<p>走访的过程其实很简单，也很有趣。他们三天居然完成了几乎全部工作，这意味着他们已经比计划提前了一天的时间。如果是犹大自己的话，恐怕不会有这么容易，但有耶稣在时就不同，他的确善于让人放下戒备。</p>
<p>犹大更没想到的是，耶稣和他在行事上仿佛有种莫名的默契。或许也是两人性格互补的原因——明明只有短短这几天，却好像已经认识了半辈子一样。</p>
<p>他们途中还因为某个线索吵了一架，但最后谁也说不过谁，逼得他词穷到来了一句：“你还记不记得我是你老板了？”然后他亲眼看着耶稣的怒容变成了忍笑又变成了完全绷不住地笑成一团，气得他拍着桌子大喊：“你在他妈笑啥啊！”然而没用，他作为老板的威慑力早就被他自己扔到九霄云外去了，因为他也憋不住笑了。这实在太tmd令人沮丧了。</p>
<p>总体来说收获还是有的，虽然线索少而零散，但其中有一家人提到了家里曾经有人从地里挖出过古董碎片的事，东西已经遗失，但叙述正指向停火线那一边，他要调查的那个方位。</p>
<p>“开车看路，老板，你走神了。”耶稣冷不丁来了一句。</p>
<p>“草。是我错了，行行好别再叫老板了。”犹大恨不能以头抢方向盘。</p>
<p>“还没玩够。”耶稣笑了，手臂支在车门旁，视线转向窗外。</p>
<p>犹大忍不住要偷眼看他，但这一看又让他看不够。不知道为什么，耶路撒冷的夕阳永远美得让他百感交集*，而耶稣像这样被笼罩在金色阳光里的景象，简直不像是在人间了。</p>
<p>“说了要看路，虽然你这样看我也让我挺受用的。”</p>
<p>“我没——草，好吧。”犹大现在恨不得找个地缝钻进去。</p>
<p>耶稣在一边发出一声轻笑：“别担心，回旅舍可以让你看个够。”</p>
<p>“应该立法禁止你再讲段子，真的。”他现在在他妈的脸红了。</p>
<p>耶稣笑了笑，不再说话，只是盯着自己的指尖出神。</p>
<p>半晌，两人终于回到了旅舍。前台小姑娘看他俩的眼神好像都越来越暧昧了，草，自己真的有那么明显吗。</p>
<hr>
<p>现在两人的分工已经非常明确，他负责早餐，耶稣负责晚饭，与此同时另外那个人就坐下来整理笔记。他活动了一下脖颈，突然注意到了墙上的十字架。</p>
<p>一个念头突然闪过。在走访的过程中耶稣看起来就对十字架心有抵触。他记得有一家在门上挂了一个基督受难像，耶稣的表情紧张得不行。这让他想起，会不会他之所以把自己推到里面这张床，也是因为十字架？</p>
<p>“你看起来不大喜欢十字架？”他问道，“别担心，我理解，只是问问你要不要把它取下来。”</p>
<p>耶稣停下了手里装盘的活——老天，他是在做前两天那道奶油焗虾吗？</p>
<p>“果然，早晚你都会注意到的。”耶稣叹了口气，看起来不太愿意谈论这个话题，“之前跟它打交道的时候都……不太愉快，所以直到现在都毫无来由地害怕。”</p>
<p>“平心而论，我和它相关的回忆也没有什么值得珍藏的。”犹大摇了摇头，把十字架从墙上取下来收进抽屉里，“你本来可以早点告诉我的——并不是要责怪你，只是想让你也过得舒服些。”</p>
<p>“早就过去了，如今看来也没什么大不了。”耶稣端着菜走出来，“再说，这多奇怪，哪有人怕十字架的？”</p>
<p>“我倒不这么觉得，人怕的时候什么都可怕。”犹大说，“我对十字架最好的印象可能就是，小时候总盯着他发呆想些有的没的，有时候还替挂在上面的耶稣难过。现在想来还觉得有趣。”</p>
<p>耶稣一愣：“你果真这么觉得？”</p>
<p>“为什么不？看着超他妈痛的。”犹大笑起来，“我大概是天生的无神论者吧。对上帝没什么兴趣，倒觉得耶稣是个有意思的家伙。”</p>
<p>“well，这下你就快找到他了。”——你已经找到他了。</p>
<p>“希望如此吧。上帝保佑。”犹大假模假样地画了个十字，叉了一口焗虾吃。好吧，他现在十分确定耶稣是在耍他了，他做的就和餐馆一样好。</p>
<p>“怎样？”耶稣正得意地等着他的表扬。</p>
<p>“我需要知道你和雅法码头的那家餐厅有什么联系。”犹大一脸正经，“开始怀疑你是被派来我身边的什么卧底了。”</p>
<p>“放心，他们是不会派我来偷取你的早餐华夫饼秘籍的，英国佬。”</p>
<p>“你最好迅速收回！”犹大作出一副被冒犯到的样子，“要知道惹恼一个英国红毛的后果，他是不会和你善罢甘休的！**”</p>
<br />  
<br />    
【*耶路撒冷的夕阳=犹大上吊（不是
<p>【**gingerrrrrrrrrrrrrrrr（停x<br>
<br /><br>
<br /></p>
<hr>
<p>他们最后直接舍弃了剩下的几户走访计划，起了个大早开去了圈定的地点。现在就能看出租辆大越野这个决定是多么的正确——空间足够让他们把帐篷，水，干粮，尤其是精密的物理仪器，都堆在车后面，还能对抗土路上开车的颠簸和飞沙走石。他们打算直接在这儿住上三天，把预备调查和物理探测做得仔仔细细。</p>
<p>耶稣正坐在副驾驶神游。他瞄着犹大的侧脸，突然想起他在酒吧时说过，他想知道耶稣怎么看待后人的传说。</p>
<p>那真是个好问题，只可惜耶稣的看法已然无关紧要。因为钉在十字架上的那个耶稣曾经是他，却也从不是他。千年前的犹大和自己早已被各自盖棺定论。人们崇拜的，唾弃的，从来都只是教堂中的偶像，只因为那不变的偶像给人带来的是身世浮沉中难能可贵的定数。至于有多少人因那偶像而有了希望，又有多少人因那偶像而丧命？那已经不是他能评判或者左右的了。</p>
<p>就像世人不会知道犹大曾经是他的爱人，不会知道他所谓复活的真相其实非常简单——没有那么多的预兆，或隐喻，或起承转合——或者上帝。</p>
<p>玛利亚只是哭，不肯告诉他犹大去了哪儿，他当时就预感到了最坏的结果。于是他没有硬要她说，只是让她帮他乔装，努力避开人们的视线——有趣的是，他的装扮也不是天衣无缝，但并没有多少人认出他，他和前几日千夫所指的那个耶稣仿佛不是同一个人一般。他找到了多马，找到了打鱼的门徒们，辗转之下才探听出了犹大的下落。</p>
<p>他不知道，原来就在他身背十字架时，犹大已经出城上吊死了。市井街坊都在传说，他们说他吊在一棵南欧紫荆上，连那树上的花都因为他的所作所为而感到羞愧；他们说他死状凄惨，肠穿肚烂；他们诅咒他下地狱。他又听说该亚法买下了那块田用来埋葬犹大，于是他去看了。土壤因血迹而变成褐色，新鲜的坟茔上落着紫荆花瓣——人们口中的千古罪人墓前却是一派春天繁盛的景象。没有人来祭拜，没有人因他哭泣，除了自己，在那棵满是繁花的树下泣不成声。</p>
<p>这时候人们正在口耳相传他的死而复生，情节越来越离奇，越来越曲折。他说过的话，没说过的话，都混为一谈。人们历数着他的一次次现身，这一次代表什么，那一次又代表什么；玛利亚对她的虔诚，多马对他的疑虑，彼得对他的忠实……尽管他只是去告诉门徒们自己还活着，说几句话，做个早餐，就像他做过无数次的那样——他那时就知道，真相不会再掌握在自己手中了。</p>
<p>既然如此，那不如就让它去吧，他想，他该离开了。他的传奇已经结束，代价是曾经拥有过的一切。现在他要从主角的位置走下去，谢幕的时候到了。</p>
<p>他其实十分愧疚，尤其对玛利亚，对门徒们。于是他把自己的离去做成精心排演的一场戏——橄榄山顶的树木很多，轻易就能遮住人们的视线，他可以改变自身的力场，升空到一个高度，对大惊失色的信徒们说个再见——没人会质疑他。然后升到足够高，足够远，有云彩和树叶掩护的角度，从后山绕过去溜掉。他花了几天时间预备，保证自己的告别有足够多的人来围观，然后他第一次也是最后一次在众人面前展现了漂浮的异能。</p>
<p>不出他所料，他成功了。信徒们匍匐，哭泣，这让他有一瞬间的动摇，但是那不足以让他停下——他即将把自己的存在掩藏在历史中，从此十字架上的耶稣不再是他，他也不再是那个耶稣。十字架上的耶稣已经获得了权力和荣光，而他并不需要。他不知道这在遥远的未来到底是对是错，但他做出了抉择。</p>
<p>正如现在的情形，他也不知道这是对是错。</p>
<p>他爱着相同，但又不同的人——古怪，反叛，聪明绝顶。但他不能自私地把犹大留在身边，更不能奢望得到他的回应。平心而论，他甚至不确定自己有没有过界——他努力想让犹大喜欢上他，但犹大喜欢的是那个真实的他吗？他不知道。</p>
<p>耶稣叹了口气。</p>
<p>“你终于结束神游了？”</p>
<p>他才意识到犹大已经停了车，正靠在方向盘上笑眯眯地着看他，应该是已经好一会儿了。</p>
<p>从车窗看出去，他们定位的那座小丘已经近在眼前。他们应该早就越过了停火线，只不过一路上完全没有标识而已。</p>
<p>“抱歉……我又走神了。”耶稣愧疚地笑笑，想要下车搬东西，犹大却拉住了他。</p>
<p>“嘿……我不想让你觉得我多管闲事，但……你每次神游都露出那副难过的表情。”犹大认真起来，眉头微微皱起，“……如果你觉得说出来会让你好一点的话，我可以做个倾听者。”</p>
<p>耶稣怔住了，又自顾自地摇摇头。“谢谢你，犹大。”他看向他，“有些事只是，很难说出来罢了。”</p>
<p>“理解。”犹大点了点头，“无论什么时候，只要你想倾诉，我都会听。”</p>
<p>耶稣冲他微笑，那笑容里好像带了些苦涩，但又只是一闪而过。</p>
<hr>
<p>老天，他刚才差一点就要忍不住向犹大坦白了。</p>
<p>但他绝不能说，他发过誓的。更别说犹大会如何反应，如果他说出自己是谁，犹大可能会接受不了；就算他接受了，恐怕也会毫不犹豫地离开他——他从一开始就在骗他！更糟的是，自己的爱会成为犹大的负担——没人愿意被上辈子的回忆绑架着过完一生。</p>
<p>层层叠叠的想法让耶稣心乱如麻，他只好强迫自己把心思放在要完成的活计上。</p>
<br />  
<br />    
<br />  
<hr>
<p>（下面这段请配合丁门庆的[Under the Milky Way Tonight] 食用。观星爱好者死亡中。是的评论区那个尖叫鸡就是我。）<br>
<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Ss411M76s?from=search&amp;seid=8111426762910581323">https://www.bilibili.com/video/BV1Ss411M76s?from=search&amp;seid=8111426762910581323</a><br>
<br /><br>
<br /></p>
<p>时间过得很快，好在这两天的忙碌让耶稣暂时忘了纠结。预备调查他们做得很详尽，遗址的周边环境和堆积层次已经摸清，等明天做完物理探测他们就可以暂时告一段落，回旅舍整理目前得到的信息了。</p>
<p>夜幕逐渐垂下，一时间安静得只有虫鸣声。耶稣躺在草地上望天，犹大开了一瓶啤酒，正盘着腿坐在他旁边，拨弄着火炉里的木柴让它劈啪作响地烧得更旺。</p>
<p>昨晚雾蒙蒙的，今天天气却很晴。他们没有点灯，从这远离城市烟火的地方能够看见壮阔的银河逐渐显现。</p>
<p>“伦敦从来都看不见这么多星星，也就只有来野外考察时能一饱眼福。”犹大丢下拨火的铁棍，也学他躺下，语调轻快，“押上一便士，换你在想什么？”</p>
<p>耶稣偏过头，嘴角勾起一个不怀好意的弧度：“在想你。”</p>
<p>“老天，Ughhhh——”犹大翻着白眼，做了个掉鸡皮疙瘩的手势，“这也太土味了。”</p>
<p>“好吧，我在想天上的星星。”耶稣回答，尽管其实就是在想他，“你瞧，赫拉把被海格力斯除掉的的食人巨狮升上天变成狮子座，把情敌克丽丝托和她的孩子变成大熊和小熊赶去北极，让牧夫一刻不停地追着他们。这些星座很快要升到天顶去。”</p>
<p>他一颗星一颗星地连起一个又一个星座，犹大稍稍挪了挪地方，凑近他的肩膀，试图看清他指的是哪一颗。</p>
<p>“——而在那边，银河旁系着闪亮腰带的猎户带着他的两条猎犬，还有宙斯变化成的金牛，他们就快要西沉。”耶稣说完垂下手，“你说两千年前，他们也是这样望着星空吧。那时它们的含义也大不相同啊。”</p>
<p>犹大听着，忍不住别过头来看了一眼耶稣，但这一看又让他移不开目光。眼前人近在咫尺的侧脸被月光变得柔和，灰蓝色的眼睛在温柔夜色中泛着钻石般的光彩，好像全天的星星都落在了他眼里一样。犹大的心漏跳了一拍，甘愿在这无法言喻的美中迷失。</p>
<p>谁知下一秒耶稣的双眸就撞进了他的视线——他们都因这极近的距离有些慌乱，却没有躲开的意思。两人的呼吸间交缠着麦芽酒的香气，或许就是这酒精让他觉得大脑模糊一片，心里却暖融融的——于是他本能般闭上眼，亲吻了耶稣的唇。</p>
<p>那感觉很奇妙，他从未有过能与之比拟的体验——他们的呼吸追逐着，唇舌交缠，耶稣缓慢却深情地回应着他，手指轻抚过他下颌的胡茬。犹大感到自己仿佛正被一种更为激烈，更为宏大的情感裹挟着，那让他忍不住颤抖。</p>
<p>分开时两人都喘息着，犹大脑中一片混沌——有一个声音提醒着他，耶稣比他年轻很多，耶稣是他的助手，而他这是在占他的便宜，他越界了……但，但耶稣刚刚也在回应他，以同样，甚至更多的爱意和渴望。他感到自己的心正被罪恶感和依恋撕扯着，睁开眼望向耶稣，却发现后者也同样愣怔地看着他。</p>
<p>耶稣清楚他现在逃不掉了，他从遇见犹大的那一刻就应该清楚这个结局的。是他让犹大的人生轨迹和自己的再次纠缠，而现在他把他们的关系放在了刀尖上——他能从犹大的眼中看见爱恋，但他早晚会发现真相——到那时他还会爱着自己吗？如果自己想要在他发现以前抽身，那么必然也会两败俱伤。耶稣再次想到了坦白，但只是想想就足以让他退缩。</p>
<p>再等等吧，他想道，等旅程结束，如果那时犹大仍然喜欢着他，他就坦白，让犹大做出选择；而如果犹大不想再纠缠……那么至少犹大印象里的他永远停留在现在，至少他还拥有这段回忆。</p>
<p>“嘿，我本来不该这么做的，对不起。”犹大的眼神有些躲闪，嗓音沙哑而安静，“但是……我想我不后悔。”</p>
<p>耶稣没有移开目光。他像是下定决心一般露出一个微笑，牵起了犹大的手和他十指相扣。</p>
<p>无声的回答。</p>
<p>犹大的紧张和罪恶感一扫而光，他觉得自己几乎要因为这简单的一个动作喜极而泣。他不是多愁善感的人，但这喜悦让他像个十八九岁情窦初开的傻小子一样幸福得飘飘然。</p>
<p>然后耶稣凑上来回吻了他，像海浪冲刷般一次又一次地掠夺着他的呼吸，他感到眩晕，几乎要溺毙在这触感中，手指轻轻扯着耶稣的黑发——草，年轻人的吻技比他想象的要好太多，他忍不住呻吟出声。耶稣像是被电到一般顿住，又紧接着加深了这个吻。</p>
<p>“天啊，犹大。”耶稣终于放开他，气喘吁吁，眼神中满是压抑的渴望。犹大任凭耶稣把他圈进一个拥抱，感到后者的手臂在他腰上收紧，力道大得像要把他揉进身体里再不分开。他在这拥抱中感受到了耶稣潮水般的情绪和一丝丝的不安，禁不住颤栗起来。</p>
<p>“我们可以……回帐篷里。”犹大被他勒得有点喘不过气，空出来的手轻抚着耶稣的后颈，“我是认真的，耶稣，我会陪着你。”</p>
<p>“那就足够了，犹大。”耶稣低语着，“那就足够。”</p>
<br />    
<br />  
-TBC-
<br />    
<br />  
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12耶犹】2000-year-old zombie Jew (Ch. 1)]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-2000-year-old-zombie-jew-ch-1/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-ye-you-2000-year-old-zombie-jew-ch-1/">
        </link>
        <updated>2020-07-02T01:10:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>正处在失业危机中的考古学家犹大执意要来耶路撒冷找耶稣墓。<br>
但首先，他在特拉维夫遇见了一位名叫耶稣的gay吧酒保。<br>
（转生考古学家犹 x 原装千年老精稣）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>正处在失业危机中的考古学家犹大执意要来耶路撒冷找耶稣墓。<br>
但首先，他在特拉维夫遇见了一位名叫耶稣的gay吧酒保。<br>
（转生考古学家犹 x 原装千年老精稣）</p>
<!-- more -->
<p>作者PS：</p>
<p>纯属虚构。这岂止是二设，这大概是百十来设了x</p>
<p>灵感和标题都来自于丁门庆，标题quote了heritage orchestra那场的段子，灵感来源于他的《Woody Allen Jesus》</p>
<p>预警：作者是个完全没读过圣经也不会因为JCS就去读的无良作者。所以此文中一切引用及试图解释圣经的桥段，都是我在谷歌支持下的胡tm哔哔。如果真的有教徒因为我的设定而尝试杠我……</p>
<p>为啥点开？？？为啥？为什么想不开？</p>
<p>但！支持一切对这个设定提出的疑问和讨论！写不进文章里的细节可以由话痨作者的评论区填补（ntm</p>
<p>Anyway，这就是一个大设定被写成了种田文的现场。</p>
<p>【以下正文】</p>
<hr>
<p>Chapter 1</p>
<br />  
<br />   
<p>一个故事没有真正的开始，也不会有真正的结束。</p>
<hr>
<p>特拉维夫的夜晚活跃而多彩。尽管与耶路撒冷只有咫尺之遥，城市之风情却大相径庭。海滨的星光，潮声，渔火，日出日落，使这人间烟火也有了几分天上仙境的风姿。</p>
<p>即便是此时怀揣重重心事的犹大，也忍不住要驻足。事实上，他盼着这夜风能让他短暂地停止思考。</p>
<p>这是他“逃离”英国的第二天。作为一个考古学家，他的考古调查本该有资助，团队，有向导，甚至有跨国合作，但这次不同——他完完全全地单飞了，因为他一心一意地要在耶路撒冷这被无数考古学家翻得底朝上的地方找到耶稣真正的墓地，可想而知科学院院长看他的表情就像他疯了一样。他可能真的疯了，因为被拒绝之后他直接赌气写了辞职信，买了张机票，打包了属于自己的一切设备，和装着一摞古代地图文献的笔记本电脑，直接来了以色列。</p>
<p>所以此时他像个悲伤的流浪汉一样沿着特拉维夫的海景大街漫步，倒着两个小时的时差，脑子里全是“去他妈的院长”和电脑里写了半年多的考古调查计划。军绿色的夹克衫在海风中显得有点单薄，他扣上帽子，开始希望能来上一杯酒暖暖身，说不定这还能让他睡得更好一点。</p>
<p>于是当他看见一间gay吧的时候，他做了最合理的决定——走进去，来上一杯赤霞珠。是的，他跑去gay吧就为了点红酒喝。</p>
<p>酒吧里人其实并不多，只是有几对情侣在舞池和卡座，剩下大多还是独来独往。酒保很年轻，看起来甚至像是个大学生。黑发带点卷地垂到肩膀，穿着白衬衫和黑长裤。若不是年轻人从他进来在吧台边坐下后就一直向他投来目光，犹大甚至不会注意到他。</p>
<hr>
<p>“让我猜猜，你是想把自己灌醉，但又知道那不是个好主意。”</p>
<p>酒保现在走到他面前来了，托着下巴与他攀谈。不得不说，那对灰蓝色的眼睛一下就吸引住了他——看似单纯，却令人捉摸不透，甚至不像是年轻人的神态。有意思，他想着。</p>
<p>“在任何情况下都不是个好主意，我仅有的自知之明告诉我酒精通常会让我变得比平常更混蛋一点。”他又抿了一小口酒。</p>
<p>“好吧，看来现在我得对你多多留心了。”酒保调侃着他，“或者你也可以试试少喝几杯，我听说倾诉也是一剂良药。而依照HBO台电视剧的套路，我的职责包含洗耳恭听。”</p>
<p>“我很确信HBO台电视剧里的酒保听到的故事不是落魄考古学家的失业危机。”他苦笑了一下。</p>
<p>“那是他们的损失。”酒保兴趣未减，“我猜你不只是来旅游，对吧？”</p>
<p>“耶路撒冷。我来拜会圣人耶稣·基督。”犹大嘲讽似地做了个手势，酒保擦杯子的手顿了一顿。</p>
<p>“难说你到底是找对了地方还是大错特错。”酒保有点出神地看着手里的杯子，“你是考古学家，当然知道圣墓大教堂里的是空冢？”</p>
<p>“当时我就在现场。”犹大抿了抿嘴，“另一处所谓的耶稣家族墓我也一直在跟进，但那在我看来只是个噱头。也是因为这个我才会回来，你瞧，如果耶稣真的存在过，他一定有埋骨之处，至少有迹可循。无意冒犯，但我不信圣经里神子升天这码事。”他笑了笑，“事实上，我倒想知道耶稣会怎么看待后人的传说，那该多有意思。”</p>
<p>“那你找对人了。”酒保露出一个得意又有点神秘的笑，“我就是耶稣。”</p>
<p>犹大觉得刚刚那杯红酒可能有点上头，因为他反应了有一会儿才意识到，酒保的意思是他名字就叫耶稣，但这也太凑巧了？</p>
<p>“老天，你是认真的吗？一个犹大在特拉维夫的gay bar里遇见了一个耶稣，这得是天文数字级小的概率？”他大笑着反问，“耶稣”也被他说得一愣，眼神里好像突然带了点慌张和什么别的，尽管只是一闪而过，神情就恢复了正常。</p>
<p>还是自己这个名字不太受欢迎，犹大猜想，虽然这么多年下来他早已习惯到能无视别人的讶异，甚至开两句玩笑，“或许你从我这离经叛道的名字就能猜出来我不信教，但我还是挺喜欢耶稣的，各种意义上讲。”</p>
<p>“这名字其实非常美。”没想到酒保耶稣露出一个有点怀念的笑容，“我曾经有个朋友就叫犹大，对，就是这么凑巧。”</p>
<p>“哇哦，他住这儿吗？日子一定蛮苦的吧？”这回轮到犹大惊讶了，“我还以为没谁和我共享霉运了。”</p>
<p>“儿时的朋友，可惜很早以前就没有联系了。”酒保不无遗憾地说着，听起来不太想谈论这个，“说起来，虽然不知道你有什么计划或者如何考察，但如果你想要个向导或者助手，或许我可以帮得上忙。”</p>
<p>“你是认真的？”犹大现在真的是诧异了，“我可要提醒你，跟着我是铁定赚不到大学学费的，我说不定还要拖欠工资。”</p>
<p>“我……没在上大学。”耶稣貌似有点迟疑，犹大有点不好意思，也许是自己戳了人家痛处，“不过我对考古一直很有兴趣，自己也读过这方面的书。工资其实也不必，我还有些盈余。”耶稣温和地笑了笑。</p>
<p>犹大其实一向对天上掉馅饼的事情保持怀疑——在gay吧碰见的酒保碰巧要给他当助手？以往的他恐怕会想了又想，但今天他的直觉（或者是酒精）告诉他或许应该答应。一个年轻人而已，虽说不知道到底是真的喜欢考古还是看上了他，但总归看起来不像犯罪分子？况且他不得不承认自己有点被吸引了，年轻人身上看起来有很多故事。</p>
<p>“说真的，你开始动摇我的无神论了，”犹大动笔把自己的号码写在餐巾纸上，“现在我开始怀疑你是上帝派来救我的了。”</p>
<p>“谁知道呢？”耶稣接过他的号码，惊讶了一下旋即大笑，“尾号666*，哇哦，帅哥，你就用这套遇见恶魔的把戏在gay吧撩酒保吗？”</p>
<p>“Just my luck. **”犹大无奈地摊手。</p>
<br />  
<br />   
<p>【*恶魔数字</p>
<p>【**只是我倒霉罢了。（btw不知道有人看过同名电影么w，中文译成倒霉爱神，派派和林赛罗韩的爱情喜剧）</p>
<hr>
<p>耶稣把写着号码的餐巾纸小心地整整齐齐折了两折保存好，塞进胸前兜里，尽管他已经把纸上的数字牢牢背下来了。他表面上又云淡风轻地说说笑笑了一会，但其实当犹大跟他挥手告别时，他简直快要瘫坐在地上。</p>
<p>太像了。耶稣想着，真的太像了，从他一进酒吧自己就挪不开眼。很多东西变了，容貌，穿戴，发型——他作为一个考古学家怎么留了头脏辫？……但也有没变的，比如那双眼睛，老天，那双眼睛，他死也不会忘的。</p>
<p>两千多年了，他作为一个突变的，长寿而强大的异类，独自游遍世界，见证了无数沧海桑田。他不是神，因为他也有消亡之日，如果非要说的话，他倒是引领了无数怪物的传说和潮流。有些人称他为精灵，有些人称他为巫师，他最喜欢的可能要属吸血鬼——你瞧，他昼伏夜出，刀枪不入，能玩几个上天入地的小把戏，还对十字架和自己的狂热粉丝有那么点心理阴影。不同就在于人类的血液可以治愈他，他的血液也可以治愈人类罢了。奇怪吧？有人说犹大是吸血鬼的始祖，他倒希望如此，这样他便不至于孤身一人了。</p>
<p>那真的是犹大吗？他见过长得像他的，见过性格像他的，但没有一个真的是他的犹大——他就是知道，因为同样一个灵魂的印记是抹不掉的。他之前认出过玛利亚，她当时还是个年轻姑娘，和自己乘同一条邮轮向美洲去。他生怕自己的旧回忆会惊扰她的新生，于是只是默默关照着她，只对她一人现身，作为对千年前不辞而别的补偿。他的好姑娘，直到做了祖母都把他叫做她的守护天使。</p>
<p>同样的，他也知道自己一定认得出犹大，而今天出现的人，他有九成九的把握。他知道自己本来不该再去招惹是非的，犹大已经因为他而……背着万世骂名死去过一次，他不能再去剥夺他今生的运气。可他忍不住，他有太多道歉和补偿想要完成了，他愧疚到想把自己过去和未来的，恒河沙数的日子分他一半。可是他除了搅乱犹大的人生以外，根本无能为力。犹大不会意识到，他的向导不是“一个叫耶稣的”而是“那个耶稣”，更不会知道他的耶路撒冷之旅注定是千年以后再一次的无功而返。</p>
<p>他或许没法帮他找到耶稣墓，但至少让他找到了真正的耶稣，对吧？他自嘲地笑了笑，如果自己能做的只是陪在他身边，那么他就陪在他身边。</p>
<p>他背上背包和酒吧老板道别，简单解释了一下自己的去向，一个谢克尔也没要，就当是没有干完这一周的补偿。这种短工的好处之一就是做一天是一天，没人真正在意。他从包里拿出手机，输入号码，心里突然升起一股暖意——他又在和犹大对话了。千年前的记忆正在逐渐苏醒，那些真诚的，纯粹的交谈，充满未明爱意的低语，和骇人的争吵……他突然感觉心脏被绞紧。</p>
<p>这就是为什么他不该参与的，他带着太多回忆和包袱，这对犹大来说不公平。他叹了口气，思考该怎么打个招呼才好。</p>
<hr>
<p>“嘿，帅哥。我是耶稣。”</p>
<p>语气足够轻松随意，听起来就像个gay吧做酒保的傻小子，很好，犹大不会发现任何端倪。他想着，按下发送键。</p>
<p>对话框另一端跳出一个小小的气泡，显示对方正在打字。他盯着屏幕，居然感觉到了久违的紧张，他现在甚至怀疑号码是不是真的，毕竟犹大很少轻信。</p>
<p>咻地一声，短信来了。</p>
<p>“草，我给你的手机号竟然是真的。”</p>
<p>耶稣差点气笑了，他也不知道自己刚刚到底在紧张期待什么正经回答。很快底下又收到了一条。</p>
<p>“我开玩笑的，美人。嗨，我是犹大。”</p>
<p>犹大有模有样地学着他刚刚短信里的轻佻语气。他突然觉得犹大挺有自知之明——他喝了酒之后是挺混蛋的。</p>
<p>“受宠若惊。”他佯怒着回复。</p>
<p>“你生气了？”</p>
<p>“嘿，对不住，这玩笑太烂了。”</p>
<p>“作为补偿，你的工钱由你来定。”</p>
<p>“只要你不收割我的器官就行。”</p>
<p>犹大一连发了四条，耶稣在屏幕这边笑得前仰后合，他简直能想象出犹大飞快打字时的样子。事实上，他很久没这么高兴过了。</p>
<p>“那得视情况而定。”他回道，“包吃包住就行，至于工钱，结束时有多少给多少吧。”他想了想，又开玩笑地补上一句，“没钱的话就只好卖你的肾了。”</p>
<p>“所以我是在和魔鬼做交易吗？”如果犹大知道真相那该多有趣。</p>
<p>“你要去耶路撒冷，却分不清遇见的是圣人还是魔鬼？”</p>
<p>“哇哦，伶牙俐齿。”犹大肯定猜不到自己的伶牙俐齿来自于谁，还治于其人之身啊。</p>
<p>“谬赞了。”</p>
<p>对面的小气泡短暂出现了一下又消失，好像打字的人有点犹豫。这让他有点担心自己是不是把天聊死了。</p>
<p>“所以，我们何时上耶路撒冷去？*”</p>
<p>圣经式用语，哈，他白担心了，原来犹大是在花功夫思考这个。于是他回道：“在那里人子要被交给祭司长和文士。看哪，卖我的人近了。**”</p>
<p>“我想说个‘草’，但是这个语境下好像不太合适。”</p>
<p>“算我报了你学我说话的一箭之仇。”</p>
<p>“去橄榄山的时候我得注意别让你报了两千年前的一箭之仇。”</p>
<p>耶稣愣了一下，这不经意的玩笑又勾起了他的回忆。直到犹大的下一条短信把他惊醒。</p>
<p>“认真的，我计划明天出发，你在酒吧的工作能走开吗？不行的话我们可以在耶路撒冷会合。”</p>
<p>“没关系，我直接请辞了，你这包吃包住的待遇可好太多了。”</p>
<p>“哇哦，真伤人。原本还以为你是看上我了。”说真的，到底是因为酒精，还是犹大比他印象中的要更嘴贱一点？</p>
<p>“你是个赠品。”——确实是看上你了，但是说出来只能助长你的自恋。</p>
<p>“好吧，这一路我恐怕要被你的唇枪舌剑伤得体无完肤。”犹大在短信后附上了一个哭哭emoji，耶稣简直笑到不行，“明早八点在我旅馆会合怎么样？租车去耶路撒冷可能还要由你来谈，我的希伯来语还没好到能防止我被痛宰。”</p>
<p>“没问题。”耶稣回复，“那就见面再详谈。”</p>
<p>“对了，记得带上证件，我得确认一下我没在招童工。”</p>
<p>“放心，我快二十一了。”——后面还少算了两个零。</p>
<p>“哈，我大你快八岁。多谢提醒，现在我简直能感到我的三十岁危机正在具象化了。”</p>
<p>其实犹大甚至比上一世他们初见时还年轻，不过出于乐趣他还是回了一句，“这可是你自己要问的，这位老先生。”</p>
<p>“……看来我得和上帝他老人家尽释前嫌，他得保佑我不要被你怼出心脏病来。”他现在简直能看见犹大在那头皱着眉头盯着屏幕的样子，这太有意思了。他现在甚至搞不清自己究竟是在努力演绎二十一岁的年轻人，还是真的返老还童了。</p>
<p>“聘书和合同都写好了，我直接电子邮件给你吧。顺便，这是我的旅馆。”犹大发来一条地址。</p>
<p>“好，那明早八点在旅馆门口见。”他回道，写上了自己的邮件地址，“晚安，犹大。”他不敢再写更多，担心积累了这么多年的傻话会竹筒倒豆子一般全都说出来。</p>
<p>“晚安，耶稣。”犹大回复，后面又加上了一个星星月亮的emoji。老天，这哪里还是那个牙尖齿利的犹大？</p>
<p>他放下手机，开始一边收拾家当一边思考。犹大计划去哪儿寻找呢？当然不会是圣墓大教堂，也不会是所谓的耶稣家族墓，那必定是其他一些藏在圣经犄角旮旯或者只有口耳相传的民俗遗址。说真的，圣经中的一些记载还算详尽，但年代太过久远，自相矛盾处太多，现在就算是翻烂了圣经，很多东西也找不到了。他得想个办法让犹大有点什么意外发现，这样就算找不到耶稣墓他也不至于彻底失望，对吧？好在他还记得许多耶路撒冷的人和事，或许能用得上。</p>
<br />  
<br />   
<p>【*When do we ride into Jerusalem? （等我写完这堆辣鸡连载，恐怕整个JCS的台词都要叫我quote完了。）</p>
<p>【**信誓旦旦说不看圣经，最后还是断章取义了马太福音【。</p>
<hr>
<p>犹大下榻的地方其实算是一家民宿，在特拉维夫南部，离他在雅法古城的居所非常近。耶稣起了个大早，又检查了一遍行李，步行去了犹大的街区。他比约定的时间还要早到二十分钟，就顺手从街角的咖啡店买了咖啡和早餐，他不确定犹大会喜欢什么口味，所以瞎猜着要了杯卡布奇诺，希望他没有乳糖不耐。</p>
<p>旅馆看起来古色古香，价格应该不高，可以理解。这边多半是游客聚集的地方，他平时不太常来，时间还早，索性就在周围多转一会。街上的行人还不多，流浪猫倒已经在四处溜达了，他从口袋里掏出几颗猫零食喂给它们，这些小家伙就干脆赖在他身后不走了。</p>
<p>叮的一声，新短信，想必是犹大。</p>
<p>“早安！不必着急，等你到了直接来二零一号房吧，按门铃就好。”</p>
<p>“好，我到了，现在上去。”他回复，试图从周围的一圈猫咪中脱身。拎着咖啡上了二楼，有只胆大的小黑猫一直跟他到门口。所以犹大开门时看到的就是这一幕，耶稣一手提着早餐袋子一手拿着猫粮，试图把它引到别处去。</p>
<p>“你是和你的灵魂动物一起来上岗了吗？”他本来还有点顾忌，然而现在这情景实在让他忍俊不禁。耶稣身上好像有种能让他放下戒备的能力——他难得会对新认识的人坦诚，但耶稣是个例外。</p>
<p>“它看来是有点被游人宠坏了，打算为了两颗零食跟我到天涯海角。”耶稣无奈地笑着，“我来的有点早，所以带了咖啡和早点。”犹大接过袋子，看起来还不太适应他的示好。</p>
<p>“哇哦，多谢！旅馆的早餐确实难以下咽，我真该把早餐钱也算进你工资里。”犹大抓了抓头发，领他进屋。小猫没有跟进来的意思，但仍然兴致勃勃地蹲在门口，耶稣就在门边朝它挥手。犹大甚至感觉自己多年修炼出来的铁石心肠有点动摇。</p>
<p>“嗯？不必，举手之劳而已。”猫咪终于走开，耶稣的注意力又回到了犹大身上。他有点惊叹地逛了一圈，桌上摊着电脑，笔记和绘图工具，地上还堆了不少包裹和几台仪器，“哇哦，这可是不少东西。你真没有洗劫大学实验室吗？”</p>
<p>“算，也不算？”犹大显得有点不好意思，赶忙把桌椅收拾出来，“这些工具大半都是我自己的，我只不过卷走了我这半年的成果和两台仪器而已。”</p>
<p>“而已？”他挑眉，“那你老板呢？真打算炒你的鱿鱼？”</p>
<p>“他昨天还在炮轰我让我快点滚回去，不过看今天早上的邮件标题应该是冷静下来了，打算跟我做个交易。等我回去可能要带个研究生或者拉个赞助什么的吧，eww。”犹大翻了个白眼，好像光是这个主意就让他反胃。</p>
<p>“那你一定是非常擅长你的工作了，很高兴知道你没有真的失业。”耶稣眨眨眼，把犹大的咖啡和早餐推给他，“给，我点了卡布奇诺，你喝不惯的话可以换我的黑咖啡。”</p>
<p>“唔，给英国人送了杯咖啡而不是茶，大胆的决定。”犹大拿腔拿调地调侃，“然而你发现了我的罪恶快感，我爱死咖啡了。”他看起来挺喜欢卡布奇诺，还对无酵饼，鹰嘴豆泥和奶酪赞不绝口。</p>
<hr>
<p>“说起来，无意冒犯，但你的英式口音十分纯正，你在英国待过？”犹大突然问道。</p>
<p>“我曾经在利物浦上学，后来就回家了，现在只是打打零工。”技术上来讲这是事实，只不过是发生在二十多年前而已。“对了，该给你看证件的。”耶稣掏出身份证，这张是以色列的，上面生日是97年，姓名写的是耶稣·奈齐尓*。他希望犹大的希伯来语还没好到能看出名字里的小小心机。</p>
<p>犹大看起来没有生疑，只扫了一眼就作罢，顺手也掏出他的驾照，“这个是我的，现在我们不必担心非法雇佣了。”</p>
<p>驾照上写的是犹大·科瓦塞**，耶稣这会儿才注意到犹大的姓氏是个法语词，应该是“交叉”的第三人称变位，老天，他有个跟十字架相关的姓？这是什么概率？他为这巧合惊讶了一会，但又不好询问，就装作不经意地转移了话题。</p>
<p>“你不想在特拉维夫多留几天？这儿有很多值得逛的地方，海滨，硅溪，艺术馆——不过看你对这儿很熟悉的样子，大概你已经逛过了？”</p>
<p>“不了，也许以后我会好好回来看看。不过现在，我留给自己的唯一一天时差缓冲假期已经在昨天消耗完毕了。”犹大状似惋惜地说着，“之前我确实在城里停留过一段时日，特拉维夫很美，艺术馆和博物馆也当然没有错过，事实上，这儿很多现行的考古工作我都在关注。不过每次来都是冲着耶路撒冷去的，没办法，要怪耶稣魅力太大。”他朝耶稣眨了眨眼。</p>
<p>“huh，我十分确信犹大也不赖。”这算是在调情了——哇哦，收敛点，耶稣。他强迫自己把注意力拉回到犹大的考古调查上，“话说回来，你在耶路撒冷的计划如何？要走访当地居民吗？还是博物馆和私人收藏？”</p>
<p>“大的博物馆和私人收藏基本走过了，当时做圣墓大教堂的项目时就做过些调查。可能要走访一遍当地居民，看看有没有被遗漏的已出土文物能够指向新的线索。然后就是大量的田野考古，现在敲定的范围已经很小了，但仍然需要探查保存状况和周边环境如何，钻探和物探都要做，还要采集土样回去做化学分析……抱歉，这挺枯燥的，你大概不太想听。”犹大意识到自己说得太多，感到有些不好意思，不该直接用一堆考古计划轰炸新手的。</p>
<p>“没关系，我巴不得你多讲些，早知道考古这么有意思，我就去学学看了。”耶稣摆摆手，心里却只是在暗自庆幸不必再去大教堂，不然他真的不确定该怎么应对四面八方的十字架。他当然不会像吸血鬼传说里那样化成灰，心里也清楚这只是个轻微的心理阴影，但是能避开还是避开的好。</p>
<p>“真的？”犹大显得有点诧异，“多数人只是因为发现遗迹的念头而激动，但一听到繁琐的步骤就开始打退堂鼓。我还得提醒你，过程会很艰苦。”</p>
<p>“没问题，不过多干些活罢了。”他回答，他做过比这艰苦的多的。事实上，就算这一屋子的行李全给他，他也能徒步背到耶路撒冷去。不过他当然不能这么干，犹大会惊掉下巴的。</p>
<p>“你现在当然这么说，真正考察有些学生都坚持不住，”犹大看他的眼神貌似有点怜悯，“嘿，就当是为带研究生做准备了，我倒可以教你仪器操作这一类的东西，说不定未来我们能在考古队碰见对方呢。”</p>
<p>“哈，小心我青出于蓝，到时候就没有你的饭碗了。”耶稣抛给他一个挑战的目光，成功把犹大逗笑了。</p>
<p>“总之，咱们得先租趟车去耶路撒冷，到那儿可能还要租辆包月的越野，为了省下司机的钱，车就我来开了。”犹大拿出随身的计划本添了两笔，耶稣一口答应下来。</p>
<br />  
<br />   
<p>【*耶稣的假姓（雾）Netzer，是Nazareth的词源，大意为亲族旁支，来源google（bntm，有希伯来语大神的话请指正x 貌似真的有这个姓氏，只不过是德语（ntm</p>
<p>【**Croisait，耶稣没想起来的是——它是Iscariot的易位构词。（ntm</p>
<p>法语动词croiser的第三人称变位，意为交叉/参加十字军。根本没这个姓，编的。</p>
<p>（丁门庆：the sort of cross you might wear if you are a fan of intersections（不是x</p>
<hr>
<p>于是现在耶稣在谈租车。犹大一开始还在专心致志地听他砍价，但是逐渐因为有点无聊而神游天外了。他注意到耶稣的希伯来语听起来和他所学到的，甚至多数当地人的还有些不同——他似乎更习惯于加上浊音，语序上偶尔也有颠倒，可能是受西班牙语或者古希伯来语的影响？西班牙语的可能性应该更大，毕竟他看起来不像天天把圣经希伯来语挂嘴边的人。</p>
<p>“犹大？犹大·伊斯卡略那个犹大？”租车公司的司机惊奇地发问，把犹大拉回了现实，好吧，他就知道会这样，“我还以为现在都用改写了，比如将使徒达太*写作犹大时？”</p>
<p>犹大见耶稣好像犹豫了一下，恐怕是不知道怎么回答才不冒犯他，就适时地插嘴了，“你瞧，师傅，这不是巧了，两千年后的犹大和耶稣又要一同上耶路撒冷去了。”</p>
<p>司机听了摇着头，大笑起来，“真是什么稀奇事都见了！我倒是不介意，只好让上帝保佑你们两个，此行比那两位成功！”</p>
<p>“借您吉言。”他也笑起来，司机还在一旁啧啧称奇。犹大看向耶稣，后者正忙着找证件交给司机。耶稣看起来好像有点不对劲，但他又说不上来为什么。</p>
<p>他们最终敲定了下午三点出发，价钱十分合理，但是走出门外时，犹大的注意力还在耶稣的反应上。</p>
<p>“嘿，其实无所谓的，我早习惯了别人一听到我名字就惊讶得不得了，更有甚者表现得好像我的存在就亵渎基督一样。”犹大试图打破沉默，“事实上，不是我说，你的反应才是‘不正常’的那个——我猜是因为你那个叫犹大的朋友？不过这么多年我也过的好好的。”他耸耸肩，试图显得轻松些。</p>
<p>犹大撒谎了，他其实过得不怎么样，还一度挺讨厌这名字的。但据他养父母——老科瓦塞一家说，这是他生母的遗愿，说什么也不给他改。他读书读得飞快一路读到博士，就是为了有一天能让自己的名可以被藏在Dr.底下忽略不计。结果等到做了考古学家，恨不能全大学的人都知道了考古系有个犹大教授，从此更没人知道他姓啥了。选择做圣经考古大概也有一部分原因是这个吧，他倒想把耶稣从地里刨出来问问到底怎么回事。只不过这么长时间过去，他早和自己达成和解了。</p>
<p>“怎么会好呢？”耶稣叹了口气，给了他一个称得上是悲悯的眼神，好像在透过他看别的什么人一样，“是这个名字给人盖棺定论了而已，你本来不该再为它受过的。”</p>
<p>犹大有一瞬间觉得耶稣像是苍老了几十岁。而且他能感觉到，耶稣的情绪起伏比他显露出来的要多，他突然生出一种想要把眼前人抱在怀里安慰的念头，不，这太荒唐了，他到底在胡思乱想些什么？</p>
<p>一定是耶稣之前的朋友，另外那个犹大，刚刚自己再次提起时他就瑟缩了一下，想必是有什么事发生。他想着，清了清嗓子，试图转移话题，却想不出有什么好聊，于是两人就这么在早春三月的特拉维夫街头安静地散了一会步。</p>
<p>其实这种安静挺舒服，他不知道这种奇怪的合拍感是从哪里来的——他才认识耶稣一天半的时间而已。的确，他会有意无意地试图和耶稣保持距离，但心里总是想要去了解他。哈，他的朋友们居然还说他整天一副“生人勿近”的样子，现在自己可以举反例给他们看了。</p>
<p>犹大不时偷眼看看耶稣，后者正一声不吭地走着，好像又沉浸在了自己的世界里。直到犹大因为只穿了单衣单裤而打了个喷嚏。</p>
<p>“老天，你没事吧？”耶稣被他吓了一跳。</p>
<p>“唔，有点畏寒，老毛病了。”犹大忽然又笑起来，“还以为我能从耶稣那骗到一句赐福呢**。”</p>
<p>“我还以为你不信这个？”耶稣给了他一个奇怪眼神，把自己的夹克脱下来给他。</p>
<p>“其实不用……好吧，”犹大试图推脱，然而耶稣已经顺手披他身上了，他只好作罢，“不信归不信，我只觉得这习俗有趣罢了。”</p>
<p>“说句实在的，我也不信宗教这一套。”耶稣笑了笑，“奇怪吧？人们总是说有信仰能帮你做个好人，然而有些人因为所谓信仰作恶的时候，也从没见他们手软。”</p>
<p>“嘿，你说到点子上了。”犹大发出一声嘲讽意味的笑，“那只是个用来驯服人的工具罢了。让你尝点天堂的甜头，又拿地狱恐吓你。可怜的耶稣基督，不知道他当年教人的哲理还剩下几分没被利用。”</p>
<p>“有些话或许他自己都后悔说了呢。不管初衷再怎么好，总是要成为当权者手里的一把剑的。”耶稣回答，用脚踢着块石子慢悠悠地走。</p>
<p>“哇哦，一针见血，我喜欢。”犹大大笑起来，“难得和人谈论起这个，一般人刚听两句就要说我反基督，不不不，我只是不想混他的饭圈而已。”</p>
<p>“这个说法我还是第一次听，”耶稣也被他逗笑了。</p>
<p>“对了，该吃饭了。说好的包食宿，喏，你来选馆子好了。”犹大那被理性思辨淹没了的脑子终于想起了还有午饭这回事。</p>
<p>“你就不怕我痛宰你？”耶稣反问，“要知道，我能把刚刚租车省的那点钱全都点菜点回来。”</p>
<p>“我都这么信任你了。再说，省都省下了，总是要花的。”</p>
<p>“哇，大哲学家，那走吧，我们去雅法老城的码头吃海鲜。”耶稣说完就调头朝另一个方向走。</p>
<p>“等等……海鲜？喂——等等！”</p>
<hr>
<p>最后他俩还是坐在港口边分食了一大份海鲜面和奶油焗虾，犹大觉得他可能永远没法适应以色列奇高的物价了，但，这真tmd太好吃了。</p>
<p>“看，我没骗你吧，全吃回来了。”耶稣瞄了一眼账单，笑得像只偷了鸡的狐狸。</p>
<p>“说真的，我还能退货吗？没有助手我一个人也能搞定的。”犹大肉疼地看着钱包。</p>
<p>“晚了，一经售出概不退换。”</p>
<p>“那就不要怪我在接下来的时间里一展大英帝国的祖传厨艺了。”</p>
<p>“老天，还是算了！我也会做饭的，你知道吧？”耶稣给了他一个状似惊恐的表情，“我承认，炸鱼薯条还是有一手的，但如果你指的是仰望星空派？NO。”</p>
<p>“我其实不会做仰望星空派——”犹大试图挣扎着辩解一下。</p>
<p>“NO。不要说了，我来做饭。”耶稣给了他一个“乖你闭嘴”的手势，快把犹大气笑了。</p>
<p>“我开始怀疑我是不是被自己的助手包养了。”</p>
<p>“你很快就会意识到这个事实了。”耶稣的语气中带着十足的肯定。</p>
<br />  
<br />   
【*十二门徒里的达太，另名叫犹大，后来英文里有把Judas改写成Jude。
<p>【**打喷嚏之后周围人要说bless you，据说源于黑死病时期的罗马，打喷嚏是症状之一，于是用这句祝祷保佑人不因病而死。</p>
<p>-TBC-</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12犹耶|车】Out of Fanfics （Chapter ∞, ooc系列番外)]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-ooc-fan-wai-la-ji-che-che-x/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-ooc-fan-wai-la-ji-che-che-x/">
        </link>
        <updated>2020-06-03T20:22:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>【Summary: 耶稣在tumblr上刷自己和犹大的同人文。他不小心刷到了一篇pwp。】<br>
<font color=#87CEFA face="微软雅黑">【同人文部分用蓝字『』标出】</font><br>
（因为博客原因，电脑浏览器字号稍小，可以放大页面，或打开手机浏览器阅读，读起来不舒服的话还可以换横屏w）</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>【Summary: 耶稣在tumblr上刷自己和犹大的同人文。他不小心刷到了一篇pwp。】<br>
<font color=#87CEFA face="微软雅黑">【同人文部分用蓝字『』标出】</font><br>
（因为博客原因，电脑浏览器字号稍小，可以放大页面，或打开手机浏览器阅读，读起来不舒服的话还可以换横屏w）</p>
<!-- more -->
<br />  
<br />    
<p>  耶稣正抱着他的pad窝在沙发上刷tumblr上的同人文。他十分确定自己的好奇心不会有什么好结果，不过这真的挺有诱惑力的，有时他甚至觉得这和读剧本没什么不同——都是在体验不一样的人生。</p>
<p>  这又是什么？Jesus/Judas tag下的一条新推送吸引了他的目光。“pwp？”他自言自语，“让我看看。”</p>
<p>  说实在的，耶稣还没适应圈子里各种奇奇怪怪的缩写和标签。要知道偶尔他会把犹大叫过来一起看tumblr，结果有一次他点进了一个打着mpreg预警的，看过才知道是男男生子设定，犹大坐在旁边脸色由红转白十分精彩，好像在尝试克服什么不得了的心理阴影，最后来了一句：“为什么是我怀孕？”差点把他当场笑死在沙发上。</p>
<p>  虽然有这样的小插曲，很多设定还是很有趣的，他见过吸血鬼AU，反乌托邦AU，还有哈利波特AU等等，后者还遭到了犹大的强烈抗议。（“为什么把我写成斯莱特林？拉文克劳不好吗？”）不过还是有很多tag闻所未闻，比如手头这个。难以想象在大学里居然会有跟不上时代的感觉，有够好笑，耶稣想着，点开了页面。</p>
<br />  
<font color=#87CEFA>
『  <br />
&emsp; “近来，随着阶级固化和种族问题带来的矛盾加剧，社会上的不安情绪越来越多，各地相继开始了大规模的运动。知名社会活动家耶稣日前在各大社交媒体上持续发声，呼吁抗议者不要动摇并保持理性……”<br /> <br />
<p>  电视机里的新闻滚动播放着游行现场的画面，还包括几条耶稣的受访片段。</p>
<p>  耶稣本人却无暇他顾。他正开着视频会议，另一头是玛丽。他决定明天亲自去抗议现场，现在试图混淆是非的人太多，如果自己出现就能往正确的方向引导人们，那还是值得一试的。</p>
<p>  “别太操劳了，耶稣，就算你不出现也没问题的。”玛丽在视频那头的声音有点担心，“我们也可以代你去。矛盾激化很严重，前线会很危险。”</p>
<p>  “我没法躲，玛丽。”耶稣深深叹了口气，“人群需要指引——”</p>
<p>  他的回答被一声巨响打断了。耶稣吓得一下从座位上站起来，把桌子都撞到一边，抬头一看，犹大已经气喘吁吁地闯了进来。可怜的门板正惨兮兮地吱呀作响，门把手把白墙都磕出了凹坑，但这都不算什么，因为犹大正带着怒火盯着他，他认得那种眼神，好像要在天堂和地狱间抉择的眼神。</p>
<p>  他看向电脑，玛丽正惊讶地捂住嘴不敢出声。“拜，玛丽，一会再见。”他试着挤出一个微笑，并没有起到什么安慰作用。玛丽了然地点点头挂断。</p>
<p>  “你要去前线。”犹大的声音在颤抖。</p>
<p>  “是。”耶稣看向他，“我必须去。”</p>
<p>  “你知道你在做什么吗？你知道你的出现会把他们领向何方吗？”犹大简直是痛苦地低下头，姜黄色的发辫散乱着，“他们觉得你是救世主，耶稣！ <strong>没人</strong>能成为救世主！”</p>
<p>  “但如果我不站出来事情会更可怕！”耶稣冷静的外壳正在逐渐支离破碎，“我不会去控制人群，我要去引导人群寻求积极的方式，去达成爱，包容和实质性的改变，而不是憎恨，混乱和复仇！”</p>
<p>  “你能够选择不去控制人群？就算如此，总会有人替你控制。他们会利用你，利用你的崇高理想，利用你救人的话去害人！”犹大现在几乎半跪在他身前，抬起头绝望地看着他，“你不明白吗，耶稣？你不害怕吗？”</p>
<p>  “够了，犹大！”耶稣感到滚烫的泪水正顺着脸颊流下，他像是被犹大的话定在了原地，“我没法给你回答，因为我只能做出选择。如果我不选择，那么一切都没有意义。”</p>
<p>  “那就不要去。”犹大站起身抱住了他，脸埋在他肩膀上，“让我去，我可以去，我不能让你冒这个险。”</p>
<p>  “不，犹大……”耶稣也忍不住把他紧紧圈进怀里，他的眼泪打在犹大的夹克衫上洇湿一片，“我会没事……”犹大突然抬起头面对他，眼神中闪烁着不安。那让耶稣愣了一下，那很美，他几乎快要忘了那件夹克多衬他的绿眼睛。<br>
』<br>
</font></p>
<br />  
<p>  耶稣停下了，读的时候有一瞬间他甚至有点心慌，好像自己真的在和犹大吵架一样。太真实了，他想起犹大又气又难过时的表情，忍不住有点心疼。看起来这又是一篇革命背景的，走向大概会很虐心。这就是pwp吗？他想着，把页面往下拉——</p>
<br />  
<font color=#87CEFA>
『<br />
&emsp; 然后那榛绿色的眸子转了向，躲闪着望向他的嘴唇，耶稣的心脏猛烈地跳动着，他在还未褪去的血气上涌中感到头晕目眩——犹大把他抵在了墙上，不顾一切地吻着他，唇齿磕碰间他尝到一丝血腥，可那双属于钢琴家的手却温柔地护着他的后脑。
<p>  犹大开始在他的脖颈上留下痕迹，大腿有些粗暴地挤进他双腿间，这让耶稣倒抽了一口气，他能感觉到硬起的性器正抵着他的磨蹭，一阵快感电流般冲刷过他的身体，他忍不住发出一声低吟。犹大像是被他的声音刺激到一般颤抖着向前顶弄，腾出一只手来顺着他的腰一路下滑，揉捏着他被紧身牛仔裤包裹着的臀部。</p>
<p>  “啊——犹大！”他不知道事情是怎么演变成这样的，他还想说服犹大，然而他的手，他的唇，他的……存在，完全不给他辩解的机会。</p>
<p>  “耶稣……我……”犹大放缓了动作，凌乱的呼吸打在他耳廓上，声音因为隐忍的情欲而沙哑，“求你……我能不能……我想要你……”耶稣垂着眼没有回答，他开始紧张，他做得有些过头了，耶稣会生气吗？“如果你想要我停下……”</p>
<p>  “不，犹大，”耶稣轻声说着，犹大感觉他的血液都快要凝结成冰——耶稣会拒绝他，当然——他像被烫到似地想要放开手，却被耶稣抓住，“我……我也想要你。天啊，我也渴望你。”单单说出这句话就好像击碎了耶稣的理智，他喘着气，主动吻上了犹大的唇。未干的泪痕沾湿了两人的面颊，犹大忍不住因为这触感低吼了一声，他把耶稣托起以便后者的双腿能缠上他的腰，紧贴在耶稣身上有节奏地顶撞着胯部，享受着他发出的每一声细微的低吟，却又轻轻地吻去他的眼泪。<br>
』<br>
</font></p>
<br />  
<p>  ……？</p>
<p>  哇哦。</p>
<p>  哇哦，这个发展，耶稣关掉pad，惊讶地捂住了嘴，现在他大概猜到pwp是什么意思了，鉴于后文可预测的拉灯情节，他十分确定那两个p中间有一个代表porn。</p>
<p>  但，不得不说……这也太火辣了？他试探性地摸了摸滚烫的双颊，好的，现在自己毫无疑问地脸红得不正常，而且很难说到底有没有因为这个而感到有点性奋——答案是有。这种亵渎了自己和伴侣的罪恶感让他有点退缩，但同时也激发了他想要看完的叛逆心和欲望。</p>
<p>  这很糟糕，他知道，但是既然都点开看了……就这一篇，他保证！耶稣咬着嘴唇，做贼心虚地再次按开了pad。</p>
<br />  
<font color=#87CEFA>
『<br />
&emsp; “犹大……去屋里……”耶稣喘息着轻轻敲打他的背，犹大干脆抱起了他。
<p>  又是一阵天旋地转，直到他被轻轻放下，后背陷在柔软的床垫中。耶稣有点迷糊地眨着眼睛，想要看清犹大究竟在干嘛。</p>
<p>  “记忆海绵，猜猜它都会替我们记住些什么姿势？”犹大俯下了身，手臂撑在他脸侧，带点调笑地看着他，随口的笑话却让耶稣感到一阵颤栗，现在好了，他确信今后独自躺在这张床上时肯定没法停止想象犹大是如何把他操进床垫的。</p>
<p>  “hmmmmm，我让你浮想联翩了。”犹大露出一个得意的笑，稍稍退后，把他冰凉的纤细脚腕握在手中，“你又不穿鞋。那只好我来让你暖和起来了。”</p>
<p>  “噢别再说了，混蛋，”耶稣红着脸移开目光，佯装生气地咬牙切齿，“现在……吻我。”</p>
<p>  犹大心中一颤，耶稣很少主动，也很少露出孩子气的这一面，这是唯有他能看见的耶稣，唯有他，他的欲望被这蛮不讲理的想法再次点燃——这一刻的耶稣只属于他。</p>
<p>  “那我必然要从命。” 犹大热切地亲吻着他，充满情色意味地挑逗着他的舌尖。手不安分地把耶稣的衬衫扣子一颗颗向下解开，灵活的手指流连在他的胸膛和小腹，一路向下……直到解开他的牛仔裤轻轻抚摸。</p>
<p>  耶稣在亲吻之间喘息着，一声声震得他自己也头脑发晕。犹大突然隔着薄薄的内裤握住他的性器，他忍不住大声呻吟，却被犹大用一个深吻封缄，后者用舌头模仿着交媾的频率在他口中插入又抽出，他努力迎合着，舔得嘴唇湿润又红肿，谁知犹大却突然放开了他。他还没来得及反应，只是眯着眼，双唇半张着调整呼吸，分开时牵连出几缕银丝。</p>
<p>  耶稣被吻到迷乱的表情差点直接把犹大送上天堂。犹大着迷似地看着，忍不住伸出两根手指按揉着他的唇。而耶稣竟然顺势含住了他的手指吮吸，随之而来的轻哼声带来的震动仿佛要顺着手指直通他的心脏。耶稣吞吐着他的手指，像只猫一样舔舐着，而他快要硬到爆炸，这情色的一幕简直让他难以置信。</p>
<p>  “god，看看你，耶稣，”他忍不住轻声说着，“如果人们能看见你现在的样子，如果你的‘门徒’们能看见你现在的样子……”这话让耶稣打了个激灵，被揭露的恐惧和背德感交杂着，却让他升起一种异样的快感。他忍不住发出细微的呻吟，轻咬了一下犹大的手指。犹大却不恼，抽出手指欣赏着他的表情，语气中反而带着惊讶。</p>
<p>  “天啊，你会因为这个兴奋吗？”</p>
<p>  耶稣几乎要羞愤地瞪他，但犹大接下来的话让他硬到绝望，“如果我在你的办公室操你呢？任何人都可能走进来，他们会看见你在我身下，被操得哭着求我吗？如果我在你登台演讲之前好好让你爽一发呢？台下的观众会不会发现端倪？他们会找到我亵渎了他们心中神子的证据吗？”</p>
<p>  “老天啊——”耶稣被不由自主的幻想折磨得快要发疯，恼火和情欲冲刷着他的大脑，他忍不住一把拉过犹大，调转了两人的位置把他压在身下。犹大吃惊地笑起来，耶稣用他的灰眼睛不满地瞪着他，急火火地脱掉他的夹克和上衣。“现在公平了。”耶稣得意地笑，轻咬着犹大的脖颈和肩膀，又痛又痒，明天铁定会留下痕迹，犹大想着。</p>
<p>  耶稣没打算停下，动手去解他的皮带，很快两人就裸裎相对了。他伏在犹大身上，脸埋在他颈窝。单单是与犹大肌肤相亲的触感就已经让他难耐地挺动着胯部，硬挺的阴茎相互磨蹭着，前液不断地渗出，他无法自控地发出令人面红耳赤的声音。<br>
』<br>
</font></p>
<br />  
<p>  “耶稣？你在屋里吗？”犹大的声音突然从前门传来，吓得耶稣差点失手把pad扔到地上。</p>
<p>  “在——！”他手忙脚乱地按灭了屏幕，还没来得及毁尸灭迹，犹大就已经开门了。</p>
<p>  “西蒙来了，他有个提案拿给你，你去看一眼？”犹大探了个头，眼尖地发现耶稣有点心虚地抱着pad，“你又在背着我偷偷改剧本？”</p>
<p>  “什么叫背着你改，我向来光明正大。”耶稣故意顺着他的话说，暗自祈祷犹大不要发现异样。</p>
<p>  “Alright，反正拿你一点办法也没有。”犹大耸耸肩，没太在意，耶稣松了一口气，“先不管这些，我觉得你得去看看西蒙，不然他该跳脚了。”</p>
<p>  耶稣点点头，试图把pad偷渡出去，却又不想让犹大起疑。他来来去去，又是喝水又是打岔，活像个被抓包的小学生，最后只好在犹大疑惑的目光里假装不经意地把pad撂在了桌子上。这糟透了，但凡他有那么一点会撒谎，都能想出个由头不让犹大有看到的机会。</p>
<p>  西蒙手舞足蹈的讲着他的提案，可惜耶稣状似耐心，实则焦虑到完全不知道他在说些什么。该死，为什么他没用手机读而是用了共用的平板？老天保佑，犹大千万不要因为好奇去看！</p>
<br />  
<p>  其实犹大并没有过多怀疑，只是在习惯性调侃而已。他在屋里晃荡了一会，给自己弄了杯咖啡，打算把财务再对一下。说真的，再这样下去他都能转会计专业了，不知道自己毕业之后得做个什么十项全能的工作。他想着，掏出笔记本电脑支在桌子上，眼光却突然瞄到了一边的pad上。</p>
<p>  也许是拖延症使然，这一刻他的好奇心盖过了工作动力。不如看看耶稣怎么改的剧本好了？反正回头读也是要读的，吵架也是要吵的，也好有个心理准备。他想了想，拿起了pad输入密码。</p>
<p>  跳出的页面不是他熟悉的文档，他疑惑了一下，仔细读了读。</p>
<br />  
<font color=#87CEFA>
『
……耶稣伏在他身上，脸埋在他颈窝。单单是与犹大肌肤相亲的触感就已经让他难耐地挺动着胯部，硬挺的阴茎相互磨蹭着，前液不断地渗出，他无法自控地发出令人面红耳赤的声音。
』</font>
<br />
<br />  
<p>  啥？</p>
<p>  犹大的脸腾地一下红了，他确认了一下平板停在的网页——万幸，这不是剧本——妈的，他居然还在想剧本？</p>
<p>  是tumblr。</p>
<p>  fuck。</p>
<p>  居然有人替他俩写黄片的吗？他很难说到底是惊讶多一点还是被吓到多一点，还是……有点兴奋？因为这样的耶稣……挺辣的？草，他不该这样的。他怎么能这么想？这太背德了……他不该有这种不切实际的幻想，更不能想要耶稣像同人小说里一样……等等。</p>
<p>  耶稣刚刚是在看这个吗？</p>
<p>  他因为被现实震惊而大脑空白了。紧接着，更多的想法呼啦一下涌了进来。</p>
<p>  如果耶稣看了……他怎么想？他知道自己会打开看吗？他也会想象其中的场景吗？他……他会不会实际上想要像这样和自己……老天啊，他光是想想就快要硬了。</p>
<p>  他应该现在就还原页面关掉pad，等耶稣回来就装作什么也没发生。可他不由自主地想要往下读——他十分确定自己凭着现在的偷窥行为就能进年度烂人排行榜了，但他的大脑不想让他好过。西蒙还能拖住耶稣一会，所以如果他读的够快耶稣就不会发现……</p>
<p>  而且另一个主角是他自己，对吧？这样的话……罪人犹大还罪不至死？嗯？他心虚地看了看四周，调整了一下姿势使得看pad的动作不那么显眼，就紧张兮兮地读起下文来。</p>
<br />  
<font color=#87CEFA>
『
<br />  
&emsp; “耶稣……”犹大快要受不了了，他把耶稣拉开了一点，“等等……你想要……不，我能，我能进来吗？”
<p>  “哦老天啊，当然，快点，”耶稣上气不接下气地回答，“套子在床缝里，润滑在柜子第一格。”</p>
<p>  犹大缓缓把安全套滑到阴茎上，耶稣的视线仿佛有分量一般追着他的手，简直是在视奸他，这让他更兴奋了。</p>
<p>  “我，我能骑你吗？” 耶稣咬着嘴唇望向他，脸颊潮红。</p>
<p>  他差点因为这句话缴械。</p>
<p>  犹大一时定在原地，惊讶得说不出话。耶稣犹豫了。</p>
<p>  “如果你不——”</p>
<p>  “<strong>FUCK YES.</strong> ”犹大打断他，把他拉进一个吻，“<strong>你想怎么要我都可以</strong>。还有，这太他妈的辣了。”</p>
<p>  耶稣愉悦地低吟一声，他跨坐在犹大身上，把冰凉的润滑剂倒了一手，就心急地往身后探去。这姿势对他来说并不舒服，但他顾不了这么多。所有一切，围绕他的人群，乱成一团的世界，未卜的命运，仿佛都成了过眼云烟。他此刻和犹大在一起，与世界隔绝，他们像末日一样把所有压力都投入在激情里。</p>
<p>  润滑剂逐渐温热的触感让他感觉自己的穴口好像不断流着淫液，他试探性地插入一根手指，异物感弄得他有点紧张，但很快温吞的快感就让他浑身酸软，迟迟得不到关照的阴茎硬得紧贴着小腹。耶稣小声呻吟着又加入了一根手指，扩张着小穴，毫无章法地试图摸索着那个能带给他快感的腺体。他不敢睁眼看犹大的表情，因为他不确定自己是不是受得了。</p>
<p>  等到扩张到四根手指时，耶稣几乎已经被磨得趴在犹大身上又叫又喘。犹大快要疯了，这已然成了一种折磨——他从没这么性奋过。耶稣在性事上一向并非如此大胆，现在恐怕也是凭着那股倔强硬要撑下来，犹大托住了他的髋部，想要帮他，却被他一把推开。</p>
<p>  “我准备好了，”耶稣喘息着，握住了犹大的阴茎，双手温柔却有力。他调整着姿势，让那根粗大的肉棒在自己的穴口周围磨蹭着把润滑液抹开，俯身在犹大耳边低语，“我想骑到你射不出来为止。”</p>
<p>  犹大低吼着，阴茎在耶稣手中狠狠弹动了一下，他搂过耶稣的脖颈亲吻，手指插进他的黑发。</p>
<p>  “Use me as you like. ”</p>
<p>  耶稣像是得到了满意的回应，一点点地向下推送。这比他想象得还要大上一些，严丝合缝地填满了他的小穴，他现在整根都吞进去了，简直能够隔着套子感受到犹大火热性器上跳动着的血管，奇妙的满足感在他心中翻滚——他想要的人现在全然属于他了。</p>
<p>  他忍不住上下动作起来，试着调整姿势以便犹大的阴茎前端能够按压着他的前列腺，每一下的进入都让他颤抖，抽插之间润滑液发出淫荡的水声。</p>
<p>  犹大也难耐地小幅度挺着腰。这突然的顶撞却让耶稣瞬间停住，发出一声短促的尖叫，又红着脸捂住嘴巴不肯再发声。他几乎是立刻明白自己找到了那个点，于是更大力地动作起来。耶稣被这几下顶得全身酥软，但骑坐的姿势让他被钉在犹大的阴茎上无法逃脱，只能承受着灭顶的快感。</p>
<p>  “啊——犹大！操，操你的……慢点……”</p>
<p>  犹大却没有停住的意思，他微微托起耶稣以便能操得更深，身上人随着节奏控制不住地发出更多美妙的呻吟。</p>
<p>  “不，my love，是我在操你。”</p>
<p>  “嗯——”耶稣甚至没有心思反驳，只是不由自主地迎合着他以寻求更多快感，“犹大……我快要，我快要射了！”</p>
<p>  犹大身下继续动作着，一边伸手握住他的阴茎上下撸动，耶稣感觉他在这前后夹击下要被彻底操坏了，射精的欲望越来越强烈，然而犹大突然坏心眼地堵住了马眼不许他轻易缴械。他几乎被这一下弄得发狂，浑身颤抖着想射又射不出来，咒骂的话到了嘴边全都变成了细碎的哀求。</p>
<p>  “啊——犹大，犹大，操你的，呜——让我射……”耶稣开始抽噎，泪水不自觉地滑落，现在他真的被操哭了，“求你了，求你……”</p>
<p>  “嘘——就快了，”犹大轻声安慰着他，抽插的频率也逐渐凌乱起来。耶稣在他身上被操得掉眼泪，这景象刺激得他也快要坚持不住了，“让我们一起……”</p>
<p>  犹大放开了他的马眼，配合着抽插的频率在他阴茎上撸动起来。耶稣失神地向后仰着头，过度的快感让他眼前闪着白光，呼吸停滞着，甚至叫不出声。他几乎立刻就攀上了顶峰，体液一股一股地喷溅在他和犹大身上，后穴不受控制地收缩着，夹紧了犹大的阴茎。犹大也快要高潮，这下直接被他夹到射了出来，冰凉的精液灌进套子里，刺激着火热的甬道，又换来了耶稣的几声低喘。</p>
<br />  
<p>  两人脱力地倒在一起，犹大懒洋洋地吻着他，已经软下来的阴茎还留在他小穴里。谁也不想起来清理，他们就这么手脚缠在一起地抱了一会。</p>
<p>  “那明天……”耶稣突然顿住，犹豫着开口，“我……”</p>
<p>  “oh shit.” 犹大几乎是立刻捂住了脸，“大煞风景，耶稣，大煞风景。”</p>
<p>  “我还是会去的，你知道吧？”</p>
<p>  “是，而且我会和你一起去。”犹大转而把他抱在怀里，亲吻着他的黑发，“现在，新规则，永远不要在还没拔出来的时候就开始讨论工作。”</p>
<p>  -the end-<br>
』<br>
</font></p>
<br />  
<p>  犹大不知道自己是怎么读完的，他只知道他现在硬到爆炸。操蛋的，他需要个凉水澡。这，这太辣了，甚至比他俩试过那几次都要辣。要知道，耶稣不会像那样……他平常甚至咬破了嘴唇也不愿叫出声音，无论在上还是在下，自己才是在床上吵得要死的那个。可现在他满脑子都是耶稣高潮时隐忍的神情，以及如果他叫出来会是怎样的声音……</p>
<p>  沉浸在罪恶感和欲望里的他没发现，耶稣本人正站在门前，目瞪口呆地看着他。</p>
<p>  耶稣也吓坏了，他瞬间就想到了可能发生的最坏情况。如果犹大以为自己是个……是个恶心的人，如果他觉得自己亵渎了这段关系，那将是他绝对，绝对承受不起的……他脑中恨不能随机生成了几万个个应对方式，比如“啊！随便乱点了谁知道会有这内容！”“什么？我没看到啊？”“哈哈哈哈哈这是什么谁写的”……只要能搪塞过去什么都行，真的，他此刻别无所求。</p>
<p>  犹大现在并没有发现他，他要怎么办？咳嗽一声？若无其事地打招呼？还是反客为主地问他为什么在看pad？</p>
<p>  于是他使用了最直接的方式。</p>
<p>  “犹大？”</p>
<p>  听见自己名字的犹大手一抖，命途多舛的pad这回真的横尸地板上了。</p>
<p>  犹大称得上是惊恐地看着他，慌忙把pad捡起来，好在没有真的摔坏。他简直能感觉到自己的脸正因为羞耻而烧的通红，他站起身，急急忙忙地解释，说起话来却颠三倒四。</p>
<p>  “耶稣！那个……我真的很抱歉……”</p>
<p>  “不，犹大你听我解释……”</p>
<p>  俩人同时想要辩解，又同时停下等对方，很好，场面更混乱了。</p>
<p>  “你，你不怪我？”耶稣终于反应过来了什么，试探性地问。</p>
<p>  “你不怪<strong>我</strong>？”犹大反问他，“苍天在上，我真的以为是剧本来着……”</p>
<p>  “操。”耶稣难得一见地骂了句脏话，紧张感终于褪去，他忍不住因为这情景笑了起来，“是剧本的话我们就有大麻烦了。”</p>
<p>  犹大也松了一口气，然而耶稣突然就不知搭错了哪根筋，大概是一起写东西留下的习惯，脱口而出：“你觉得写得怎么样？”</p>
<p>  话一出口他就后悔了，这又是什么？点评一下以自己为主人公的黄色小说？他想解释一下，然而犹大已经回答他了。</p>
<p>  “写得……一般……嗯……”犹大红着脸支支吾吾，“你很辣……不我不是说那个你，也不是说你……”他深吸一口气，试图组织语言，宣告失败，“总之……也不怎么样……呃……”他做了个鬼脸。</p>
<p>  然而耶稣的目光落在了他紧绷的裤子上。</p>
<p>  “You liar you Judas.” 耶稣现在彻底大笑起来，“天啊，现在我甚至有点想把后半段看完了，这太糟了。”</p>
<p>  “不，你不会想那么干的，现在……”好吧，现在耶稣在光明正大地嘲笑他了，犹大试图战术性撤退，“我真的要去冲个凉水澡……还有账务没做完……咳……”</p>
<p>  “等等，犹大！”耶稣突然拦住了他——与其说是挡住他的去路，不如说是拦腰抱住了他。他直直地望向他的双眼，老天，耶稣简直是在诱惑他了，“既然你这么说……我们可以做得更好，你觉得怎么样？”</p>
<p>  犹大简直要以为自己是同人小说读昏了头了，这还是现实吗？</p>
<p>  “你可以……告诉我你想要什么……”耶稣咬着嘴唇凑近他，温热的呼吸与他交缠着，他不由自主地看向耶稣开合的双唇，“无论你想怎么做……”</p>
<p>  “耶稣……”犹大闭上双眼，想要抑制住冲动，“你大概不会想听……”</p>
<p>  “我想要听。”耶稣倔强地反驳，干脆把他抵在了墙上，一只手在他腰上收紧，腾出另一只解着他的领扣，“我想要你。”</p>
<p>  “FUCK。”犹大放弃似地睁眼，耶稣眼里那种倔强总是和他柔软的面部线条形成鲜明的对比，甚至是在此刻。耶稣像是要证明自己的话一样吻上来，带着侵略性却又缠绵。他迎合着，不自觉地握住了耶稣在他领子上的手。</p>
<p>  “……我，我想听你叫出来，”犹大在亲吻的间隙低语着，“我想看你为我而疯狂，想知道你爱我……”他几乎要因为这坦白而喘不过气来，“我想要更多，想要你的全部，但我不想伤害你。”</p>
<p>  “你没有伤到我，如果真的有我会告诉你。”耶稣抵着他的额头，“现在，我爱你，我时刻为你疯狂，就算在你和我吵得不可开交的时候也是……”他深吸一口气，脸颊浮上红晕，“我，我也想叫出来，但……呃……可我不知道该怎么才能……而且我其实，喜欢你在床上说粗话，你甚至不必小心翼地对我……”</p>
<p>  “holy fuck，耶稣。”犹大紧紧抱住他，声音因为埋头在他的衣服里而模糊。耶稣轻抚着他的头发，他抬起头，“你到底知不知道你都对我做了什么？”</p>
<p>  耶稣轻声笑了起来，拉起犹大的手把他引向屋里：“你可以展示给我看。”耶稣坐在床垫上朝他眨着眼，犹大觉得他的心脏快因为这突然满溢的爱意而爆炸了。他亲吻着耶稣，顺势把他压在身下，这姿势刚好让他们的胯部贴在一起，他能感觉到耶稣和他一样兴奋，甚至不自主地磨蹭着他。</p>
<p>  耶稣向后拉开距离，靠在床头以便犹大能跪坐上来，开始用光裸的脚掌磨蹭着他牛仔裤的突起。这情色的触感惹得他握住了耶稣的脚腕拉开，让他双腿大开地躺在自己面前，动手去解他的裤子，耶稣又因为他的触碰而更加敏感，等到终于胡乱扯开对方的衬衫时，两人都已经硬得不行。</p>
<p>  下一秒犹大的嘴唇就包裹住了他的性器，他几乎要因为那快感窒息。灵活的舌头舔着他的柱身，在他的冠沟处刮擦，温热的口腔整根吞吐着，甚至有两次深喉夹得他快要不行，手技巧性地按揉着他的阴囊。耶稣从未经历过如此刺激的口交，他不自觉地抓着犹大的长发，却不敢使劲顶弄。</p>
<p>  这似乎更加激发了犹大的性欲，他加快吞吐的频率，咽喉处的顶弄让他流下生理性的泪水，弄花了眼线。他轻声哼叫着，震动着耶稣的阴茎。单单这画面就让耶稣快要高潮，再弄下去他真的就要不行了。</p>
<p>  “呜——别再……操，”平日的隐忍被抛在了九霄云外，耶稣忍不住骂了一句，他像是被刚才的坦白打开了什么开关，现在只想把一切欲望都说给犹大听，“想……想要你进来，犹大，想要你按着我操进来，想要……唔——”</p>
<p>  犹大像是被电到一般放开，这太过头了。他胡乱亲吻着身下人的小腹，引着耶稣让他翻身跪趴下来。仅是性器与床单的偶然接触都让耶稣颤抖着，他努力调整到那令人羞耻的姿势，双腿打开着让后穴暴露在微凉的空气中。他看不见犹大的表情，后者又反常地一言不发，这让他有点慌张。</p>
<p>  “犹大？”他试着叫唤，还是没有得到回答，这种脆弱而羞耻的状态让他既兴奋又害怕，他试图瑟缩着调整姿势，却换来了臀瓣上的一记轻击。</p>
<p>  酥麻的痛感夹杂着快感袭来，几乎立刻就让他叫出了声。犹大还是不说话，揉捏着发红的部位，等着他慢慢平复呼吸，随后又是一掌落下，力道更大地打在另一边。</p>
<p>  “啊！犹大！”他的阴茎抖动着，前液开始渗出，性欲并未因痛感而消退，“这……很棒，唔——”</p>
<p>  他被打断了，第三下落在小穴旁，紧接着又是第四下落在他的会阴处，敏感处受到的粗暴对待让他不由自主地发出一连串的呻吟和喘息。穴口周围火辣辣地痛，他突然感到冰凉的润滑剂被倒在红肿的皮肤上。犹大的手指沾满润滑液按压他敏感发红的小穴，拇指时而探进去拨弄却不深入，惹得他努力向后摇摆着，寻求更多快感。</p>
<p>  “啊——进来，别再折磨我了……”耶稣几乎算得上是在哀求了，理智早抛到了九霄云外，只剩快感的浪潮裹挟着他。犹大为这景象低吼了一声，摸出套子戴上，草草地扩张了几下就操进了耶稣的小穴。耶稣因为突然被填满而在他身下夹紧了腿不住地颤抖，又紧又热的内部收缩着，像是吸吮着他的阴茎不让他离开，口中不自觉地发出支离破碎的呻吟。</p>
<p>  “你这么喜欢被粗暴对待吗？”犹大轻轻扯着他的黑发，并不用力却足以让他觉得被掌控，伏在他耳边轻声挑逗着，“你这样看起来真漂亮，像要把我榨干一样紧紧吸着我。”</p>
<p>  耶稣被耳边的下流话弄得更加羞耻，深呼吸着试图压制欲望。可犹大不打算让他好过，下一秒巴掌又落在了他的臀瓣上，耶稣忍不住发出一声尖叫，攥紧了床单，电流般的快感穿过他全身，让他不自觉地收紧了后穴。</p>
<p>  犹大差点因为这突然的收缩而射出来，他顿了一下，调整着抽插的角度以便能够进攻那一点，耶稣很快就在他的顶弄下浑身酥软，阴茎紧贴着小腹弄得一团乱糟糟，他不自觉地咬住嘴唇阻止自己再次发出声音。</p>
<p>  “别忍着，我心爱的，你可以叫出来，”犹大温柔地舔舐着他的脖颈，言语间缓缓引导着他，“你不必在我面前隐藏。”</p>
<p>  “唔——”耶稣觉得自己要在这温暖中融化，压抑的呜咽逐渐变成了嘶哑的呻吟，随着抽插的节奏此起彼伏。身后人加大了顶撞的力度，双手揉捏着他的臀瓣让他吃得更深，每一下都擦过敏感点却不停留。</p>
<p>  “Yes… 就这样，Fuck...”犹大也忍不住低吟着，又轻拍了一下穴口周围，惹得耶稣发出一连串的叫喊，收紧的小穴迎合着他的性器，“还想要更多吗？”</p>
<p>  “更多……嗯……”耶稣近乎无意识地重复着，好看的眉头皱起。他轻轻地点了点头，这对犹大来说已经足够。</p>
<p>  又是两巴掌下来，打得他又疼又爽，口中胡乱叫着犹大的名字，现在他十分确定明天的坐姿会被人发觉出异样，老天，所有人都能猜出他昨晚被操得流水，这念头让他硬到不行。</p>
<p>  “更多？”</p>
<p>  “嗯……求你……”</p>
<p>  每一下都让耶稣更接近高潮的边缘，他脸红得仿佛要滴血，连呼吸都颤抖着，得不到刺激的阴茎流着前液，滴落在床单上洇成一片。</p>
<p>  犹大快要被眼前色情的景象迷得七荤八素。耶稣被情欲蒸得泛红的脸颊衬得他动人至极，看着自己粗大的阴茎插在红肿的小穴里进进出出，又给他一种渎神般的背德感，也许文章中那些人是对的，身下人简直像神子一般耀眼……</p>
<p>  “犹大……帮帮我……啊，”耶稣小声唤着他，“想射……唔——”</p>
<p>  “哦操。操。”犹大发狠地顶进更深处，一下下撞击着那点，“宝贝，想操得你不用手就能射出来，嗯——想让你<strong>看着</strong>我把你操射，想让你看看自己现在的样子……”</p>
<p>  犹大按着他的腰，在他身后深深浅浅地顶弄，把他的小穴扩张到了极致，又快速地抽出插入。耶稣随着他的动作剧烈地前后摆动着，因为高涨的情欲和过度的刺激而发不出声音，他简直能感觉到身后硬物狰狞的形状。生理性的泪水打湿了枕头，脑海中随着耳边的粗话溢满更加情色的画面，快要高潮的阴茎痉挛着吐出体液。</p>
<p>  犹大在他穴口处按揉的手成了压垮他的最后一根稻草。被完全占有的极乐快感让他全身颤抖着，不自觉地夹紧双腿，摇晃着身体。连续不断的呻吟从口中溢出，肉穴不受控制地抽搐着，精液一股股喷溅在小腹上，身前的床单上，甚至沾到他扬起的下巴上。</p>
<p>  犹大倒吸着冷气，身下人的高潮和抽动不断刺激着他的阴茎，他勉强顶弄了几下，也射了进去。耶稣还在高潮的余韵中失神。他拔了出来，向前躺倒，握住耶稣的手把人圈进怀里安抚着，亲吻他颤抖的双唇。</p>
<br />  
<p>  卧室里安静得只剩下两人的喘息声。耶稣疲倦而餍足地靠在他身上，犹大注视着他，突然捏了捏他的手。</p>
<p>  “这算是做得比tumblr上的pornfic更好了吗？”</p>
<p>  耶稣在嘴角勾起一个坏笑的弧度，往他怀里蹭了蹭，黑发散在他肩上弄得他心痒。</p>
<p>  “你是在吃你自己的醋吗？”</p>
<p>  “胡说，这叫收集实验数据。”犹大面无表情。</p>
<p>  耶稣笑得更欢，象征性地抛给他一个白眼，“我看你就是想从我这骗到好话。”犹大脸红着没吱声。</p>
<p>  “好吧，”耶稣搂紧他，长舒一口气，“你比所有的fanfic都要好。你比我经历过的，比我能想象的一切都要好。”</p>
<p>  “Jesus，你绝对是在开玩笑……”犹大反而被这突如其来的表白弄得措手不及，“但事实上……你也一样。你总能让我惊喜。”</p>
<p>  “因为我享受被打屁股的感觉？”耶稣调侃地反问他，手指绕着他姜黄色的头发。</p>
<p>  “不——”犹大立刻好整以暇地反驳，顿了一下之后又红着脸承认，“好吧，这个确实——但我指的是所有事。我不相信命运或是什么其他，但是我很高兴那一点微乎其微的概率让我遇见了你。*”</p>
<p>  “……我也一样，犹大，”耶稣笑着，头枕在他的肩膀上，看起来有点睡眼惺忪，“我也一样。”</p>
<br />  
<p>  “Alright，现在，起来清理。”犹大起身，试图把他拖去浴室，引来了耶稣不满的抗议。</p>
<p>  “现在我一点也不感激了。你是个彻头彻尾的混蛋，犹大。”</p>
<br />  
<p>-THE END?-</p>
<br />  
<br />  
<p>『三天后』</p>
<p>  一阵门铃声响起。</p>
<p>  犹大光着脚板过来开门——他吸取教训了，这次他没忘了穿裤子。然而眼前的景象再次震惊了他。</p>
<p>  两个配送员扶着个扁平的大箱子站在门口，看尺寸像是要往公寓里塞一台液晶大彩电。</p>
<p>  “是耶稣·基督先生吗？”配送员读着包裹上的名字。</p>
<p>  “我替他收。”犹大有点疑惑，“介意我问问是什么吗？”</p>
<p>  “是床头板，麻烦您签下字。”</p>
<p>  床头板？什么状况，不会送错了东西吧。犹大想着，费了九牛二虎之力把箱子拖进来放在了客厅。真够沉的，他左看右看，箱子上还贴了个易碎标签。什么床头板会贴易碎标签啊？</p>
<p>  他小心翼翼地拿裁纸刀划开箱子顶端，把前面的纸板弯折，试图把东西拆出来。</p>
<p>  然而等实物终于露出原貌，犹大实打实地花了两秒时间来应对眼前的景象——那是面巨大的镜子。</p>
<p>  操。他没有脸红，没有。</p>
<p>  “噢，糟糕。看来快递员还是搞砸了。”耶稣从房间里走出来，表情云淡风轻，“这本来应该是个惊喜的，鉴于上次你说想要我看着——”</p>
<p>  “Alright, alright！”犹大赶忙抢过话头，救命，这太过火了，虽然只是个无害的性癖，但就不必大声念出来了。他深吸一口气，“先不说你到底何时从何地何人手里怎么**搞到的这个，或者定制这么大一块床头板得多少钱……”他停住了，转不过弯的脑子突然意识到了耶稣什么意思。他是想……实践一下，草。</p>
<p>  “前天，亚马逊，随便哪个卖家，下了个单。以及，当然了，要不是它提前一天送到还正好被你撞见的话。”耶稣一边回答他一边走近，略显苦恼地打量了一下镜子，“三百块钱***，贵是贵了，不过比我想象的要大挺多。你该不会觉得我铺张浪费吧？”</p>
<p>  “……每一块大洋都花得值。”犹大卡机了，他想到自己那天对耶稣说过‘你总能给我惊喜’。是真的，老天啊，不只是spanking这么简单。</p>
<p>  “那……要不要一起把它搬进去？”耶稣看着他呆住的状态发笑，“然后我们或许可以试试……你知道的。”</p>
<p>  “……Fuck. Let's do it.”</p>
<br />  
<p>-END-</p>
<br />  
<br />  
<ul>
<li>注：<br>
*这个和spanking（雾）算是从丁门庆的If I didn’t have you 里搞出的情话。至于我到底在写丁犹还是丁门庆？不知道耶x【ntm<br>
**Where and when and who and how~? 【唱了起来x】<br>
***三百大洋哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈dbq我真的忍不住玩梗。</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12犹耶犹】Out of Character 角色之外 （Ch 8+9 完结撒花）]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-you-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch-89-wan-jie-sa-hua/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-you-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch-89-wan-jie-sa-hua/">
        </link>
        <updated>2020-06-02T03:46:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[ <br />  
<br />   
<p>作者PS：</p>
<p>今次两章后正文就完结辽！大概率会发个汇总贴x 谢谢大家的回复和阅读，真的感激涕零，能认识大家真的太快落了qwq</p>
<p>番外垃圾车正在蓄力，想听听各位姐妹的kink【bntm</p>
<p>以下正文x</p>
<hr>
<p>Chapter 8           【All the real stars are hanging out in bars*】</p>
<p>游行当天是个周六，老天保佑天气不错，初夏的阳光暖和又不刺眼，在外面站一整天也无妨。</p>
<p>时间还很早，耶稣还没起。犹大戴上棒球帽遮住自己惹眼的姜黄色长发，包里简单背了两瓶水，就自己开上车去了现场。他这一身打扮反倒不像是去参加游行的，但他没时间多准备了。耶稣没有改变他一开始计划的路线，从市中心的另一所大学开始，沿主街一路向下城走，在市政厅前停留一会再经与主街平行的一条路回到原点。从大学到市中心车程要一个多小时，耶稣他们租了大巴，等他到了耶稣他们应该正好出发。</p>
<p>他把车停到公园的免费停车场，关掉音响里的摇滚乐，租了辆自行车打算骑一圈探路。他想知道途中有哪些地方可能有保守派组织扎营抗议，哪些地方人员比较复杂——哈，真是在大学呆久了，整个下城人员组成都很复杂，他想着。</p>
<p>周六的清晨，交通还不太繁忙，这一路也没碰见几辆车。露宿街头的一些人倒是已经开始活跃，即便是在主干道上也能偶尔看见几个向他投来好奇眼光的，不过总体来讲安全无害。现在看来最可能发生冲突的就是在起点，市政厅，或者终点，好在市政厅的安保也会相对严格。他绕了绕周边的路回到起点，找到最近的咖啡厅坐了下来。</p>
<p>必须对自己诚实，他想着，把脸埋进掌心，他想念耶稣超过一切。他想抱住他，看向他灰蓝色的双眼，轻吻他的黑发。但他也那么害怕，怕耶稣受伤，怕什么也做不了，怕自己才是罪魁祸首。他信任耶稣的决断力能让整场游行顺利进行，但他不信任不可控的因素。犹大又回想起那天的争吵——他不该把这些问题一股脑抛给耶稣的，他们都明知没有答案。</p>
<p>时间一分一秒地过去，游行应该快要开始了，越来越多的人正往这个方向聚集。他眼尖地发现一些举着黑色标语的人，这就是了，应该是来搞反同志游行的，但如此分散的组织构不成什么威胁。</p>
<p>人流开始缓缓移动，他也走出去跟在队伍中间，没有受到太多注意。耶稣和团队在最前头，现在下了花车，视野就更有限了，应该是暂时看不见他。目前看来还是很顺利的，安保一直在，也没出什么乱子，等正午过后走到市政厅就更安全了。</p>
<p>结果事情正好与他预料的相反。</p>
  <br />  
<br />   
<p>原来这会市政厅前已经聚集了很多保守派的抗议者，他们计划中的活动恐怕是完不成了，犹大一阵忐忑，现在快调头是最稳妥的办法，但是他看见耶稣停下了，拿起了扩音喇叭。</p>
<p>“无论你们做什么，都无法淹没我们的声音。因为我们为爱与包容聚集在这里，并非仇恨。因为支撑我们的不是恐惧，而是信念！”周围人的欢呼更盛，耶稣说了下去，“我们不会——”</p>
<p>话音还没落，就有人往他们的方向扔了什么东西，烟雾腾地一下升起，人群开始惊慌地四散奔逃。草，那可能是个小烟雾弹，他在视线被遮挡住之前锁定了耶稣的方位，逆着人流一路推挤过去，到了附近却发现人群早就缠斗在一起。耶稣挂了彩，但正死命拉着西蒙不让他冲上去继续暴揍地上那人。那人看起来是挨了西蒙一脚，正捂着肚子躺在地上哭爹喊娘。</p>
<p>耶稣此时终于在一片混乱中发现了他，表情瞬间变成了惊喜。犹大顾不得那么多了，一边继续往那边移动一边打着手势让耶稣快撤。</p>
<p>然而还没等他靠近，警察已经到了现场，处理方式倒是很简单，连着耶稣带西蒙他们二十多个人不管哪边什么情况通通拿下。妈的，一群废物！他着了慌，想抢到前面解释却被堵在原地，就只能眼睁睁看着他们把人带走。耶稣还在回头朝他笑？如果你是尝试着让我别担心的话你最好换个方式再试一遍，犹大想，因为现在他十分确定自己快急疯了。</p>
<p>人群仍然乱七八糟，犹大正好借势挤了出去，结果刚一出来就看见被西蒙打了一拳那混蛋。好啊，等的就是你。他把围巾一拉遮住脸，趁着一片混乱冲上去揪住人领子就往旁边小道上拖，顺手把人怼到了墙上。</p>
<p>“说，你干了什么？”犹大把他双手反剪在身后。</p>
<p>那人不肯服软，“我揍了你们领头的！哈，死基佬，你们都该去死，都该下地狱——啊！”犹大加大力度扭了他双臂，那人发出一声惨叫。犹大又趁他吃痛把他翻了个面，结结实实往他脸上揍了一拳。</p>
<p>“打烂你的狗嘴也吐不出一句人话。”犹大冷笑一声，留那人在原地捂着脸哀嚎，趁没人注意离开了现场。</p>
  <br />  
<br />   
<p>坐回车里，他先掏出手机联系了玛丽——在耶稣面前他的十万个不愿意都得靠边站，好在剩下人都已经安全会合。“我会组织剩下的人，公关也我来做。你去警局把那两个捞出来。”玛丽在电话里叹气，声音也焦急万分。</p>
<p>犹大应了一声，突然又顿住了。也许玛丽去比自己更合适？她肯定……很想见到耶稣。</p>
<p>“事实上，如果你想去警局接他的话……我是说，看见你他还能更高兴点。”</p>
<p>“o boi。”他简直能感觉到玛丽在电话那边翻白眼，“快他妈去。”她把电话挂了。</p>
<p>这可是你说的，犹大皱眉。</p>
<p>他开车到警局时已经下午四点多了，取了现金拿着证件去办手续，这一等愣是等到天都黑了。玛丽带着人先回了大学，算是把耶稣全权交到他手里了，然而没用，这只能让他更加心急如焚。</p>
  <br />  
<br />   
<p>耶稣仿佛要在小房间的板凳上坐成一座雕像，西蒙则急得来来回回踱步。突然牢房外有脚步声往这个方向传来，引得同屋的人纷纷往外看。耶稣也从沉思里抬起头，却正好对上犹大的眼神，他一怔，随即笑起来，犹大还一脸不高兴地盯着他。</p>
<p>“耶稣，西蒙，你们可以走了。”领头的警官在登记簿上画着，打开牢门，挥挥手示意他们离开。</p>
<p>耶稣和西蒙跟着犹大上车。犹大开着车，满脸表情都写着“我说什么来着”，耶稣则快活地坐在副驾一脸微笑，西蒙在后座看看犹大又看看耶稣，说话也不是不说话也不是，只好在尴尬气氛里拿出手机象征性地刷来刷去。</p>
<p>最终是犹大先开口了。</p>
<p>“耶稣，我建议你解释一下你的傻笑。”之前的心疼烟消云散，现在他正在强忍翻白眼的冲动。</p>
<p>“我高兴啊。”耶稣支着下巴。</p>
<p>“因为挨了揍还进了警局？”</p>
<p>“因为你。”耶稣眨眨眼，犹大十分庆幸现在黑灯瞎火，至少这样耶稣不会发现他在脸红。</p>
<p>“甜言蜜语没用you punk，你欠我的保释金。”</p>
<p>“那你也欠我的，我可是整整提心吊胆了两天，想着万一你不会来怎么办。”</p>
<p>“……我不来谁把你俩从局子里搞出来。你看玛丽像是三头六臂的样子吗？”犹大现在真的在翻白眼了，“早知道把你也塞后座，你这是明目张胆的妨碍我安全驾驶。”</p>
<p>“我让你分心了？”耶稣在坏笑，他不用看也知道，妈的，小混蛋猜透他了。</p>
<p>“……”犹大现在十分确定他想用一个吻堵住耶稣的嘴，要不是他在开车的话，要不是他不知道耶稣会作何反应的话。他没有回答，耶稣笑得更开心了。</p>
  <br />  
<br />   
<p>西蒙还缩在后座，他怀疑这俩人已经忘记他的存在了。从没见过耶稣这么明目张胆地调情，他要瞎了。他得想个什么方法打破沉默，不然自己甚至有被落在车上的可能。</p>
<p>他想了一路，直到犹大叫他下车，他觉得自己应该感激涕零。</p>
<p>“多谢，哥们。麻烦你了。”一向直来直去的西蒙现在反倒有点不好意思。</p>
<p>“这算什么，别再把自己搞进牢房了，那个玛德法克**根本不值得你动手。”犹大看着西蒙进了公寓才调头离开，耶稣却突然开口。</p>
<p>“你动手了？”</p>
<p>“什么动手？”妈的，耶稣怎么猜到的？</p>
<p>“那个玛德法克。”耶稣有模有样地学他，“你没暴揍他一顿吗？”</p>
<p>“……我拒绝回答。”</p>
<p>“哈！你果然动手了！”耶稣爆发出一阵大笑，“这要是在平时我会说‘你们怎么就这么爱打架’***，但这不一样，老天啊……”</p>
<p>犹大嘟哝了两句，听起来像是“又没打残他”，他很快转进车库停下车熄了火。耶稣却突然凑过来，吓了他一跳，他双手扳过他的脸，直直看进他的眼睛，冰凉的指尖抚过他短短的胡茬。老天啊，耶稣靠得太近，他不自觉地屏住呼吸，简直没法把目光从那双漂亮眼睛里移开。</p>
<p>然后耶稣吻了他。</p>
<p>不同于上次蜻蜓点水一般的纯洁，这个吻火辣又充满渴望，耶稣舔咬着他微微干涩的唇，发出一声轻轻的呻吟。犹大彻底沉沦在了这个吻里，天啊，耶稣真的在吻他，热烈地，下流地，像要夺走他的呼吸一般，他不由自主地回吻着，手抚上了耶稣的脖颈，简直要为他嘴唇的触感发狂。</p>
<p>等他们不得不因为缺氧而分开时，两人都晕头转向。犹大可耻地感到裤子发紧，草，只是个吻而已，他想，但这太好了，比他能想象的要好一万倍——并不是说他就想象过很多遍，咳。</p>
<p>“我爱你，犹大。”耶稣还盯着他，表情无比认真。</p>
<p>他后知后觉地意识到了耶稣在说什么，但这太过突然了，他甚至不敢相信，他以为——</p>
<p>“胜过一切。我和玛丽商量了好久该怎么向你表白，我们本来决定在游行上……”耶稣注意到犹大皱了皱眉，“我知道这蠢透了，而且我本来已经不打算实施了，鉴于……well”</p>
<p>“我真是个混蛋。”犹大像在自言自语一般。</p>
<p>“如果你非要这么说的话。”耶稣笑了，看起来有点不安，“但我……忍不住了，在听到你替我揍了那个混蛋之后，我太想——hmpf。”他的话被打断了，这次是犹大亲吻了他，他能感到犹大的手不安分地从他的胸膛一路向下滑到他腰间，一阵电流窜过他的脊背，他这回发出了一声令人面红耳赤的呻吟。</p>
<p>“aw fuck。”犹大终于放开他，现在他们俩都是一团乱糟糟地粗喘着气了，他目光短暂停留在了耶稣腿间，不出意料，“现在我俩都得硬着上楼了，对吧。”</p>
<p>耶稣大笑起来。</p>
  <br />  
<br />   
<p>“这么着我猜欠你的保释金也一笔勾销了。才三十块钱，天哪，我就这么把自己卖给你了。”耶稣一脸难以置信。</p>
<p>“…………我也爱你。”犹大闷闷地说。</p>
  <br />  
<br />   
<p>他们最终抱成一团倒在耶稣床上沉沉睡去。</p>
  <br />  
<br />   
<p>（*梗源丁门庆heritage orchestra专场开场曲，笼中巨星。本身是个双关？in bars，在酒吧/在牢笼。</p>
<p>（**motherfucker，写的时候脑子里是丁门庆的motherfucking pope，于是可以结合heritage orchestrsa的演出管控【buni</p>
<p>（*** why are you so obsessed with fighting............. stick to fishing from now on【等等怎么突然BE？</p>
  <br />  
<br />   
<hr>
<p>Chapter 9       【 The End…*】</p>
<p>八卦的传播速度和感冒病毒一样快。</p>
<p>到期末考试之前整个剧团都知道耶稣和犹大成了一对，更有谣言漫天飞舞给他俩的日常生活雪上加霜，于是现在所有人看他俩的眼神都不太对劲。玛丽还特地赶来痛殴他的背部并威胁他：“敢让我知道你对耶稣不好小心我blabla……”犹大被她捶到青紫，不过他默许了。</p>
<p>坏处是他俩吵架的时候再没有人来拉架了。无论是准备排演汉密尔顿还是策划新的游行，一有开打的苗头全员开溜，搞得好像这是他俩的什么奇怪癖好一样。不是这样的，犹大可以对天发誓，他们顶多也就是对着哭一会然后互相心疼然后和好，至少在剧团不会发生打炮复合这种事。</p>
<p>话虽这么说，匿名当事人们一致忽视了他的辩解。对外描述现在统一变成了“没眼看”。可喜可贺。</p>
<p>总体来说还是风平浪静的，耶稣偶尔会和犹大一起去酒吧驻唱，到底是为了看犹大在台上弹琴打手鼓还是为了防止摇滚巨星男友被撬走还不得而知，但他倒是歪打正着地收获了不少女粉丝，这让犹大酸了好一段时间。不过后来他俩得知了大部分女粉丝都是cp粉还跑到tumblr上写了一摞同人文，也就释然了。耶稣甚至搞了一个tumblr账号，订阅了他俩的cp tag。</p>
  <br />  
<br />   
<p>“犹大，你来看看这个平行世界AU？”</p>
<p>“啥？”</p>
<p>“写在tumblr上的，”耶稣把手机拿给他，“我是神子，你是我的门徒，结局也太惨了。”</p>
<p>“哇哦。这够写一整部剧了。”犹大翻了翻，“我还蛮喜欢这里的你和我，虽然有点ooc了。**”他打了个激灵，看自己的同人文怎么说还是有点奇怪的。</p>
<p>“确实，不过写得也太好了，”耶稣拿回手机，又看向他，好像进入了某种沉思状态，“如果我们真的在那个平行世界里呢？”</p>
<p>“hmmmm……你也会爱我吗？***”犹大支着下巴想了半天。</p>
<p>“我十分确信。”耶稣笑了，拉住了他的手。</p>
<p>“我也会爱你的，我想。”犹大顺势抱住他，“不过我是绝对不会用三十个银币把你卖了的，至少在这个世界里。”</p>
  <br />  
<br />   
<p>-END-</p>
  <br />  
<br />   
<p>【* The end……. is just - a liiiiiittle harder, when brought - about - by friends.（唱了起来x）这技术上讲也算是JCS quote了！九章九个音乐剧quote！任务完成！【ntm</p>
<p>【** out of character。点题了朋友们，点题了！（小学生作文现场。）在完结之前最后一次疯狂套娃。以让剧中人物说原剧人物ooc的方式，显示我的人物究竟有多ooc。【大雾x</p>
<p>别问AU谁写的问就上帝【？？？</p>
<p>【*** Does he love me too? Does he care for me? 犹大之死，今天是虐梗变甜专场吗。</p>
  <br />  
<br />   
<p>ps: 无奖竞猜，一块耶稣卖三十这梗我到底cue了几次？【数不清了x</p>
<p>pps：正文就到这里了，感谢看到这里的大家容忍我的流水账和唠唠叨叨qwq，大概率有番外？想听听大家喜欢什么梗嘿嘿:D</p>
<p>爱每个看到这儿的盆友！呜呜呜呜您们是天使qwqqqqq</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12犹耶犹】Out of Character 角色之外 （Ch 6 + 7）]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-you-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch-6-7/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-you-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch-6-7/">
        </link>
        <updated>2020-06-01T18:44:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[ <br />  
<br />   
<p>超长更新。</p>
<p>写猫猫互挠写到嗨，快乐【？</p>
<p>再来两章就要结局了应该，番外待定hmmmm，康康有没有好脑洞，没有的话就开个垃圾车？【鸡笼警告</p>
<hr>
<p>Chapter 6        【From heaven or from hell?*】</p>
<p>他俩再没提过吵架这回事。这就好像一个轮回一样，每一次过后都多几分莫名其妙的心照不宣。后期的彩排意外地顺利，转眼正式表演的末场已经结束了。后台一团乱糟糟，演员们换衣服的换衣服，搬道具的搬道具，这边犹大则还穿着戏服坐在后台拿着他的本子涂涂画画，不知道的以为塞纳河神改行算账了。但也怪不得他，往往学期到了这时要做的计划是最多的，今年又多了平权游行，他肩上的担子更是两倍重。过了今晚的庆功宴，就是三周的游行准备，还有游行，然后就是不眠不休的期末考试。耶稣也真放心把两边的大事都交给他，他心想。</p>
<p>“犹大！”说曹操曹操到，耶稣从台侧下来，看来是终于摆脱了粉丝，“太棒了，看得我眼眶都湿了。”</p>
<p>犹大玩笑似地翻了个白眼：“说的好像你第一次看一样。”草草记下最后几项要安排的，就收了本子。</p>
<p>“庆功宴！庆功宴！庆功宴！”西蒙已经在一边带头喊起来了，一边喊一边举红旗，活像还没出戏。耶稣也笑起来，拍了拍他的背，“走吧，酒吧！”</p>
  <br />  
<br />   
<p>感谢犹大，二十分钟后他们在全酒吧最好的包间围成一桌。</p>
<p>耶稣照例率先敬酒——虽然事实上他非要像个未满二十一的小毛孩一样点橙汁，还遭到了犹大的嘲笑：“这次的演出离不开我们每一个人，但有一个人，值得我单独致谢。”</p>
<p>犹大突然就心里咯噔一下，哈，他和玛丽这是要公开恋情了。但照旧，这和他有什么关系？好像他和耶稣还有机会一样？祝福，犹大，然后就走开，没人想让你呆在这。</p>
<p>“犹大。”耶稣看向了他。</p>
<p>“哈？”他下意识地回答，后知后觉地发现耶稣说的是自己。</p>
<p>“我们又吵了一架，但是这也让我意识到，尽管我们的意见时常相左，但是他让这部剧近乎圆满，是他让剧团保持在正轨上，是他成为了我生命里不可或缺的人。”</p>
<p>不可或缺？他紧张得仿佛能听见自己的心跳声，耶稣想说什么？</p>
<p>“而我们今天要正式和解。所以这杯敬犹大，Best of friends and best of men！**”耶稣把最后一句唱了出来，坏笑着朝他眨了眨眼。</p>
<p>“alright，汉密尔顿，难以想象我差一点就被你感动了，应该立法禁止你再开烂玩笑。”他的紧张一下就变成了哭笑不得。当然了，best of friends。</p>
<p>周围人开始大笑，没想到的是耶稣一把把他拉进一个拥抱，他僵在原地，手脚都不知该往哪放，任凭耶稣把头埋在他肩膀上。他发誓他不想这样，但他几乎是立刻回忆起了那个吻，温暖地落在他唇边。老天啊，一定要这样折磨他吗？他在众人的欢呼里笑得有点勉强，直到耶稣放开了他——几秒钟的时间感觉起来像是过了一年。</p>
<p>“但我是认真的，天知道我有多爱你，伙计！”</p>
<p>他又一愣，但还是把玩笑开了下去：“你知道就算这样下次吵架我也不会手下留情的吧？”</p>
<p>“well noted. ”耶稣大笑着，看了他一会就移开了目光。</p>
  <br />  
<br />   
<p>Is he from heaven or from hell? 犹大不合时宜地想着今天刚唱过的歌词，他也想知道耶稣究竟是天堂还是地狱的使者，对他来说可能两者皆是。他甚至想求耶稣放过他，因为他的理智没法再承受这种来来回回的拉扯。他借口去抽根烟，以此为由远离了人群。</p>
<p>他又掏出随身带着的计划簿，一项项核对着，租巴士，定场地，拉赞助，安保，宣传，采购……耶稣……三十美金。等等什么？</p>
<p>妈的，是定制的旗子要三十块钱，他刚刚顺手写成了耶稣。</p>
<p>他扶额，抬手划掉了一整行。他开始感到焦虑，为了游行，也为了耶稣，长时间地待在耶稣身边更是给他的神经雪上加霜。他不敢冒着让自己的感情被发现的风险，至少不是现在，这个时间点太过重要。今年的游行办得更大，也自然会有更多阻碍，从ins上的回复都可见一斑，不同势力的声音越来越嘈杂，目的也不再纯粹，无政府主义者，政党，反同志权益者，暴乱者……他一直以来害怕的事正在发生，在这个时代，人们不再思考，只顾打上标签相互攻击。他们可以神化一个人，也许就是耶稣；但他们也能以神之名烧杀抢掠，因为每一个举动，每一句话都可以被利用，被断章取义；他们更能转眼将他推下神坛。这太危险，他偶尔会想耶稣到底是有什么钢铁神经才能做到如此坚定，即使他清楚外界的恶意，明白一切风险——或许是那点被他称为疯子精神的倔强——但他更想知道怎样才能保护他，怎样才能保护所有人，保护他们的理想。</p>
<p>他咬着笔，抓了抓头发，活像被算术题难住的初中生，可惜不管千算万算，得到的都是此题无解。他索性回了包间，推门却发现大家基本已经都喝倒了——他出去了那么长时间吗？彼得看起来有点要吐，西蒙正半挂在椅背上，耶稣看起来倒是很清醒，正和玛丽凑在一起小声嘀咕着什么。看着一地醉鬼和两只爱情鸟，犹大开始思考直接转身回家的可能性。</p>
<p>“犹大！”耶稣的神色看起来有点慌张，好像有什么事瞒着他一样，“咳，的确是时候回家了，叫车送大家？我还可以开车，毕竟滴酒不沾才有让你欠我的机会。”耶稣挂上那个标准的调笑表情，试图掩盖事实——失败的尝试。</p>
<p>他狐疑地抬了抬眉毛，耶稣不为所动，他开口：“你铁定是忙着说我坏话了，不过good old Judas又在乎什么呢。”他假装受伤地捂心口。</p>
<p>“没有！”耶稣好像被猜中了一样马上反驳，又马上闭了嘴，旁边的玛丽好像突然对她的鸡尾酒空杯产生了不同寻常的兴趣。</p>
<p>“所以你真的是在说我坏话啊？mate？”犹大现在真的好奇了，他预感自己接近答案了。</p>
<p>“不是坏话……well……”耶稣卡在原地，“我和玛丽有个……计划，总之你应该知道的时候就会知道了。”</p>
<p>哦，玛丽，当然。犹大装作云淡风轻地摊手，心里却又一阵难受。不过说真的，这种感觉早晚会消失的，对吧？就像开裂很多次的伤口总还是要结痂，他只要等到自己学会在一次次的痛楚中麻木就好，需要时日，但终究会过去。</p>
<p>耶稣开着车，他坐在后座一路无话。</p>
  <br />  
<br />   
<p>(* 大悲quote，鲨威跳河，Is he(JVJ) from heaven or from hell?（后面顺手cue了塞纳河神x</p>
<p>(** Best of wives and best of woman. 汉密尔顿梗。真的是个烂笑话，JC。这可是剧里Hamilton对Eliza的遗言诶。（作者顶锅盖跑路x</p>
 <br />  
<br />   
<hr>
<p>Chapter 7        【History has its eyes on you*】</p>
<p>犹大不知道的是，耶稣的情况并不比他好到哪里去。他同样在这人群的漩涡中感到不安，但他不能失去希望，更不能动摇，因为他是领导者，既然他决定如此，那么一天在这个位置上，他就一天要坚持。他知道自己的朋友们在看着，普通人在看着，历史也在看着*。这是个良好的开端，他坚信这会启发更多人，他坚信这会带来正义，无论代价究竟是什么……也许不会如此，但……就算代价是他自己。</p>
<p>想到这儿他甚至笑了，因为犹大几乎每次吵架都会提醒他这种殉道者精神对他毫无益处。他对此清楚得很，而且他也从没让它占了理智的上风，所以他宁愿将其称为使命感。但这并不容易，作为一个普通人的他和想要改变世界的他不是事事都能达成一致，他会焦虑，会矛盾，但他会迅速决断，然后恢复坚定。也许他的抉择不都是对的，但他做了。唯一的例外也许是……犹大。</p>
<p>因为他在犹大面前只是他，他在犹大眼里也只是他。如果非要说，犹大总是在帮他做一个普通人。并不是说别人不是如此，玛丽也做得到，但那不一样，他爱犹大，他想通了，只是他还没有想明白该怎样表达，更别说他实在不知道犹大会作何反应。他私心在庆功宴上试探了一下，犹大却像是并没意识到，这有点令人沮丧，但玛丽的鼓励和计划让他升起了一点希望。</p>
<p>“他对你神魂颠倒。”玛丽双臂交叉，“你一旦剖白心迹，他绝对会答应。只是得解释明白，你有时想得太多，说得太少。”</p>
<p>于是他有了个计划，和玛丽商量了快一周了，还差一点在庆功宴上被犹大发现——这就是跟聪明人较量的坏处。他想借着游行的机会表白，是，这听起来一点也不像他，这蠢毙了，还要冒着被脆拒的风险，但是这可能是近期最好的机会了。</p>
 <br />  
<br />   
<p>“耶稣，好消息和坏消息。”犹大走进来，脸上表情阴沉。</p>
<p>这肯定是坏消息更坏，好消息却不够好了，耶稣心想，于是发问：“先听好的？”</p>
<p>“那几家公司的赞助都拉到了。”犹大面无表情，但一起工作的十几个人已经有开始欢呼的了，耶稣也惊讶了，什么坏消息能盖过这个吗？</p>
<p>“坏消息是，一些反同志组织和其他保守派势力也开始关注我们，甚至给我们发来了威胁。”犹大在焦虑，他能看出来，这的确不太妙，但类似的事情去年就发生过，最后也只不过是面对面抗议而已。今年虽说是在更主要的城市，声势也大了些，但并不意味着就会有什么实质性的破坏发生。</p>
<p>“加强安保和避免冲突是最佳解决办法，我们既然有了赞助，安保也可以相应升级。”耶稣思考着，“不该为此牺牲这次游行的关注度。”</p>
<p>“你就没想过万一？”犹大挑眉。</p>
<p>“如果我们能做到万无一失，那就没有万一，而我相信在座每个人。我们想要达成的，不会被这些所阻挠。”耶稣坚定地微笑着，而犹大没有一刻像今天一般想要让耶稣停止微笑。他忍不住了。</p>
<p>“那这个呢，你相信吗？”犹大几乎把手机摔到了桌上，“看看他们在说什么？‘耶稣必须死’？”他想揪着耶稣的领子痛骂他，也想紧紧地抱住他，跪下也好，求他收手，但哪一样他都做不了，愤怒和忧虑把他绑在原地。</p>
<p>耶稣抿紧了嘴唇，不再说话，于是犹大终于绝望地爆发了。</p>
<p>“你想要达成什么？在你的墓志铭上写‘耶稣·基督，万世巨星’？然后被一代又一代的人消费，直到你的名字成为一个空洞的名头，事迹成为一个神秘的传说？”犹大激烈地质问着他，“那些人手里可能有枪，什么安保都可能是白费！”</p>
<p>耶稣的肩膀明显开始紧绷，但仍然不看他。他直接走进了耶稣的个人空间：“还有我们的人，过激的不在少数，怎么保证我们的人不挑起争端？”他用手指戳着耶稣的肩膀，想让他抬起头来回答自己，“我以为你想过，可你真的想过吗？我该怀疑自己还是怀疑你？耶稣？”他几乎是把这后半句吼了出来。</p>
<p>他简直能真实地感觉到耶稣正在被怒火控制，现在他抬眼看他了，没想到的是下一秒耶稣直接给他推了个跟头。</p>
<p>犹大半坐在地上震惊地看着他，而耶稣的眼泪快要决堤，他怎么会没有想过，可在这个时刻动摇就是另一种层面上的失败，他怎么会不害怕，可将时间花在无解的问题上只能让他们分心。他怀疑他？那是真的吗？心里的不安正在吞噬他。<br>
“出去，犹大。如果你怕了。”他的声音颤抖着，他想要尖叫，于是他也这么做了，“出去！”</p>
<p>犹大站起身，顿了一下，掏出计划本甩在了桌子上，最后看了他一眼。耶稣倔强地不肯与他对视。于是他背起包走了，再没回头。</p>
  <br />  
<br />   
<p>耶稣自从犹大摔门而去之后已经两周没见过他了——他们还是室友呢，而游行的日子马上就要到了。耶稣甚至已经不抱希望了，他不奢望犹大还能回到团队里，或者接受他蠢透了的表白，他只想见见他，试着跟他和好，或许还有能劝他参加游行的机会。</p>
<p>他知道犹大回来的很晚，走得很早。他试过敲门，试过站在他门外和他说话，可是唯一能和犹大交流的机会就是贴满了公共区域的便利贴，所以他今天打算等待。他盖着毛毯窝在沙发上到大半夜，直到钥匙插进门锁的声音响起，他看看表，已经三点半了。</p>
<p>犹大悄无声息地进门，耶稣突然意识到在月光下他能清楚地看见那双他日思夜想的绿眼睛，这让他怔住了。</p>
<p>同时犹大也发现了他，身形一僵，还没等耶稣开口转身就往外走。</p>
<p>耶稣跳起来喊他想让他等等，然而晚了，犹大把自己关在门外不肯进来。耶稣靠在门的这边，不敢打开，他知道犹大还没离开，但如果他开门，他一定会走。</p>
<p>“犹大？我知道你还在。”他努力平静下来，尽管眼泪已经模糊了他的视线，“求你听我说完。”</p>
<p>门那边没有动静，但他知道犹大在听。</p>
<p>“我知道你是在担心我的安危，我不该赶你走的。”他开始控制不住地抽泣了，“我不奢望你回来，我只想道歉，如果你还能接受我这个……朋友，在周末的游行上来见我吧。”</p>
<p>“please. 求你。”他几乎是贴在门板上轻声念了出来，又站起身深呼吸，生怕自己陷入彻底的歇斯底里，“我这就离开，回家吧，犹大，晚安。”他努力控制住自己回到房间，关上门。不一会就听见了客厅的脚步声，他至少听完了，他想，可他还会来吗？</p>
 <br />  
<br />   
<p>耶稣不知道的是，犹大刚刚几乎是咬着拳头才没有哭出声，耶稣的话彻底把他最后的心中最后的坚冰击碎了，而这些碎片正像尖刀一样刺痛他的心。他居然就那么听着耶稣求他，他简直是个天大的混蛋。</p>
<p>他之前发誓不肯去，可现在他没法狠心不去，但又不想让玛丽他们看笑话。不如混在人群里，不管耶稣看没看见，他只要在结束时出现就好，犹大想着，至少这样还能尽力保护他。他现在后悔离开了，害怕耶稣真的会出事而自己却无能为力，只好希望其他人没把他留下的事搞砸。</p>
 <br />  
<br />   
<p>(*History has its eyes on you. 汉密尔顿梗x<br>
<br /><br>
<br /></p>
<p>-TBC-</p>
 <br />  
<br />   
<p>ps：JCS的梗就不单独注了，橙汁cue瑞典稣啊，三十块钱耶稣交易啊，good old Judas啊，这个耶稣必须die啊，万世巨星啊，GET OOOOOOOUT啊……是非常JCS的两章了【逃跑x</p>
<p>pps: 用了一摞ham梗却没写他俩演ham，失策【？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12犹耶犹】Out of Character 角色之外 （Ch 5）]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-you-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch-5/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-you-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch-5/">
        </link>
        <updated>2020-05-31T18:42:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[ <br />  
<br />   
<p>【今次一章更比两章长！</p>
<hr>
 <br />  
<br />   
<p>Chapter 5        【Jesus and Mary, sitting in a tree*  】</p>
 <br />  
<br />   
<p>世界短暂地恢复正常了，正常得像个假象。似乎犹大和耶稣两个人谁也不想提起昨天——难说这种闭口不谈到底有没有让它变得更尴尬。但是今天还有排练，排练不带个人情绪，这是最基本的准则了。</p>
<p>所以现在犹大正戴着他的黑框眼镜坐在台下读剧本。台上是耶稣和玛丽，在练习芳汀之死的桥段，玛丽要在病床上躺着唱完。西蒙和彼得他们也在台下，但因为ABC的戏份还在后面，这帮子人现在正扎堆看热闹。彼得有点紧张地念叨着马吕斯的台词，而一边的西蒙则不然，平时就元气十足，今天更像打了鸡血似地蹦跶——他就没见过比这还亢奋的安灼拉。</p>
<p>马上就是他和耶稣的对手戏，尽管在角色上他一向信任和耶稣的配合，但吵架歌的部分本来就很难独善其身，更别说他今天状态也不太好……不知道耶稣怎么样？他暗自叹气，试图把自己的部分再熟悉一遍就去后台换衣服，不过很快就走神到了不知道哪里去。最后干脆放弃了，打开手机漫无目的地划来划去，准备等台上结束。</p>
<p>一阵起哄突然把他拉回现实——西蒙的鸡叫吵得他头疼。这应该是结束了，他心想，顺势往台上一看，耶稣正靠在床边和玛丽吻得不可开交。</p>
<p>？？？？？？？？？？？？？？</p>
<p>阿让和芳汀？？？</p>
<p>犹大脑子嗡的一下，突然有点缓不过来神。</p>
<p>他的理智告诉他这根本没什么，罗密欧与朱丽叶的时候俩人也天天黏在一起亲来亲去，但是剩下那一百多个其他想法正在和他的理智激烈对抗。罗朱时是戏里情侣，现在阿让和芳汀可没有吻戏吧？如果这是剧本……这他妈的不是剧本，如果是的话他早就去质问耶稣了。疑问，绝望，气恼，说不清道不明的，全部决堤，搅得他心脏都像被攥紧了一样疼。他看着玛丽的手指轻轻梳着耶稣的头发，忍不住想到耶稣头发的触感。如果是自己……</p>
<p>嫉妒，对，他嫉妒到说不出话来——他突然意识到，就像他担心的那样，耶稣昨天是在装作不懂。他拒绝了他！而他还在这像个傻子一样吃别人的飞醋！一直都是玛丽，当然了，能接他的班，能和他谈天，能去光明正大吻他的玛丽。</p>
<p>上帝啊，犹大把头埋进剧本里，他终于意识到自己已经陷得多深了。耶稣在他心里的位置早就超越了友谊，可笑的是，他直到今天才真正明白那意味着什么。他再次看向台上，耶稣和玛丽刚刚分开，现在只是抱着对方，玛丽靠在他怀里，耶稣笑得那么开心，简直要刺痛他的眼。</p>
  <br />  
<br />   
<p>犹大终于忍不住了，扔下剧本去了化妆间。耶稣正好注意到了他刚刚的视线，回头却只瞥到了犹大走向后台的身影，忍不住感到有些困惑。正好下场戏是他俩的，他就也挥挥手让大家安静一会，自己去后台找犹大，临走还不忘给玛丽一个飞吻。</p>
<p>“犹大？要不要再练一遍？趁着还没出去在那帮小鬼面前丢丑。”他照常打趣着，却发现犹大有点不对劲，态度不冷不热。</p>
<p>“不必，我还有基本职业素养。”犹大整理了一下戏服，面无表情。</p>
<p>“怎么回事？”他意识到犹大说话意有所指。他在生自己的气？</p>
<p>“阿让和芳汀？这可不是剧本里的吧？瞧给西蒙高兴的，拉马克还没死呢。我承认，她是很迷人，可是在台上吻她？你就这么——”喜欢她？无数念头在他心里划过，让他心如刀绞，可后半句被他咬紧牙关硬是咽了回去，仿佛这样就能骗自己那不是事实。他轻哼了一声，试图掩饰自己的失态，但又忍不住口不择言，“我以为你足够聪明到不会和玛丽搞在一起，只能说我看错了。”他一耸肩，打算离开化妆间，却被耶稣堵在门口。</p>
<p>“犹大，你到底什么意思？”本来发现犹大是因为那个吻吃醋，耶稣都想开他的玩笑了，结果这话一出口，耶稣也又惊又怒，“你怎么敢这么说玛丽？我比她清白吗？你比她清白吗？她一直以来多么关照我，关照每一个人，这就是她的回报？”</p>
<p>“是啊！关照你！瞧她给你置办的行头，多用心的服装师啊！多贴心的女友啊！你们谁在意过经费吗？在意过我的工作吗？”</p>
<p>“犹大！你以为我们什么都能面面俱到吗？我们每个人都在尽力——”</p>
<p>“别说了！伟大的耶稣！所有人都围着你转，可你也要清醒清醒，这根本没那么简单！”犹大逼得越来越近，就差抓着他的肩膀吼了。</p>
<p>“犹大！你干什么？”玛丽循声跑了进来，赶快把两人拉开。犹大怒气未减地盯着她，然而看见她抱着耶稣安慰的样子，突然感觉像被狠揍了一拳一样，什么也说不出来了。耶稣还瞪着他，眼里全是怒火和失望，直到玛丽拉着他离开。</p>
<p>犹大现在思绪混乱情绪复杂，他瘫坐在椅子上，脸埋进双手。好样的，犹大，你刚刚让他失望了。你诋毁了他的恋人，你的团员，你指责他不负责任，好样的，现在他再也不会回头看你一眼了。</p>
<p>眼泪在眼眶中蓄积着，但他强忍住不让它们落下。这又有什么关系呢？少了自己这个成天泼他凉水的人，耶稣只会过得更好。更何况是他自己把耶稣推开的，谁也怨不得。这天早晚会来的，就算不是今天，也会是明天，后天，等耶稣发现自己的感情，那也是个玩儿完。哈，长痛不如短痛！犹大短促地笑了一声，重新整理了戏服，回到台前。</p>
  <br />  
<br />   
<p>玛丽在台下等着，不时向台上的两人投来担忧的眼神。耶稣保持着伏在床边的姿势，不愿抬眼看犹大，于是犹大直接开始了他的部分。可明显能看出两个人都完全不在状态，原本说好的动作也全都乱了套，什么木板啊锁链啊早扔一边了，耶稣愣是揪着犹大的领子喊“沙威我警告你！”看架势却好像要徒手掐死沙威一样，犹大也不还手，虽然他十分确定再这样下去肩膀肯定会被耶稣揍青，可他又凭什么还手呢？</p>
<p>最后俩人直接不唱了，戏里的对峙变成了戏外的对峙，一众人也不敢再看热闹了，全都跑来拉架，耶稣终于停止了对犹大的单方面打击，大家也一致同意今天暂时解散。然而犹大这时才想起来，回家还要见到耶稣，一阵堵心，干脆谁也不搭理了，收拾东西就走。至于耶稣怎么回家？这他不必担心，毕竟他才是所有人里最不体恤耶稣的那个，不是吗？他自嘲地笑了笑，决定一头扎进爱尔兰酒吧喝个烂醉。他是那家的驻唱，熟客都认识他，可是去他的，他才不在乎，或许这样酒保还能给他打个折。</p>
  <br />  
<br />   
<p>现在耶稣正坐在玛丽车副驾，出人意料地安静，玛丽也只好在心里暗暗叹气。得让耶稣把苦水都倒出来，她也知道其实耶稣最亲近的人也就只有犹大和她自己，现在和耶稣吵架的那位罪魁祸首逃之夭夭，如果自己再不陪他一会，那他今天就真的糟透了。耶稣自己不会说出口，但是他现在心里肯定是慌得要死，她趁机瞄了一眼耶稣，后者还在座位上纹丝不动，她清了清嗓子。</p>
<p>“说说看，今天又是为什么和你的小男友吵架？”</p>
<p>“玛丽！”耶稣好整以暇地瞪她，像是被这想法吓到了似的。</p>
<p>“得了吧，他从来都离不开你，你也一样。今天的事我也猜到了，他吃醋了？因为那个吻？要是眼刀能杀人，刚刚我都死了一万回了。”</p>
<p>“我不知道……”耶稣低下头，半晌又闷闷地冒出来一句：“对不起，玛丽。”</p>
<p>“嘿，你知道我不介意。”玛丽传递力量似地用空闲的那只手拉了拉耶稣的，“生气的时候什么话都说得出，这我也清楚。正好你们分开一会，各自想一想，想通了就不再吵了。”</p>
<p>耶稣点点头，坐姿稍微放松了一些：“不过我是说真的，对不起，玛丽。谁也不该那么说你，他更应该清楚这点。但我猜……唉，算作我替他道歉了。”</p>
<p>车缓缓停在公寓楼下，玛丽抱了抱他：“别纠结了，记得吃饭。”耶稣答应着，拿起东西下了车。“注意安全。”他目送着玛丽开走。</p>
<p>而玛丽正在耶稣看不见的地方猛翻白眼。谈恋爱的男孩真麻烦。</p>
 <br />  
<br />    
<p>时间逐渐流过，耶稣心烦意乱地靠在沙发上等着犹大回家。他想赶快把一切都解释清楚，趁着犹大还没有决心疏远自己，但不久就筋疲力尽地睡着了。他是被犹大的开门声吵醒的，看了一眼表已然凌晨一点，犹大明显头重脚轻地走进屋，没发现沙发上的他，直到他拉开了台灯。</p>
<p>“Fuck! ”犹大吓了一跳，突然的亮光让他眯起了眼睛，“Jesus！就不能对醉鬼仁慈一点吗。”他一抬头，正对上耶稣欲言又止的视线，又移开了目光。</p>
<p>“对不起……我——”耶稣拦住他走向屋里的脚步，犹大却伸手阻止他说完。</p>
<p>“不要道歉，是我让你失望了。”</p>
<p>“不，犹大，你没有，我知道你不是真心那么说的。”耶稣皱起眉，“而且我和玛丽只是开玩笑，之前我们也经常如此啊，你忘了吗？西蒙他们还在起哄，所以——”</p>
<p>“你真的不用解释的，”犹大摇了摇头，还是苦笑着，“我根本没立场质疑你或者任何人。回去睡吧耶稣，就当我——”</p>
<p>他说不下去了，因为耶稣走过来吻了他。</p>
<p>这个吻很轻，落在唇角，像是一个安慰。耶稣随即抱住了他，手指抚摸着他的头发，这快要让他心动过速了，他想要回抱他，可他的头脑正在尖叫，于是他从耶稣怀里挣了出来。</p>
<p>“你没必要这样，耶稣。”没必要可怜我，他想。耶稣也许猜到了他的心思，也许没有，但他不需要这样的补偿。他永远也不会是玛丽。“我没事，我们和好了。晚安。”他违心地笑了笑，进屋关上了门。</p>
<p>耶稣还呆站在原地，突然对自己产生了怀疑，难道一直是他会错了意，犹大的那些话根本就和他无关？他开始忐忑，不过看来犹大不打算再给任何多余解释了，一阵头痛让他索性也回了屋。</p>
<p>如果能一直这样下去的话，也未尝不可，他想，至少犹大还会是他的朋友，只要他不想要更多……他无意识地轻触嘴唇，仿佛还能感受到那个吻的温度和带着酒气的呼吸。透支的情绪让他很快滑入了无梦的睡眠。</p>
 <br />  
<br />   
<p>-TBC-</p>
  <br />  
<br />   
<p>（*梗源于lmm的身在高地：“Benny and Nina, Sitting in a tree! K-I-S-S-I-N-G!”原曲是首儿歌，lmm也是引用233</p>
<p>ps: 如愿以偿写了宇宙醋王Judas，到处cue原剧大三角情节【bushi】。有点开始正剧了，虐虐更健康√</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12犹耶犹】Out of Character 角色之外 （Ch3+4）]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-you-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch34/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-you-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch34/">
        </link>
        <updated>2020-05-31T05:39:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>依旧预警：</p>
<p>加利利大学纯属虚构，本文背景纯属虚构，本文人物也如题ooc到纯属虚构【ntm】</p>
<p>作者不但话痨，还是睁眼说瞎话的无良翻译【x</p>
<p>有注明的地方用*标出来了，几个符号对应底下第几条注。///应该是写readme file写多了留下的后遗症，看啥都想注一下【。</p>
 <br />  
<br />   
<hr>
<p>Chapter 3        【C'est pas ma faute*  都是耶稣惹的祸】</p>
 <br />  
<br />   
<p>犹大发现他的生活正逐渐被耶稣占领。</p>
<p>物理意义上，的确。打开冰箱门发现他贴着“早餐”的红酒瓶子里装的是白水，耶稣给出的解释是早餐喝酒不好，他帮忙把这份倒进“晚餐”瓶子了**。下课回家听见耶稣在唱bring him home，太好听了以至于他在门口站了一会，还被耶稣发现了。半夜回家都迷糊着溜达进浴室了才发现耶稣在里面洗澡——fuck，还是算了他现在不要想这个，反正从此后浴室门上多了一块大写着“FUCK OFF”的牌子，罪人犹大亲笔。</p>
<p>但更多的是精神攻击，比如看到剧本里JVJ的桥段会想耶稣会怎么演；剧本某一处的设计卡住了会想耶稣怎么改编——他的猜测往往极其精准，这也是为什么他现在这么闹心；再比如点烟之前倒酒之前都下意识地看看耶稣在不在屋里，搞得他仿佛不是隔壁住了个耶稣而是脑子里住了个耶稣一样。</p>
<p>所以当耶稣请他帮忙一起组织社团招新会的时候，他想也不想就答应了。</p>
<p>事实证明他应该先想想的。</p>
 <br />  
<br />   
<p>现在他正看着耶稣在学校LGBTQ平权组织和剧团之间两头跑，而且有半个剧团的人都在平权组织那边。</p>
<p>该死，早该想到耶稣就是社长的，他怎么看怎么像是平权领袖那一挂的。犹大在内心扶额，之前剧团很多人也问过他要不要加入，但是他说实话并不是很感兴趣。别误会，他既不恐同也不深柜，事实上他早就出柜了。他只是不太喜欢过于激进的平权运动——他不否认其积极性和有效性，但他只是认为事情太容易失控，也容易被人利用。</p>
<p>可是现在，他突然意识到，如果耶稣来问他要不要加入，他可能真的没法说不。就像今天早上顶着鸡窝起床头的他没法拒绝耶稣出门招新的要求一样。最糟糕的是，现在这一半团员和那一半团员都认出他来了。他只好挂上标准假笑跟着耶稣，祈祷今天别再有尴尬一刻。</p>
<p>然而可能他平时和上帝对着干太多了，今天的上帝只想揪着他的小辫不放。</p>
 <br />  
<br />   
<p>在好不容易熬过了两个多小时，发了传单，应付了新团员，也应付了现团员之后，该来的还是会来的。</p>
<p>“犹大！来这边吧，剧团差不多了，”耶稣朝他挥手，身边围了一大圈人，看起来像是平权组织刚招的新人。</p>
<p>要是剧团拉投资的时候你也能拉来这么多人该多好，一人一块钱经费都有着落了。犹大默默吐槽着，刚走过去，耶稣就想起来了：“对了，犹大，你要不要也加入？去年的骄傲游行还是我们办的，收效很好。”</p>
<p>于是犹大成了焦点——耶稣看着他，曾经邀请过他的一半团员看着他，另一半团员看着他，还有一圈路人也看着他——他像只被车灯照呆的小鹿定在原地。</p>
<p>耶稣看出了他的犹豫，显得有点不好意思，“也没关系的，我知道剧团已经很忙了——”</p>
<p>“好啊，我加入。”犹大绝望地意识到，自己的理智应该已经被脑内那个耶稣甩飞了。</p>
<p>但耶稣惊喜的表情还是值得的，他这样安慰自己，可是下一秒就……</p>
<p>“太好了！我们正好马上要办个破冰活动，咱们一起吧！”</p>
<p>Aw fuck。犹大内心咯噔一下，都是耶稣惹的祸。</p>
  <br />  
<br />   
<p>（*无良翻译，应该译作“不是我的错”，但是，都是月亮惹的祸，这土味梗怎么能放过呢？法版罗密欧与朱丽叶quote，这首歌是提尔伯特的，呼应一下犹大版提包【ntm快停//</p>
<p>（**希律: Change my water into wine! 耶稣: 偏不。于是Change Judas' wine into water了哈哈哈哈哈/// 红酒在cue丁门庆</p>
 <br />  
<br />   
<hr>
<p>Chapter 4        【Don't let the JC go to your brain*  别让JC进了你的脑】</p>
 <br />  
<br />   
<p>耶稣其实心里也忐忑了好一会。他知道犹大一直没有加入的意向，但他也知道犹大只是面冷心热。刚刚他确实不是故意问的，没想到犹大真的答应了。现在新加入的成员正围坐在一起分享着自己的pronoun和取向。而耶稣从犹大的表情就能看出来他肯定悔得肠子都青了，这让他心中五味杂陈，负罪感，气恼和奇怪的失落一起涌上来。他暗自叹了口气，看来犹大加入只是因为同伴压力而已。</p>
<p>耶稣猜错的是，一来他低估了自己对犹大的影响，二来犹大其实很少在意同伴压力。今天犹大遭遇的不如叫做JC压力，而且天知道这比同伴压力致命百倍。原本在犹大看来这种活动没有必要且容易暴露弱点，但看着耶稣带着鼓励的微笑看向每一个人，他生怕下一秒那微笑也会让自己情绪泛滥——在耶稣旁边其实非常容易如此，他从没有提起过而已。</p>
<p>耶稣把目光转向他时，两人不约而同地有点退缩，不过耶稣仍在缓和气氛：“来吧犹大，confess（坦白吧）”</p>
<p>“犹大·伊斯卡略。音乐工程专业。he/him。Gay。”他面无表情，周围传来一阵稀稀落落的掌声。</p>
<p>“欢迎，犹大，”耶稣笑着，“顺便，这是我们剧团的副团长，也是我的partner(搭档/伴侣)。如果有人想要加入剧团也记得来找我们，会有面试，但面试环境还是十分友好的！”</p>
<p>掌声明显热烈了许多，然而剧情总是有办法急转直下。不知道是谁会错了意，调笑着吹了声口哨，然后一片人跟着开始起哄。耶稣连忙补救：“我说的是剧里的搭档，嘿伙计们！”然而晚了，他的声音被淹没了。要不是这么多人还看着，犹大现在只想冲天扶额。</p>
<p>还好现在只剩耶稣没有介绍，他开始说的时候人们也自然而然地安静下来了：“咳，看起来只剩我一个了。恐怕大家也都知道了，耶稣·基督，音乐专业，辅修社会学，he/him，Bisexual。今年我们会组织……”</p>
<p>犹大不得不说他有点惊讶，以至于后面的内容都没注意听。他一直以为耶稣是直的？虽然他是平权组织带头人……好吧，这样也能说得通了。他只知道耶稣一直和玛丽腻在一起，从罗密欧与朱丽叶时就开始了，那时候他俩可是剧团公认的金童玉女。不过他一直对此不屑一顾，而且关于玛丽的传言一直很多，耶稣是个聪明人，他不觉得耶稣会把自己搅进那些麻烦事里。不管怎样，这和他又有什么关系，他怎么突然想起这些有的没的了？</p>
<p>他就这么神游在八卦里，直到大家开始解散去随机社交。耶稣走过来拍他的肩，吓得他一激灵。</p>
<p>“嘿，”耶稣显得有点局促，“要不要去吧台坐坐？”，他停顿了一下，好像在思考怎么才能劝服犹大跟他过去，“你愿意的话我们还可以回看去年悲惨世界的录像。”</p>
<p>“wtf，Jesus？”犹大从惊吓中回神，“回看录像？你是高中生吗？”他毫不留情地吐槽，不过转头看见耶稣苦恼的表情，也就作罢了，“好吧，不过这次别想让我放下酒瓶子***。看我自己演戏需要酒精壮胆。”</p>
<p>耶稣这回大笑了起来，明白了犹大没在生气：“别被你的红酒搞昏了头****”</p>
<p>犹大忍不住要调侃他：“领袖还真是称职啊。”可不知道为什么，想都没想就顺口冒出来一句：“当初就不该让你把我搞昏了头。（Shouldn't have let you go to my brain.）”</p>
<p>世界陷入慢动作了，他在0.1秒以内被自己震惊了——草，他在想什么，这句话是从哪来的。</p>
<p>这不太对，这很不对。他今天一定是傻了，事实证明破冰派对，耶稣，和理智思考并不兼容。现在耶稣看他的表情有点奇怪，看来他是真的搞砸了——他甚至没法把这归罪于酒精，他还滴酒未沾呢。说真的，妈的，他都干了什么啊？刚知道耶稣是双就和他调情？自己这算什么狗屁朋友？犹大打了个冷战，他得回家了，对，睡眠能解决一切，事实上他说不定还在梦里没醒呢。</p>
<p>他试图跟耶稣解释自己要回家，结果被耶稣拉住了。</p>
<p>“我和你一起走吧，太晚了，玛丽会替我的班的。”耶稣的表情恢复了平静，就好像没听见他刚刚说了什么一样——犹大突然有点不确定自己是想高兴还是难过。</p>
<p>“好吧。”他含混地说。两人叫了计程车，一路无话，他试图装睡，耶稣也没什么反应。互相道晚安时犹大还在胡思乱想，没有注意耶稣看他的眼神其实也是思绪万千。</p>
<p>犹大关上门，苦恼地抓了抓头发。耶稣大概没懂，或者根本没注意到，他想，反倒是他反应过度了。事实上，这要是别人他大概眼睛都不会眨一下，可能还会顺手接着调戏，但是在耶稣面前？他大概得改改乱开玩笑这个毛病。耶稣……是朋友，就算吵得再凶也是，他还不想失去他。他渐渐滑入梦乡，但是一个隐忧还在他心里徘徊：如果耶稣只是装作不懂呢？那意味着什么？</p>
<p>一墙之隔。</p>
<p>耶稣也在辗转反侧，那是他想的那个意思吗？还是玩笑而已？犹大向来如此，所以想必自己也没什么不同。他回想和犹大相处的细节，那些片段让他心里涌起一阵暖意——当然，有吵到大打出手的时候，不过事情过后想来甚至好笑。非要说的话，他也搞不清自己在期望些什么了。犹大是他的朋友，当然，所以他不该对朋友有任何肖想的，对吧？但偏偏也是犹大，想起那双眼睛他的心就漏跳了一拍——倔强，警觉，也真挚——他从前竟没有意识到犹大对他的决定产生过多少好的影响。</p>
<p>他突然意识到他想要的比友情更多，但是那风险太大了，他知道犹大，保持距离仿佛是他与生俱来的能力一样。</p>
<p>耶稣最终决定逼迫自己睡觉，这太复杂了，要等他清醒了再说。</p>
 <br />  
<br />   
<p>（*再次无良翻译✓ 应译为“别被JC搞昏了头”。技术上来讲是在cue后文引用的“Don't let the wine go to your brain(s).”，但也在暗cue JCS的“What's that in the bread it's gone to my head”面包里是什么进了我的脑【bu</p>
<p>（**梗，来源于lmm的snl片段，叫crucible cast party，部分灵感来源于此，推荐去看，笑死我了。指路：lmm的魔法天团 想看全场的dm我试试百度云:D</p>
<p>（***大E名言。Grantaire put the bottle down!!!!!</p>
<p>（****还是大E名言。Don't let the wine go to your brain(s). 拧巴着翻译了x</p>
 <br />  
<br />   
<p>-TBC-</p>
 <br />  
<br />   
<p>ps: cp正逆正在逐渐模糊……所以改犹耶犹了x</p>
<p>pps: 工程狗私心把犹大拖下水【bntm</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【12犹耶】Out of Character 角色之外 （Ch1+2）]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch12/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/12-you-ye-out-of-character-jiao-se-zhi-wai-ch12/">
        </link>
        <updated>2020-05-29T16:37:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>大学生犹耶，音乐剧社团设定。</p>
<p>加利利大学纯属虚构，本文背景纯属虚构，本文人物也如题ooc到纯属虚构。</p>
<p>不出意外的话每章标题都会是音乐剧quote哈哈哈哈x</p>
<p>沙雕段子，脑洞如黑洞，只想看两只暴躁大猫谈恋爱✓</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大学生犹耶，音乐剧社团设定。</p>
<p>加利利大学纯属虚构，本文背景纯属虚构，本文人物也如题ooc到纯属虚构。</p>
<p>不出意外的话每章标题都会是音乐剧quote哈哈哈哈x</p>
<p>沙雕段子，脑洞如黑洞，只想看两只暴躁大猫谈恋爱✓</p>
<!-- more -->
<p>理科生文笔///如有不适求提意见，会努力改的x///将近一年没有写过人话了，实在很艰难，先给大家土下座了qwq</p>
<hr>
<p>Chapter 1       【 JESUS CHRIST*】</p>
 <br />  
<br />   
如果犹大能预见到他现在的境况，他百分百会选择让时间倒流。
<p>本应放着披萨的门口站着大包小裹的耶稣，他这边则手里端着冰可乐身上除了内裤一丝不挂。</p>
<p>差点手抖把门甩JC脸上，还好他忍住了。</p>
<p>妈的，糟透了。</p>
 <br />  
<br />   
<p>如果我们放眼未来与过去，其实不难发现，这一幕根本是拉马克死了一样命运的时刻。只不过今天的犹大没有理由责怪上帝，要怪只能怪自己。</p>
<p>耶稣与犹大的爱恨情仇还要从剧团说起。加利利大学的音乐剧社从来都是人才辈出，每年的演出也在当地小有名气。而作为剧团的正副团长，耶稣和犹大更是场场不缺席。耶稣唱安灼拉犹大就唱格朗泰尔，犹大唱陶德耶稣就唱安东尼，耶稣唱罗密欧犹大就唱朱丽叶，呸，提尔伯特。他俩台风过于稳健配合太过默契，以至于大多数人都以为他俩台下大概也黏在一起甜甜蜜蜜，然而如果你听过匿名当事人MARYSIMON&amp;PETER的叙述……</p>
<p>“吵起架来一个犹大顶一百只鸭。”</p>
<p>“你们是没见过JC凶人，猫炸毛了一样。”</p>
<p>“吵急了会动手互挠，偶尔还无差别攻击。”</p>
<p>“深受其害，要不是老大这么牛我早跑路了。”</p>
<p>匿名当事人Peter还在填补心理阴影。</p>
 <br />  
<br />   
<p>但事实上，事情也并没有演员们描述的那么糟糕，因为只要事情不涉及剧团管理和剧本编排，两人还是很亲近的。比如JC生日犹大从来都不会缺席，比如庆功宴上犹大总是在JC身边，比如吵完架之后俩人总要以一个拥抱表示和解。只不过犹大总是若即若离，像个游走在剧团之外的边缘人。</p>
 <br />  
<br />   
<p>所以对于此时大眼瞪小眼的犹大和耶稣，事情就复杂了。</p>
<p>“你终于变成跟踪狂了？”</p>
<p>“你为什么在我家？”两人异口同声。</p>
<p>犹大扫视着耶稣这一身打扮，耶稣也不客气地回瞪，直到因为瞄到了裆而迅速脸红并移开目光。</p>
<p>“跟踪狂也没有像你一样带着全部家当的，你是逃难逃到我——”犹大还想嘴贱几句，直到事实击中了他。</p>
<p>“ofuck，原来是你。”</p>
<p>现在耶稣也惊恐地睁大了眼睛，刚才的理直气壮消失的无影无踪：“221室……”他后退一步看向门牌，上面的确赫然写着221，“B间。”</p>
<p>犹大皱着眉头，指了指还空着的里屋。耶稣扔下旅行包，双手捂脸。</p>
<p>沉默良久。</p>
  <br />  
<br />   
<p>“您好……？请问这是221室伊斯卡略先生的披萨吗？”刚走出电梯间的外卖小哥直直撞见这一幕。表情写满了不忍直视。</p>
<p>已然社会性死亡的犹大终于动手把门甩上了。</p>
 <br />  
<br />   
 <br />  
<p>（*耶稣·基督/耶稣基督啊！双关，JCS quote（雾。</p>
<p>ps: 至于门牌号，别问，问就福尔摩斯【bntm</p>
<hr>
<p>Chapter 2        【Compromise*】<br>
<br /><br>
<br /></p>
<p>“里面那个就是，我替他取就好。”耶稣停止了鸵鸟埋头行为。</p>
<p>“那个，先生您需要帮助的话……我可以帮您打报警电话……”</p>
<p>“不不不必，咳，”耶稣现在努力憋笑，绝对的，“我们是，嗯，朋友。”</p>
<p>犹大在门后听着对话猛翻白眼。</p>
<p>“那，那还麻烦您下次提醒您男朋友一下……我们女送餐员也挺多的……”</p>
<p>门里门外的空气都静止了。</p>
<p>“一……定。”耶稣凝固的笑容正在缓缓褪去。不过他至少坚持到了披萨小哥消失在电梯门后。</p>
<p>“犹大·伊斯卡略，解释，现在——”耶稣满脸通红地推门进来，“——先穿上裤子！”</p>
  <br />  
<br />   
<p>于是在经历了一番鸡同鸭讲之后，犹大的裤子穿上了，因果链也终于被补充完整了。不，耶稣不是跟踪狂；不，犹大不是抢劫犯，只是去年两个人不约而同签了这家公寓的合同，等着随机分配室友。犹大一向独来独往，从不在意室友到底姓甚名谁；而耶稣虽然有很多朋友，但总担心练声吵到邻居，就临时起意搬了二人间。所以搬家累到穿裤衩在床上摊平订披萨的犹大不会想到十分钟以后一张让他又爱又恨的脸会出现在门口，导致他在校园北门Domino披萨店社会性死亡，并即将在未来一年时间内与他低头不见抬头见。</p>
 <br />  
<br />   
<p>“唯一原则，除了对戏，绝不在这栋房子里讨论剧团。”犹大突然说。</p>
<p>耶稣想要习惯性反驳，然而在现实面前还是低头了：“难以想象……但我不但不想赔偿家具，还想要回押金，所以我同意。”</p>
<p>但话音刚落他俩就已经开始思考今年的剧目了——于是这唯一一条原则在不到一分钟之内已然名存实亡。今年要复排悲惨世界，耶稣唱阿让，犹大唱沙威，天知道他俩都等了多久才拿到角色。所以，真的不是故意的，但是犹大要开腔了。</p>
<p>“但我觉得我们可以谈谈角色。”</p>
<p>耶稣松了一口气。</p>
<p>话题从阿让的救赎飘到了人性的复杂性，又飘到了无情铁律也会被人道精神撼动，正在两人谈得开心时，它好死不死地飘到了全剧的编排模式。事实证明，历史总是在重演的——犹大更偏向理智客观而现实主义的设计，要精妙地突出社会背景映射当代问题，但JC总觉得剧情中的人道精神与感染力才是关键。于是俩人开始为了全剧基调问题你一言我一语，完全忘了这不是他俩在写剧本。</p>
<p>更糟的是，往往到了这时他俩已经想不起来到底是因为什么开始争执的了，话题只会越来越不可逆转。</p>
<p>“耶稣，你总不能以为看客都能像你一样兼顾全局，他们中的大多数只是片面的盲从的羔羊！情绪化的处理只会让它更糟！”</p>
<p>“那你呢？你从没被感动过吗？人总要有共鸣的，有时候只要一点就足够了。越多的人引起共鸣，越多的人就会在这种引导下向善，一部剧没有感染力就没有生命！”</p>
<p>“我——妈的，登高必跌重！一旦他们误解你的引导，一旦他们断章取义，今天可以把你摆上神坛，明天就踩你进万丈深渊！”</p>
<p>“那也是值得的！如果牺牲我就能给人带来反思，如果牺牲我就能让更多人看清自己，如果牺牲我——”</p>
<p>犹大突然冲过去一手捂住他的嘴一手扣住他的后脑不让他说完。这是从没有过的，耶稣挣扎了一会，突然意识到自己离犹大有多近，停止了挣动。</p>
<p>“操，别这么说。”犹大现在看起来比起生气更像是心疼了？耶稣有点惊讶地想着。“总会有人不明白，耶稣，永远都有。你无需为这些人牺牲。”他好像也注意到了自己的失态，深吸一口气放开了耶稣。</p>
<p>“我知道，但我仍然相信这种力量，我仍然要坚持，”耶稣稍稍昂起头，又恢复了那种坚定的表情，“直到我征服死亡。”</p>
<p>“Dying is easy, living is harder.*”犹大不悦地盯着他。</p>
<p>耶稣笑了，知道他在引用华盛顿，“你做我上司还太年轻了，犹大。”</p>
<p>“Fuck you, Jesus。”犹大翻了个白眼。</p>
 <br />  
<br />   
<p>等他们终于吵饿了想起披萨的时候它已经躺在桌子上凉透了。犹大重新加热了披萨，分给他一只纸盘子算是彻底和解。</p>
<p>“又是垃圾夏威夷披萨。”耶稣如此说着，口是心非地拿了两块。</p>
<p>“所幸某个撒谎精也喜欢垃圾夏威夷披萨，才不至于饿死。”犹大毫不留情地嘲笑他，“我猜你车里还有没搬完的东西，搬不动记得叫我，万一你抱着电视机横尸门外我可就说不清了。”</p>
<p>耶稣笑他嘴硬，完全没意识到自己也是五十步笑百步。</p>
<p>犹大还是满脸嫌弃地帮耶稣搬完了家。</p>
 <br />  
<br />   
<p>（*Hamilton quote，文中dying is easy living is harder 也是引用剧中华盛顿。</p>
<p>ps: 电视机梗是00哈哈哈哈对不起卡特叔x///</p>
<p>pps: 想要脑补穿裤衩的丁犹的话……详询丁门庆的纪录片Rock n roll nerd 【捂脸////</p>
 <br />  
<br />   
<p>【TBC】</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【无授翻|12犹耶犹】Doubt is Contagious 传染性疑虑]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/doubt-is-contagious-chuan-ran-xing-yi-lu/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/doubt-is-contagious-chuan-ran-xing-yi-lu/">
        </link>
        <updated>2020-05-10T17:04:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>Doubt is Contagious     传染性疑虑<br>
Rebel_Atar</p>
<p>概要：<br>
在一整晚的庆祝活动后，犹大开始多愁善感，而耶稣不明智地多喝了一点酒。</p>
<p>注：<br>
汤上的Helpwhatwhy点了酒精与焦虑的梗。于是，走你。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Doubt is Contagious     传染性疑虑<br>
Rebel_Atar</p>
<p>概要：<br>
在一整晚的庆祝活动后，犹大开始多愁善感，而耶稣不明智地多喝了一点酒。</p>
<p>注：<br>
汤上的Helpwhatwhy点了酒精与焦虑的梗。于是，走你。</p>
<!-- more -->
<br />
<hr>
<p>Chapter 1: Unexpected Affection     意外之爱</p>
<p>这是个漫长又美妙的夜晚。天气暖和，夜风闻起来像是夏季和湿气。今天的抗议组织得非常成功，甚至比平时还要好，所以整个营地都在庆祝。犹大喝了有一会了，但鉴于他对酒精颇具耐受度，他只是感到视线有点模糊而不是真正醉倒。不过看起来耶稣今晚倒是要豪饮一番，这令犹大有点担心。耶稣喝起酒来也就是个轻量级选手，而且早上起来铁定宿醉。他对庆祝胜利完全赞成，不过耶稣喝得这么多可就不一样了。</p>
<p>犹大叹了口气，转身走开。他插手也无济于事，天已经太晚了，更别说他这几天都在尽力与耶稣保持距离，因为他意识到一个惊人的事实——他已经爱上了他们的领袖。尽管他十分确定耶稣不可能以同样的感情回应他，但至少他们之间还有友谊，至少他还是与众人所谓的救世主最亲近的人之一。</p>
<p>但唯一的问题就出在，与耶稣亲近一般就意味着<strong>非常</strong>亲近。耶稣是个惯于亲昵肢体接触的人。正常情况下他对此毫无意见——现在也不想有任何意见，但他更不想有机会自欺欺人地将之理解为超越友谊的举动。他也不愿去冒让某个部位开始引人注目的风险——紧身牛仔裤和粘人的救世主，他让自己难堪只是时间问题。</p>
<p>所以他一次又一次地把他推开，尽可能地保持距离，但是耶稣偏要不断尝试接近他。一方面来讲，耶稣如此关心他的反应实在是美妙，但另一方面，这简直他妈的令人沮丧。</p>
<p>当他还在筛选脑子里的思绪时，耶稣已经摇摇晃晃地漫步过来了。救世主慵懒地一路蹭到他大腿上，打断了他的沉思。犹大有时候会好奇宇宙是不是能读到他的心思，再依据他的想法创造出最为恼人且无可救药的情况。</p>
<p>“呃……嘿？”</p>
<p>“嗯——嘿，犹大。”</p>
<p>耶稣用自己的脸颊蹭着犹大的，明目张胆地紧紧依偎着他，手臂环过他的脖子抓住他的肩膀。犹大坐在那，目瞪口呆，不知道这种情况下怎样反应才算合适。</p>
<p>“你……还好吗？”</p>
<p>“好，我好得很。”</p>
<p>耶稣还在他身上蹭来蹭去，这姿态奇怪地有点像只猫咪，却不算令人不悦。耶稣向后撤了一些，盯着犹大的眼睛瞧了一会，然后他微笑着再次欺身上前，将自己的嘴唇贴上了犹大的。</p>
<p>哦，哦操，他在吻他。耶稣是真的实实在在地在吻他，而且老天爷啊这真他妈棒。</p>
<p>犹大呻吟着回吻，但没过多久就停下了——他意识到了自己究竟在做什么。耶稣喝醉了，而他在占他的便宜。耶稣明早醒来一定会后悔。他应该阻止他的。</p>
<p>他有点不情愿地抽身。耶稣发出一声抱怨的哀鸣，试图追逐着吻他的唇，但犹大与他保持着距离。</p>
<p>“嘘，没事的宝贝，没关系的。等你清醒点再说，好吗？”他因为不小心脱口而出的亲昵称呼和自欺欺人的谎言畏缩了一下——他知道耶稣在清醒状态下绝不会想要他的。</p>
<p>“但我现在就想要你。”耶稣闷闷不乐地噘嘴。这太可爱了，在任何其他时候犹大说不定都会以此调侃他。</p>
<p>“我知道。”犹大说，“我懂。”耶稣现在想要他，可几个小时以后这种感觉就会烟消云散，而他又会是孤身一人，只是耶稣的一个朋友而已。如果他现在让步，那他们的友谊就玩完了，他就会一无所有。这不值得，就算他想要他超过世界上的任何东西。</p>
<p>“不。”</p>
<p>短短一个词把犹大拉回了现实。他望向耶稣，疑惑不解：“抱歉，什么？”</p>
<p>“不，”他重复道，“你不懂。你又开始难过了。是我让你难过的，我不想让你难过。”</p>
<p>“嘿，你并没有让我难过啊。”</p>
<p>“我就是让你难过了。我想要你，而那让你难过。”耶稣像是因为意识到这件事而心碎——他根本没想过事实可能和他的想法相去甚远。他刚刚告诉犹大他想要他，他也身体力行地证明了，可现在犹大又开始沮丧了。这都是他的错。</p>
<p>“不，耶稣，不是你想的那样。”</p>
<p>“我不应该这么做的。”</p>
<p>“耶稣……”犹大不明白。他不知道该说什么才能在不露出马脚的情况下让耶稣感觉好一点。</p>
<p>“我想要这么做想到发疯，但我又怕得要命。”耶稣的手指扯着他的头发，看上去痛苦万分。</p>
<p>“耶稣？”现在他非常困惑了。他从没想过原来耶稣也会有害怕的事。</p>
<p>“所以我就想或许……或许这样……我就能更勇敢点。我以为……我以为没关系的。我以为……算了。”他说话时的声音在颤抖。说完时他勉强站起来想要离开，但犹大紧紧抓住了他。</p>
<p>“嘿，别。留下，别走，没关系的。”</p>
<p>“不，犹大，这有关系。这是不对的，永远都是，我把一切都搞砸了而且——”耶稣啜泣着说不下去了，眼泪开始顺着脸颊流下。犹大感觉自己的心脏正在胸腔里被绞紧，他开始恐慌。</p>
<p>“不，不不不，你没有。你什么都没有搞砸，到这儿来——别起身，到我这儿来。嘿，你瞧，有我在呢，有我在一切都会好的，别哭宝贝我在这儿呢。”他拦住再次试图起身的耶稣让他坐下，把他抱在怀里不让他走。</p>
<p>“犹大……”</p>
<p>“嘘，抱住我就好。就呆在这儿，让我抱着你，只要……只要让我这样一会也好。”他几乎是低语着说出最后半句的，仍然对吐露真心有些恐惧。他不想促成任何会让耶稣后悔的事，但这感觉太好了——就这样抱着他，安慰他，仅此一次。</p>
<p>他们保持着这个姿势待了一会。犹大揉着耶稣的背，轻抚着他的头发，直到他安静下来，逐渐停止了抽泣。</p>
<p>“刚刚怎么回事？你在害怕什么？”</p>
<p>耶稣抽了抽鼻子，脸还埋在犹大肩上：“你。”</p>
<p>“我？为什么？”现在他真的开始好奇了。他到底做了什么以至于他们的领袖会害怕他。耶稣从来也没有表现出害怕他的样子啊。</p>
<p>“我……”</p>
<p>“你？”他鼓励他往下说。</p>
<p>耶稣叹了口气：“我想要你。”</p>
<p>“这个我知道，你早说过了嘛。”犹大说，调笑着附和他。</p>
<p>“不，犹大。我<strong>想要</strong>你。一直都想。我想要在你身旁，想要和你亲近到不能再近，想要抱着你，吻你……想要爱你。”他深吸了一口气，感到眼泪又有涌上来的趋势，“但……你是我的朋友。”</p>
<p>犹大僵住了。不。这不是真的。绝不可能真正发生的。这不可能。现在这个场景的真实性简直是天文数字的低。</p>
<p>“而且你对我没感觉。”耶稣现在正死死地抱着他，试图不让自己再哭出来。犹大在极度震惊中呆若木鸡。这他妈的怎么发生的。</p>
<p>“因为每次我想接近你的时候你都把我推开。”</p>
<p>他真的是为了耶稣好才那样做的，因为耶稣对他一点感觉都没有——到底他妈发生了啥啊。</p>
<p>“所以我以为，或许像这样，你就会让我再靠近一些。或许你会允许我表白……让我证明给你看。可你仍然没有，你还是不想要我——”</p>
<p>“<strong>再也</strong>不许这么说了。”</p>
<p>耶稣往后撤了一点，困惑地抬头望着犹大。</p>
<p>“你难道就没意识到——不，你当然没有。”犹大摇了摇头。如果耶稣刚刚说的是真的——他现在看起来也全然自信——那他就没必要再退缩了，再隐瞒的话恐怕他们都要伤的更深。“耶稣，我满脑子只有你，我太想要你，想到无法用言语表达的地步，我需要你胜过空气。”</p>
<p>“但你总是把我推开。”</p>
<p>“你喝醉了。”</p>
<p>“我<strong>知道</strong>。”</p>
<p>“你不知道！”</p>
<p>“犹大？”</p>
<p>“你值得比这更好的。” 耶稣怎么就不明白呢。</p>
<p>“……什么？”</p>
<p>犹大把脸埋进双手： “你值得更好的。你值得一个能让你永远记住的第一次，而不是在你醉到不行的时候，只因为你以为这是能得到我——所有人中偏偏是我——的唯一办法。耶稣啊……”</p>
<p>“但我除了你谁也不想要。”</p>
<p>“并不一定要是别人啊，能不能好好听我说话了。”</p>
<p>耶稣委屈地咬着他的嘴唇。</p>
<p>“就……再等等，就一会。我知道你已经等了太长时间了，但，就再等那么一会，宝贝。”</p>
<p>耶稣吸了吸鼻子，又一滴泪从脸颊划过。犹大轻轻地替他擦拭，俯身给了他一个自己能做到的，最轻柔的吻</p>
<p>“如果你是认真的——需要我，渴望我，整天都想着我？明天再回来找我。等你睡过一觉感觉好些的时候再来找我，好吗？带着全部的你来找我，而不是现在正支配着你的什么本能。能替我做到吗？”</p>
<p>“我……能，但是……我不想离开你。”耶稣的声音发着抖，他窝在犹大怀里，头又倚靠在他肩膀上。犹大抚摸着他的头发。</p>
<p>“好吧甜心，我猜我们可以折中一下。”</p>
<p>犹大抱他起来，耶稣搂得更紧了些，双腿缠上他的腰。犹大把他带进自己的帐篷，轻轻地放下。他看起来如此美丽，双眼半阖，头发在脑后散开成扇形。顺着他脸颊流下的眼泪让犹大的心在胸腔里猛烈地颤栗。他是罪魁祸首，就算这只是个误会，但仍然是他的错。</p>
<p>耶稣抬手抓紧了他的手腕：“别离开我。”</p>
<p>犹大觉得他快要因此心碎了。他到底是怎么他妈的把整件事搞得这么糟，以至于他爱上的人以为他会离开，以为唯一能吸引他注意的方法是灌醉自己然后试图上垒。</p>
<p>“我哪也不去。”</p>
<p>“真的？”</p>
<p>“真的。”他在耶稣身边躺下，“我就呆在这，一直到天亮。然后我们可以好好谈谈，好吗？”</p>
<p>“你保证？”</p>
<p>“我保证。”他把耶稣拉近，看他不顾一切又充满希望地紧紧贴着他，直到情绪上的筋疲力尽和酒精使他缓缓陷入沉睡。</p>
<h2 id="-more-br-br"><!-- more --><br>
<br /><br>
<br /></h2>
<p>Chapter 2: Hangover's Suck    宿醉之差, 无以复加</p>
<p>耶稣整晚都这么粘着他，看起来就算在睡梦中也恐惧着犹大会离他而去。</p>
<p>犹大让他挨近自己，轻抚着他的头发，在他睡着时尽其所能去安抚他，直到自己也进入梦乡。</p>
<p>黎明到来时他俩仍然纠缠在一起。犹大先醒了过来，看了一眼手机，因为该死的早的时间和帐篷差的要命的遮光性无声地骂娘，然后又倒头睡了回去。</p>
<p>他再次醒过来是因为一声轻柔的痛苦呻吟，以及把他抱得更紧的耶稣。犹大再次用手轻抚他的头发。宿醉糟糕透顶，这点他有共鸣。耶稣在阳光下眨动着眼，稍稍仰起头，表情痛苦不堪。当他终于认出犹大时，那表情消退了些。</p>
<p>“你没走。”</p>
<p>就这样，犹大觉得自己又为眼前人心碎了一遍。</p>
<p>“我保证过的，不是吗？”犹大重重地吞咽了一下，紧张感随着耶稣的苏醒再次渗进他的心，“你……呃，你还记得多少？”</p>
<p>耶稣呻吟了一声，又把头埋在犹大肩膀：“我记得昨晚的我像个大傻瓜。”</p>
<p>犹大的神经绷紧了。当然，这在他预料之中。日光下的耶稣意识到了他昨晚的感情只不过是酒后失言，并无其他。</p>
<p>“我记得我哭了你一身。”</p>
<p>犹大稍微松了一口气，如果这是耶稣能想起来的最糟的事的话，那事情可能还没有他想象的那么严重。</p>
<p>“我记得我对你表白了。”现在耶稣的声音变得轻柔，留恋，又悲伤，“我记得我吻了你……而你把我推开了。<br>
犹大再次吞咽了一下，用手梳过耶稣的头发。他实在不忍心听见他如此伤心。难道耶稣真的是那个意思吗？</p>
<p>“我记得……记得你对我说你也需要我，胜过需要空气。”他用手肘把自己支起来，以便能真正看着犹大。</p>
<p>犹大发现自己再次僵在了原地。</p>
<p>“你是认真的吗，犹大？”念出犹大的名字时，他的嗓音带着轻轻的呼气声和爱慕。犹大感到一阵震颤无法抑制地流过全身。</p>
<p>“你真的需要我，渴望我吗？我记得，”耶稣又坐起来了些，“我记得你告诉我等清醒了再来找你，如果我是认真的话。”</p>
<p>犹大虚弱地点了点头：“你喝醉了。我不想占你便宜。我……我不希望——”</p>
<p>“你不希望那是个错误。”</p>
<p>犹大点点头作为回答，无法挪开他的目光。</p>
<p>“那么我还在这儿，而且我也清醒了。还在宿醉，但是清醒。”</p>
<p>“然，然后呢？”</p>
<p>耶稣俯下身，温柔地在犹大唇上落下一吻——简短而又纯洁，但还是令犹大忍不住惊叹地喘息。</p>
<p>耶稣再次抽身，以便能双眼直视着犹大：“我仍然想要你。我觉得……我觉得我一直都想要你。”</p>
<p>就这样了。犹大受够了，他多一个字也听不下去了。他把耶稣拉进怀抱，认真地吻了他。深情而热烈地，全身心地投入这个吻中。当他们分开时，起伏的喘息声成了唯一的杂音。</p>
<p>犹大率先打破了沉默：“是真的。”耶稣望着他等他说完，想要听到余下的部分。</p>
<p>“我想要你，我渴望你。胜过空气，胜过<strong>一切</strong>。但你值得拥有比我好百倍的——”</p>
<p>“不。我值得拥有的正是你。这也是我想要的全部了，只有……你。”</p>
<p>犹大的心脏快要承受不住了。太短的时间里经历了太多跌宕起伏。耶稣在他处理自己的思绪时把他拉进怀里。昨夜犹大一直安抚着，守护着他，今早该他回报了。他们像这样躺了一会，陶醉于彼此的存在，享受着终于，终于，依偎在彼此怀里的感觉。</p>
<p>“你知道我还记得什么吗？”过了一会，耶稣说。犹大听得出他声音里藏着的坏笑。</p>
<p>“什么？”</p>
<p>“你叫我宝贝。”</p>
<p>“哦老天。”犹大呻吟着。</p>
<p>“你还叫我甜心。”耶稣听起来得意洋洋。</p>
<p>“不。我拒绝讨论这个。</p>
<p>“犹大。”</p>
<p>“天太早了。”他尽可能地把自己缩在他们俩一起盖着的毯子下。</p>
<p>“你背着我偷偷起爱称多久了？”</p>
<p>“拒绝。”</p>
<!-- more -->
<br />
<!-- more -->
<br />
<!-- more -->
<!-- more -->
<p>-END-</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【无授翻|12犹耶犹】What Reward 何等回报]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/wu-shou-fan-or12-you-ye-you-what-reward-he-deng-hui-bao/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/wu-shou-fan-or12-you-ye-you-what-reward-he-deng-hui-bao/">
        </link>
        <updated>2020-05-08T05:57:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>上一篇有多糖这一篇有多刀。</p>
<p>首先万分感谢 @Rainy alley狂想曲 姐妹的beta！！！*标处就是她的天才指正！解决了我的混乱现场 :DDD</p>
<p>原作者：Rebel_Atar</p>
<p>作者主页：https://archiveofourown.org/users/Rebel_Atar/pseuds/Rebel_Atar</p>
<p>原文链接：https://archiveofourown.org/works/7339507</p>
<p>下面正文x</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上一篇有多糖这一篇有多刀。</p>
<p>首先万分感谢 @Rainy alley狂想曲 姐妹的beta！！！*标处就是她的天才指正！解决了我的混乱现场 :DDD</p>
<p>原作者：Rebel_Atar</p>
<p>作者主页：https://archiveofourown.org/users/Rebel_Atar/pseuds/Rebel_Atar</p>
<p>原文链接：https://archiveofourown.org/works/7339507</p>
<p>下面正文x</p>
<!-- more -->
<hr>
<p>What Reward何等回报</p>
<p>Rebel_Atar</p>
<p>概要：</p>
<p>有些事是耶稣也没有预见到的。</p>
<hr>
<p>太痛了，痛不欲生，而他甚至还没到达这无尽磨折的终点。他还要被带到彼拉德面前。他们还会对他做什么？他不断尝试劝服自己，这一切最终都会是值得的。一切都会被原谅，一切都是为了更伟大的利益。然而他忍不住要去想他带给朋友们的苦痛。忍不住要去想犹大；想他们如何紧紧将对方拥在怀中，就算是在他被背叛时；想他是如何把犹大逼到如此境地的。那场背叛无法避免。必须有人去做。那人必须是犹大。</p>
<p>他希望其他门徒会善待他，而不是因他的所作所为疏远他，憎恨他。犹大做了必须要做的事，等到一切都结束他们就会明白的。他只希望在那天到来之前，门徒们不会将犹大弃若敝履。</p>
<p>隔壁的牢房传来一阵喧闹，所有人都在大喊。他分辨不出他们究竟在说什么，但从监狱远眺过去的山丘上，有些事正在发生。耶稣起身，试图从他房中的铁条窗向外看去，不管发生了什么，或许他能从这儿看到一二。窗子开得很高，意在让阳光透进牢房却不让犯人看见外面，他要踮起脚尖才能够的到。</p>
<p>那山丘并不很远，越过环绕着监狱的高墙和警戒塔就是。坡上有棵高大的树，即便是在这个时节也未抽枝发芽，仍像严冬中一样，寸草不生。树下有个人影，像是站在板条箱或是别的什么上。他又攀着栏杆把自己拉起一些，以便能看得更清楚。</p>
<p>那是犹大。</p>
<p>他在干什么？他为什么来这儿？耶稣困惑地向外凝视着，而当犹大开始把他的围巾系在树枝上时，他的困惑变成了恐惧。</p>
<p>哦不。</p>
<p>不，不，千万不要。</p>
<p>他朝他大喊，隔着铁窗嘶吼直到声嘶力竭，但那仍然无济于事。犹大听不见他，也看不见他——在这么多的铁窗之中他根本无法分辨出他的牢房。耶稣喘了几口粗气，又开始呼喊。他必须阻止他。他绝不能让犹大这样做，这不对，这本来不应该发生的。犹大，别这样做。停下啊犹大，求你了。</p>
<p>根本于事无补。守卫们呵斥着他让他保持安静，隔着牢门威胁他，但他仿佛充耳未闻。犹大踢掉了板条箱，仅靠双臂悬在树枝上。眼泪顺着耶稣的脸颊流下，他阻止不了他，他无能为力，他力不从心。</p>
<p>犹大放开了手，而耶稣只能听见一片死寂。他听不见牢门外的守卫，或是嘈杂的囚犯——他什么也听不见。仿佛整个世界都静止了。犹大甚至没有挣扎。他放开手时，也放开了他的生命**。什么也不剩了，再没什么能让他抵抗了。</p>
<p>耶稣的手臂也脱力地松开，猛地跌在牢房地板上。他从头到脚都在发抖，眼泪只是不住地涌上来。他感觉心脏仿佛被生生扯离了胸腔，取而代之的是一个充满苦痛和空虚的黑洞，吸干他身上的每一寸火焰，每一分残余的希望，和最后一点信念。</p>
<p>他没有想到，他没能捉摸出这个结局。犹大，他的犹大。死了。“为我要求他行的背叛而死。不，”他望向天空，“不，是你要他做的。”是他的父的旨意。难道这结局也是命中注定？那为什么要对他有所隐瞒？不，他知道为什么，因为但凡他能预见到，他就绝不会进行到这一步的。</p>
<p>“是你让他这样做。你让我引他这样做。你怎么能这样？”他啜泣着，“<strong>你怎么能！</strong>” 他不在意他是不是在呐喊，不在意有谁听见，或者这喊声是不是更加激怒了守卫们。他什么都不在意了，再也不了。</p>
<p>“你怎么能让他那样做。这就是他因完成你的命令而得到的报偿吗？这就是所有受你天命之人要面临的命运吗？这就是我要面临的命运吗？”</p>
<p>“那就这样吧。”至少犹大不会是孤身一人。</p>
<p>他在那所谓的审判中几乎没作任何反抗。他再没有那种心力了。他们仍然称他为王。根本不明白他从未自称为王，那是他们冠他之名，也是他们坚持如此。他不想这样，至少不是现在这样，就没人明白吗。他们鞭打他，把棘铁丝制成的王冠戴在他头上。他们把他吊起来，任由他流着血自生自灭。</p>
<p>最终他死去了。为了救赎世人，为了展示他们的堕落会导致怎样的后果。他曾被许诺，这不会是他的身死之处，但他不再确定自己有多相信那些承诺了。</p>
<p>几天过去后，他最终醒了过来。伤口仍在原处，但已不再疼痛。它们浸满鲜血，却不像是在流血。这让他的朋友们报以震惊。他们起初有些怀疑，但当怀疑逐渐消退，他们终于意识到他还活着——至少还会活上一段时间。他们把耶稣拥挤在中间——从不吸取教训。他把他们推开，试图安抚他们，努力让自己的声音盖过喧闹。</p>
<p>他必须知道，他不顾一切地想知道。他醒来后满脑子里想的只有这件事，只不过他先完成了需要做的而已。现在他的思绪几乎要把他吞没。他醒了，犹大也醒了吗？他必须知道，必须知道犹大没有死，必须知道犹大没有死于他手。</p>
<p>“犹大在哪？”周围的吵闹声几乎立刻平息下来。十二门徒都不愿看向他，不愿迎上他的目光。“他在哪？！”</p>
<p>“他死了。”玛丽说，但就连她也不敢直视他的眼睛，“他死了，耶稣。”</p>
<p>他留给自己的最后一点希望也破灭了，他的心再次被击成碎片。对犹大来说没有缓刑，没有奖赏，甚至没有一句赦免。</p>
<p>他如鲠在喉，试图咽下自己的负罪感和悲痛：“是。我知道。但他在哪儿？”</p>
<p>玛丽把脸藏在她的辫子后。他看向其他人，慢慢领会了他们投来的目光。</p>
<p>“你们就把他留在那了？”他气喘吁吁地问，声音嘶哑。“你们甚至没把他放下来？”他挨个看向每一个人，但没人敢与他对视，没人能忍受他的目光。</p>
<p>最终Peter开口了：“你当时马上就要被处决了，我们无暇他顾。”</p>
<p>“那是<strong>好几天</strong>之前了，彼得。”</p>
<p>“他出卖了你。”</p>
<p>“可我爱他！”他一直试图忍住的眼泪终于决堤，怎么也止不住。他们怎么能这样。他们曾经是他的朋友，犹大的朋友。他曾经确信他们会明白的，但是他们没有，而现在他们就要知道真相了，所有真相。</p>
<p>“我爱他。我把他推开是因为我知道，我<strong>知道</strong>，什么事必须有人去做，他要承担什么样的责任。我知道什么是必需的，而我没法要求除他以外的任何人去做。我……我爱他。我从没有告诉过他。我从来都忍住不去想它因为我知道等待着我们的未来是什么。但我没能预见<strong>这个</strong>。”</p>
<p>他跑开了，门徒们跟在他身后。他不能就这样把犹大留在那，他无法忍受。跑到树下时，他跪倒在地，因眼前的景象而彻底心碎了。他用一只手捂住嘴，泪如雨下，无法将目光从犹大身上移开。</p>
<p>“把他放下来。”他的声音颤抖着 。</p>
<p>“耶稣——”</p>
<p>“把、他、<strong>放下来</strong>！”他悲痛得几乎歇斯底里。他最心爱的人已经走了，而且看来除他以外甚至没人在乎。最后是西蒙走上前，瞪视着那些被他称作朋友的人。他对待犹大很温柔，至少是尽他所能地。他砍断绳子时轻轻地托住犹大的遗体，把他放在树下的草地上。</p>
<p>“如果我让你接近我，你现在或许还活着，犹大，如果我告诉你真相的话。”耶稣匍匐着向前，双手触及着着犹大身上那些他敢于触及的地方，试图确认这不是他的父所开的玩笑。试图与他眼前的事实妥协。</p>
<p>“如果我告诉你真相你是不是就会留下。只为了我而留下。只为了我能再见你最后一面。你是不是会为了我活下来。”他发出一声短促的笑，痛苦又悲伤。</p>
<p>“这想法真傻。因为你已经这么做了，不是吗。你为我而活着，这就是为什么你被伤得这么深。这就是为什么你在客西马尼紧紧抱住我不愿松手，尽管那是在你做了那些事，我也对你说了那些话之后。尽管是在你遵从了我父的意旨之后。”</p>
<p>“我不明白，”玛丽说，“你……你知道会这样？”</p>
<p>“是的，就像我知道彼得会不认我一样。我知道犹大会背叛我。必须有人这样做，这是唯一的出路。”</p>
<p>“为什么要是犹大？”</p>
<p>“因为尽管他是我的左膀右臂，他仍是个局外人。你们都曾经与他争吵，把他推开。只有西蒙没有，但我不认为西蒙有这样做的勇气。他是唯一一个能让你们信以为真的。”</p>
<p>他哭着，现在彻底在抽泣了，全身颤抖，用他的手指穿过犹大的发绺，把它们从他脸上拨开。</p>
<p>“我太害怕了，以至于不敢让你走进我心里，我怕我从此没法放开你。但也是因为这个我看着你死去，只因为你不忍看着我死去，以为我的死是你的罪过。”</p>
<p>“你看着他死去？”彼得问</p>
<p>“从我的牢房里……我能从铁窗后望见他。我大声喊他可他听不见。我没能阻止他，没能救下他。”</p>
<p>他到底是什么救世主，连这世上他最在乎的人都救不了。他曾经希望，等这一切都结束以后，如果他真的能像上帝承诺的那样复生，他就告诉犹大真相，关于他命定要去做的事和他的感受。他原本希望在余生的时间里他们能够一直在一起的。</p>
<p>“我很抱歉，犹大。我很抱歉。”</p>
<p>他允许自己哭了一会，然后将一个吻印在了犹大额角。背叛的象征，与犹大给他的那个吻一样。他颤抖着站了起来。</p>
<p>“他要有个像样的葬礼。我不管他死后会怎样。他值得比这更好的，最起码我能替他完成这件事。”</p>
<p>十二门徒点点头，玛丽拿来一床席子，他们将犹大裹在席子里，将他抬走，以便他的遗体能像耶稣要求的那样被妥善对待。</p>
<p>西蒙是唯一一个敢于接近悲痛中的耶稣的。他拥抱了他，尽可能地给他所有安慰。耶稣感激地在西蒙的怀抱里沉浸了一会，让他的朋友扶他回到了房间。至少西蒙曾经是犹大的朋友，至少他能与他感同身受。耶稣现在无法忍受独自一人待着，他也不希望西蒙这样。他的余生如今只有无尽的空虚。</p>
<p>-END-</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【无授翻|犹耶代餐】The Judas Tree  犹大之树]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/wu-shou-fan-oryou-ye-dai-can-the-judas-tree-you-da-zhi-shu/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/wu-shou-fan-oryou-ye-dai-can-the-judas-tree-you-da-zhi-shu/">
        </link>
        <updated>2020-05-07T19:01:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>The Judas Tree 犹大之树<br>
//还是把渣翻译发出来了x<br>
//汤上太太找到的，无授翻<br>
//暗黑的一刀糖【？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>The Judas Tree 犹大之树<br>
//还是把渣翻译发出来了x<br>
//汤上太太找到的，无授翻<br>
//暗黑的一刀糖【？</p>
<!-- more -->
<hr>
<p>The Judas Tree</p>
<p>犹大之树</p>
<p>By Ruth Etchells</p>
<p>露丝·切尔斯 作</p>
<p>In Hell there grew a Judas Tree</p>
<p>地狱中生有犹大之树</p>
<p>Where Judas hanged and died</p>
<p>是他自缢而死之处</p>
<p>Because he could not bear to see</p>
<p>因他不忍亲眼见证</p>
<p>His master crucified</p>
<p>十字架上钉死着他的主</p>
<p>Our Lord descended into Hell</p>
<p>我主沉下地狱</p>
<p>And found his Judas there</p>
<p>找到了他的犹大</p>
<p>For ever hanging on the tree</p>
<p>永远悬于那棵</p>
<p>Grown from his own despair</p>
<p>长自他心中绝望的树</p>
<p>So Jesus cut his Judas down</p>
<p>所以耶稣将他解救</p>
<p>And took him in his arms</p>
<p>将他拥入怀中</p>
<p>“It was for this I came” he said</p>
<p>他说：“我正是为此而来，”</p>
<p>“And not to do you harm</p>
<p>“并非要伤害你分毫。</p>
<p>My Father gave me twelve good men</p>
<p>我父赐我十二门徒，</p>
<p>And all of them I kept</p>
<p>我一一关照，</p>
<p>Though one betrayed and one denied</p>
<p>尽管一人背叛一人否认</p>
<p>Some fled and others slept</p>
<p>有些逃离有些睡去。</p>
<p>In three days’ time I must return</p>
<p>三日后我将回返，</p>
<p>To make the others glad</p>
<p>为使其他人欢愉。</p>
<p>But first I had to come to Hell</p>
<p>但我必先到地狱，</p>
<p>And share the death you had</p>
<p>与你共享你的死亡。</p>
<p>My tree will grow in place of yours</p>
<p>我的树将代替你的在此生长，</p>
<p>Its roots lie here as well</p>
<p>它也将植根于此。</p>
<p>There is no final victory</p>
<p>若无你的灵魂身处地狱，</p>
<p>Without this soul from Hell”</p>
<p>便不会有今日之胜利。”</p>
<p>So when we all condemn him</p>
<p>所以当世人皆指责犹大</p>
<p>As of every traitor worst</p>
<p>作叛徒中的叛徒</p>
<p>Remember that of all his men</p>
<p>牢记 于所有追随者中</p>
<p>Our Lord forgave him first.</p>
<p>他最先为我主所宽恕。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/about/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/about/">
        </link>
        <updated>2019-01-23T17:09:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>欢迎来到我的小站呀，很高兴遇见你！🤝</p>
</blockquote>
<h2 id="关于本站">🏠 关于本站</h2>
<p>无限制的博客，想搞啥搞啥，再也不用求着lof大爷给我解封了。</p>
<h2 id="博主是谁">👨‍💻 博主是谁</h2>
<p>文曜，计算机狗，自入学以来搞过的最开心的project就是这个站子。从此再也不怕lofter一身G点。</p>
<h2 id="兴趣爱好">⛹ 兴趣爱好</h2>
<p>音乐剧，看文写文，画画半吊子，究极宅。</p>
<h2 id="联系我呀">📬 联系我呀</h2>
<p>QQ：2987524642<br>
lof上会更大概，但是太失望了，没意思。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/hello-gridea/</id>
        <link href="https://shuyuwang99.github.io/fanfics.github.io/post/hello-gridea/">
        </link>
        <updated>2018-12-11T02:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>